<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 20:39:07 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>ভারতের কাছে হারের বৃত্তেই পাকিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/s6FFHxPAQgCRyWXm/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বকাপ কিংবা এশিয়া কাপের মঞ্চে দুই চিরপ্রতিদ্বন্দ্বীর লড়াই মানেই ভারতের কর্তৃত্ব। টি-টোয়েন্টিতেও রাজত্ব করে এসেছে তারা। ২০২২ ও ২০২৪ সালের টি-টোয়েন্টি বিশ্বকাপে টানা জয় পাওয়া ভারত এবার এশিয়া কাপ টি-টোয়েন্টিতেও হারাল পাকিস্তানকে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0a1fc0160898d84605ebcfde6c56ae3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুরনো ছবিতে পাওয়া গেল ইরাকের ইয়াজিদিদের হারানো ইতিহাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/tfR7BbZTXlslI7jz/</link>
      <description><![CDATA[১৯৩০-এর দশকে উত্তর ইরাকে প্রত্নতাত্ত্বিক গবেষকদের তোলা ইয়াজিদি সম্প্রদায়ের অনেক সাদা-কালো ছবি সম্প্রতি যুক্তরাষ্ট্রের পেনসিলভানিয়া বিশ্ববিদ্যালয়ের জাদুঘরের আর্কাইভ থেকে উদ্ধার হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09006134dfea2d5ab41139e1a75df986</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালাউইতে নির্বাচনে আলোচনার কেন্দ্রে খাদ্য ও জ্বালানি সংকট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4XxDBUTECwQY2Q7e/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ-পূর্ব আফ্রিকার দেশ মালাউইতে আগামীকাল সাধারণ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c179c4d2a0ba0be63bb91f11f23865df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাংচুর, অগ্নিসংযোগ ও লুটপাটকারীদের বিরুদ্ধে কঠোর অবস্থানে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VkYLd9sdz3PBTW5t/</link>
      <description><![CDATA[নেপালে জেনারেশন জেডের আন্দোলন চলাকালে ভাংচুর, অগ্নিসংযোগ ও লুটপাটে জড়িতদের বিরুদ্ধে কঠোর অবস্থান নিয়েছে অন্তর্বর্তী সরকার। গতকাল দায়িত্ব গ্রহণের প্রথম দিনেই অন্তর্বর্তী প্রধানমন্ত্রী সুশীলা কার্কি এসব ঘটনাকে অপরাধ হিসেবে উল্লেখ করে তদন্তের ঘোষণা দেন এবং দায়ীদের বিচারের আওতায় আনার আশ্বাস দেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">381119f552ecc45b4944c79a50bf1ef1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গালফ এক্সচেঞ্জ ও বিকাশের মধ্যে অংশীদারত্ব চুক্তি স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Ylg8BPfaFGeM0vAV/</link>
      <description><![CDATA[কাতারের আর্থিক সেবাদাতা প্রতিষ্ঠান গালফ এক্সচেঞ্জ ও বাংলাদেশের এমএফএস প্রতিষ্ঠান বিকাশের মধ্যে একটি কৌশলগত অংশীদারত্ব চুক্তি স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de77698513cea9c145631a6b0bbf969a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লাফার্জহোলসিমের উদ্যোগে ঢাকায় অ্যাগ্রিগেটস কি পার্টনার্স মিট অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/fLcfpTNGwMSs4ntb/</link>
      <description><![CDATA[লাফার্জহোলসিম বাংলাদেশ পিএলসির উদ্যোগে ‘অ্যাগ্রিগেটস কি পার্টনার্স মিট ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d37934ec147bb17e74c9d7859591487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাটোরের গ্রিন ভ্যালি ওল্ড এজ হোমকে আর্থিক অনুদান দিল শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/pMRBP5gENsJjYVvz/</link>
      <description><![CDATA[নাটোরের লালপুরে নির্মাণাধীন গ্রিন ভ্যালি ওল্ড এজ হোম অ্যান্ড অরফানেজকে অনুদান হিসেবে ৫ লাখ টাকা দিয়েছে শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18ef26d1d42f0ec7f8997f1cee9df4e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রগতি লাইফ ইন্স্যুরেন্সের ২৫তম এজিএম অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5A49yFMhZzzQU48E/</link>
      <description><![CDATA[প্রগতি লাইফ ইন্স্যুরেন্স পিএলসির ২৫তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) গতকাল ডিজিটাল প্লাটফর্মে অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c9d8e45bb8f6f397394882c860d6970</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আনোয়ার ল্যান্ডমার্কের ২৪তম প্রতিষ্ঠাবার্ষিকী উদযাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QyeJyb2UI5ZuBDNS/</link>
      <description><![CDATA[আনোয়ার গ্রুপের অঙ্গপ্রতিষ্ঠান আনোয়ার ল্যান্ডমার্ক ২৪তম প্রতিষ্ঠাবার্ষিকী উদযাপন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02f5a237a4cb0448e0fe0478862cbf0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাফিক ব্যবস্থা নিয়ে পরীক্ষা নিরীক্ষা, ঢাকার রাস্তায় বেড়েছে বিশৃঙ্খলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/21vwUMaslH4jd0am/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার কলাবাগান থেকে নিয়মিত গুলশানে অফিস করেন বেসরকারি একটি ব্যাংকের কর্মকর্তা দেবাশীষ রায়। যাতায়াত করেন পান্থপথ, সোনারগাঁও (কারওয়ান বাজার), এফডিসি, হাতিরঝিল হয়ে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185880c1b251da86e8e54cdd6ca0c592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেব্রুয়ারির প্রথমার্ধেই মহোৎসবের জাতীয় নির্বাচন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AxRRrmAHkHa2s77e/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ‘‌আমরা বারবার বলেছি ফেব্রুয়ারিতে নির্বাচন হবে। যদি আমরা ঐকমত্যের মাধ্যমে ফয়সালা করতে পারি, সেটি হবে মহোৎসবের নির্বাচন। এটা শুধু নির্বাচন না, এটা নবজন্ম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc7921eb4b1e92abaa1289a484920063</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাবজ্জীবন কারাদণ্ডের মেয়াদ কমানোর চিন্তা করছে সরকার —স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AtjpNanPTqjC0iMg/</link>
      <description><![CDATA[বেশি বয়স্ক বন্দিদের মুক্তির কথা বিবেচনায় রেখে সরকার যাবজ্জীবন কারাদণ্ডের মেয়াদ কমানোর চিন্তাভাবনা করছে। সচিবালয়ে স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের সম্মেলন কক্ষে গতকাল আইন-শৃঙ্খলাসংক্রান্ত কোর কমিটির সভা শেষে ব্রিফিংকালে স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা মো. জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী এ কথা জানান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feaa84adac551f4045f29ffb783b15e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাইড্রোগ্রাফিক জরিপ ছাড়া বালি উত্তোলনের পদক্ষেপ চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rTr8h43TG16JP6C8/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের ফৌজদারহাট থেকে বাঁশবাড়িয়া পর্যন্ত সন্দ্বীপ চ্যানেলে বালি উত্তোলনে ঠিকাদার নিয়োগ দিচ্ছে চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষ (চবক)। এ চ্যানেলের উভয় সীমানায় নদী ও উপকূলীয় বন্দর।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6f9b18eebd7c9d15cecacc2c4d6c048</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশসহ প্রতিবেশী ছয় দেশে ভূমিকম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KBVg674ZuhBrsVyB/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশসহ প্রতিবেশী ভারত, মিয়ানমার, নেপাল, ভুটান ও চীনে ভূমিকম্প অনুভূত হয়েছে। গতকাল বিকাল ৫টা ১১ মিনিটের দিকে আঘাত হানা এ ভূমিকম্পের মাত্রা ছিল ৫ দশমিক ৮। এর উৎপত্তিস্থল ছিল ঢাকা থেকে ৩৮০ কিলোমিটার দূরে ভারতের আসাম রাজ্যে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc144718e73e474afba70343fd985b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সবাই উদ্যোক্তা হওয়ার সুযোগ পায় এমন আর্থিক ব্যবস্থা গড়তে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6R8B3ZMjKyvCxJzU/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ‘মানুষ কারো চাকরি করার জন্য জন্মায়নি, মানুষের জন্ম উদ্যোক্তা হওয়ার জন্য। তাই দেশে এমন আর্থিক ব্যবস্থা আমাদের গড়ে তুলতে হবে যেন সবাই উদ্যোক্তা হওয়ার সুযোগ পায়।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11edb060e5ef7f1333c1ee001920f8e8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমি নিজেও একসময় নিরুপায় হয়ে ঘুস দিয়েছি —অর্থ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/55Rf6TY8ApITdLJx/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের অর্থ উপদেষ্টা ড. সালেহউদ্দিন আহমেদ বলেছেন, ‘আমি নিজেও একসময় নিরুপায় হয়ে ঘুস দিয়েছি, যাতে কাজটি সময়মতো হয়। বলেছি, এটা চা-নাশতার টাকা। মানুষ এসব দুর্নীতি থেকে মুক্তি চায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">761da53dd0d2d236f272bac247b31073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সত্যিকারের গণতন্ত্র জীবনের সব ক্ষেত্রে পূর্ণ অংশগ্রহণ নিশ্চিত করে: তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3jIjsr2SyAF27vfm/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান ‘আন্তর্জাতিক গণতন্ত্র দিবস ২০২৫’ উপলক্ষে গণতন্ত্র প্রতিষ্ঠায় জীবন উৎসর্গকারী শহীদদের প্রতি শ্রদ্ধা নিবেদন করেছেন এবং সারা বিশ্বের গণতন্ত্রকামী মানুষকে শুভেচ্ছা জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c63fc7b6002e76f8eb5ff4b6dd7c6cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংসদ নির্বাচনে ৩৩% আসনে নারীদের মনোনয়ন দিতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wE6xXLCyl7oNLskJ/</link>
      <description><![CDATA[দেশের জনসংখ্যার অর্ধেকের বেশি নারী হলেও জাতীয় সংসদে তাদের প্রতিনিধিত্ব এখনো হতাশাজনকভাবে কম। তাই আগামী জাতীয় নির্বাচনে রাজনৈতিক দলগুলো থেকে ৩৩ শতাংশ নারী প্রার্থীকে মনোনয়ন দেয়ার দাবি জানিয়েছে নারীর রাজনৈতিক অধিকার ফোরাম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a175f5b70f397bc217146226368c5cdb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাতারে জরুরি আরব-ইসলামিক সম্মেলনে পররাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cIK0P4pEtRkAcCDK/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের পররাষ্ট্র উপদেষ্টা মো. তৌহিদ হোসেন কাতারের দোহায় অনুষ্ঠিত জরুরি যৌথ আরব-ইসলামিক সম্মেলনের প্রস্তুতিমূলক বৈঠকে যোগ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">557d7fe50a661984d7d2073f58a6d0a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাবা-মায়ের কবরে চিরনিদ্রায় শায়িত ফরিদা পারভীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/A6wdyHJRHfgQsqcj/</link>
      <description><![CDATA[কুষ্টিয়া শহরের পৌর গোরস্তানে চিরনিদ্রায় শায়িত হলেন বরেণ্য সংগীতশিল্পী ফরিদা পারভীন। গতকাল রাতে এশার নামাজের পর পৌর ঈদগাহে জানাজা শেষে বাবা-মায়ের কবরে তার দাফন সম্পন্ন হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aa10ec308881a27467f284fb0fd5445</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পড়াশোনার ধরনই বদলে দিচ্ছে এআই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/common-room/0hMBgofSH2oUzYaL/</link>
      <description><![CDATA[শিক্ষা ক্ষেত্রে প্রযুক্তির ব্যাপক ব্যবহার নতুন কিছু নয়, তবে সাম্প্রতিক বছরগুলোয় কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) ব্যবহারে এসেছে এক বিপ্লব।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6541025cf5c65c74598802c78a9cc4a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্থানীয় সরকারের অনুমোদন নিয়ে দেশে গড়ে উঠছে হাজার হাজার কোচিং সেন্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/upsfgMfujqtfnA9r/</link>
      <description><![CDATA[দেশে নিবন্ধিত কোচিং সেন্টারের সংখ্যা ৬ হাজার ৫৮৭। এর মধ্যে একাডেমিক ৬ হাজার ৩১২টি ও বিশ্ববিদ্যালয় ভর্তি প্রস্তুতি বা চাকরিসংক্রান্ত কোচিং সেন্টার রয়েছে আরো ২৭৫টি। বাংলাদেশ পরিসংখ্যান ব্যুরো (বিবিএস) প্রকাশিত ‘বেসরকারি শিক্ষাপ্রতিষ্ঠান জরিপ ২০২৪’-এ উল্লেখ করা হয়েছে এ তথ্য।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:38:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72fa8a55e0dcccbe8abebcc5dad5f3fc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইতিহাসের স্রোতে ভেসে চলা এক জেলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/amarjela/bilIAxFYr8s8e4fs/</link>
      <description><![CDATA[বাংলার ইতিহাসে কিছু নাম আছে, যেগুলো সময়কে অতিক্রম করে আজও আমাদের হৃদয়ে বাজে। মুন্সিগঞ্জ বা প্রাচীন বিক্রমপুর এমনই একটি নাম। সংগীত, নাটক, নৃত্য কিংবা সাহিত্য—সংস্কৃতির প্রতিটি শাখায় এ জেলার অবদান অনন্য। মনে হয়, মুন্সিগঞ্জের মাটি যেন নিজেই কথা বলে, গেয়ে ওঠে হাজার বছরের গল্প।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:36:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2307d31dfe79c81660839fac9034f796</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেজিস্ট্রি অফিসের কার্যক্রম ডিজিটালাইজেশন হলে থাকবে না অনিয়মের অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/amarjela/A0wpaqNh8C5PEvl0/</link>
      <description><![CDATA[ইতিহাস ও ঐতিহ্যে সমৃদ্ধ মুন্সিগঞ্জ এখন দ্রুত অবকাঠামোগত উন্নয়নের ছোঁয়ায় বদলে যাচ্ছে। নদীবেষ্টিত এ জেলার মানুষ যেমন অতিথিপরায়ণ ও সামাজিকতায় অগ্রগণ্য, তেমনি সাম্প্রতিক বছরগুলোয় এখানে ঘটছে ব্যাপক পরিবর্তন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:35:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1009be7ee98268ee79c317dd47e5547</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মসংস্থান সৃষ্টির লক্ষ্যে নানামুখী উদ্যোগ নিলেও বাধা স্বল্প সময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/amarjela/U9zBR5dQo3eHeEHV/</link>
      <description><![CDATA[মুন্সিগঞ্জের শ্রীনগর উপজেলার ষোলঘর গ্রাম আমার জন্মস্থান। শৈশব-কৈশোর কেটেছে এখানেই। মানবাধিকার কর্মী হিসেবে আমি কাজ করছি দীর্ঘদিন ধরে। বর্তমানে অন্তর্বর্তী সরকারের গৃহায়ন ও গণপূর্ত এবং শিল্প উপদেষ্টা হিসেবে দায়িত্ব পালন করছি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:35:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df32c8c70b4c543df8272b7e025f4316</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলাকার সন্তান হিসেবে দায়িত্ববোধ থেকে নানা পদক্ষেপ নিয়েছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/amarjela/QrJSlX5HJuwZONXt/</link>
      <description><![CDATA[আমার জন্ম মুন্সিগঞ্জ জেলার সিরাজদিখান উপজেলার কুসুমপুর এলাকায়। শৈশব ও কৈশোর কেটেছে এখানেই। তাই অন্তর্বর্তী সরকারের স্বরাষ্ট্র ও কৃষি উপদেষ্টা হিসেবে দায়িত্ব নেয়ার পর নিজের জন্মস্থানকে ঘিরে দায়বদ্ধতা বেড়েছে বহুগুণে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:34:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9c761d6467e15351adbc0a019018dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লন্ডনে অভিবাসনবিরোধী শোভাযাত্রায় সংঘর্ষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lHygMsSTtElnqfUU/</link>
      <description><![CDATA[লন্ডনে উগ্র ডানপন্থী রাজনৈতিক কর্মী টমি রবিনসনের ডাকে আয়োজিত অভিবাসনবিরোধী শোভাযাত্রায় সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:34:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2154b0a45eeed17dfc2b2efc79ff7a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইন-শৃঙ্খলা ফেরাতে উল্লেখযোগ্য সাফল্য দেখিয়েছে মুন্সিগঞ্জ জেলা পুলিশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/amarjela/CtgDsYDfBmowBOi9/</link>
      <description><![CDATA[মুন্সিগঞ্জ বাংলাদেশের একটি ঐতিহ্যবাহী ও কৌশলগতভাবে গুরুত্বপূর্ণ জেলা। এখানে শিল্প-কারখানা, নৌপথ, দেশের একমাত্র এক্সপ্রেসওয়ে, রাজধানী ঢাকার সঙ্গে ৩২ জেলার প্রবেশপথ, ঢাকা-চট্টগ্রাম মহাসড়ক, ব্যস্ত বাণিজ্য কেন্দ্র ও ঘনবসতিপূর্ণ জনপদ বিদ্যমান। ফলে আইন-শৃঙ্খলা রক্ষায় জেলা পুলিশকে প্রতিনিয়ত ব্যাপক ও বহুমুখী উদ্যোগ নিতে হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:33:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73402b92fe133b10f6bae4806be9be35</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাতারে হামলার পর গাজা পরিস্থিতি নিয়ে ইসরায়েলে মার্কো রুবিও</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YYBCygglE0QLvLtz/</link>
      <description><![CDATA[কাতারে ইসরায়েলের সাম্প্রতিক হামলার পর গাজা যুদ্ধ ও জিম্মি ইস্যুতে আলোচনার জন্য ইসরায়েলে গেছেন যুক্তরাষ্ট্রের পররাষ্ট্রমন্ত্রী মার্কো রুবিও।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:32:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b24bf592d2ce5d831cbae2550746ebfb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মা-বাবার কবরে চিরনিদ্রায় শায়িত হলেন ফরিদা পারভীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/YFIyp7K9bqsTNYcW/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদা পারভীনের মৃত্যুর খবরে শিল্পী, কলাকুশলীসহ সর্বস্তরের মানুষের মাঝে শোকের ছায়া নেমে আসে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:21:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0760797edca470a4f0819af725594b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে অনুষ্ঠিত হলো আনোয়ার ইস্পাত ডিলারস মিট ২০২৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iKX9pLsOvpvh2R0b/</link>
      <description><![CDATA[অনুষ্ঠানের মূল প্রতিপাদ্য ছিল ‘‌ওয়াইফ দ্য বস’। যা ডিলারদের সাফল্যের নেপথ্যে থাকা সহধর্মিণীদের অবদানকে সম্মান জানানোর প্রয়াস।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:55:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cbf4b42e45b58a638faad821e78f9d9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংস্কার বাস্তবায়নে রাজনৈতিক ঐকমত্য এক ঐতিহাসিক পদক্ষেপ: আলী রীয়াজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KY1OWJD4tOLVCZza/</link>
      <description><![CDATA[৩০টি দল সংবিধান, বিচার বিভাগ, আইন, দুর্নীতি ও জনপ্রশাসন নিয়ে যে আন্তরিক ও সারগর্ভ আলোচনা করেছে তার মূল লক্ষ্য হলো রাষ্ট্রব্যবস্থায় সংস্কার বাস্তবায়ন করা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:49:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ec9eb8483ea2fece6b945e9fbcd03f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মী পাঠানোর নামে ১১৫৯ কোটি টাকা আত্মসাৎ, ১৩ এজেন্সির বিরুদ্ধে দুদকের মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HvarhSUNAQ43yDJp/</link>
      <description><![CDATA[এর আগেও একই ধরনের অভিযোগে ১২টি ওভারসিজ কোম্পানির চেয়ারম্যান, ব্যবস্থাপনা পরিচালক ও পরিচালকসহ ৩৩ জনের বিরুদ্ধে ১ হাজার ১২৮ কোটি টাকা আত্মসাতের একটি মামলা দায়ের করা হয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:46:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ce1654b9e501e2d3f1e3cbaea74e230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শারদীয় দুর্গাপূজা নির্বিঘ্নেই উদযাপিত হবে : স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8kqjVoRhTjxISf6H/</link>
      <description><![CDATA[দুর্গাপূজা প্রসঙ্গে তিনি বলেন, এবারও ভালোভাবে ধর্মীয় রীতিনীতি মেনে দুর্গাপূজা উদযাপিত হবে। সরকারের পক্ষ থেকে সব ধরনের সহযোগিতা করা হবে। সবার সহযোগিতায় উৎসবমুখর পরিবেশে পূজা উদযাপিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:45:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a4abba43652ed2b256f71a8d522207f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাউথইস্ট ব্যাংক উদ্যোক্তার শেয়ার হস্তান্তর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/SrqZW8wNjXfRUJCe/</link>
      <description><![CDATA[এ শেয়ার তিনি তার ছেলে সালেহ আহমেদকে (ব্যাংকের সাধারণ শেয়ারহোল্ডার) উপহার হিসেবে দিয়েছেন। ৭ সেপ্টেম্বর ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জের (ডিএসই) ট্রেডিং সিস্টেমের বাইরে এ শেয়ার হস্তান্তরের ঘোষণা দিয়েছেলন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:45:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c728f56d050393f103470100750fc4c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমৃদ্ধ, স্বনির্ভর ও ন্যায়ভিত্তিক বাংলাদেশ গড়ার অঙ্গীকার তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vX3SfZFNdHIKOYva/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশসহ বিশ্বব্যাপী গণতন্ত্র প্রতিষ্ঠার জন্য আত্মদানকারী শহীদদের প্রতি জানাচ্ছি গভীর শ্রদ্ধা ও তাদের বিদেহী আত্মার মাগফিরাত কামনা করছি, আহতদের সমবেদনা জানাচ্ছি। সারাবিশ্বের গণতন্ত্রকামী মানুষের প্রতি জানাচ্ছি আন্তরিক শুভেচ্ছা ও অভিনন্দন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:43:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8821d5a0edac321682beef7c8f6cc74a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সচিবালয়কে সিঙ্গেল-ইউজ প্লাস্টিকমুক্ত করতে চেকিং মনিটরিং কার্যক্রম চালুর উদ্যোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lnSMVPXx1Qa1pgXQ/</link>
      <description><![CDATA[সচিবালয়ের ভবন, প্রবেশদ্বার ও লিফটের সামনে প্লাস্টিকমুক্ত সচেতনতা বার্তা সম্বলিত ব্যানার ও স্টিকার লাগানো হবে। একই দিন থেকে সচিবালয়ের বিপণি বিতান ও ক্যান্টিনে একবার ব্যবহারযোগ্য প্লাস্টিক বোতল, কাপ, প্লেট ও চামচ ব্যবহার বন্ধ করার উদ্যোগ নেয়া হবে। বিকল্প হিসেবে পাটজাত ব্যাগ, কাপড়ের ব্যাগ ও অন্যান্য পরিবেশবান্ধব সামগ্রী ব্যবহারে উৎসাহিত করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:14:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34cd25805b7cfdfdbb87b9107f8601ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দরিদ্র পরিবারের মেধাবী শিক্ষার্থীদের পাশে কসমোপলিটান রোটারী ক্লাব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JqcXVemCIFAPUd2i/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:24:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a32bd2f3ac641b83ef5b8a31442429e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢামেকে একসঙ্গে জন্ম নিল ৬ সন্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aFZgUZUHim34y3wF/</link>
      <description><![CDATA[হঠাৎ অসুস্থ হয়ে পড়ায় ভোরে সিদ্ধিরগঞ্জের বাসা থেকে ঢামেকে নিয়ে আসা হয় মকসুদা আক্তারকে। ভর্তি হওয়ার কয়েক ঘণ্টার মধ্যেই একে একে ছয়টি সন্তানের জন্ম দেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:23:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4e22d2c0f8a0484b43e08049b81872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন বানচাল করতে পার্শ্ববর্তী দেশে বৈঠক হয়েছে : বাবর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pdBu9hDlHhvBEu2L/</link>
      <description><![CDATA[দেশের আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতি সম্পর্কে তিনি বলেন, আমি এটুকু বলব, তারা যথাসম্ভব ভালো করার চেষ্টা করছেন। তারেক রহমান কবে ফিরবেন এমন আলোচনা হয়েছে কিনা জানতে চাইলে তিনি বলেন, ইনশাআল্লাহ দ্রুত ফেরত আসবেন।আপনারা সবাই দোয়া করবেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:15:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0d08b5f3599a6097043e7dfb1a4f565</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরিদা পারভীন বাউল গানের মহাস্রোতধারায় একজন জীবন্ত লালন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/1IKxouNb2nLzPs3d/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদা পারভিনের সংগীতের মূল শক্তি হলো তার আন্তরিকতা। তার কণ্ঠে নেই কোনো ভাসা বা কৃত্রিম ছাপ; লালনের গানের মতোই ফরিদার গানের প্রতিটি নোটে শোনা যায় জীবনের গভীর অনুভূতি, প্রেমের উচ্ছ্বাস, ব্যথার চিৎকার এবং মানুষের সঙ্গে মানবতার এক অন্তর্ভুক্ত বন্ধন। তার গান মানুষের অস্তিত্ব, মানবিক সম্পর্ক, প্রেম ও সৌন্দর্যের সঙ্গে মিলিয়ে বাউল দর্শনের গভীর উপলব্ধি ঘটায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:13:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bab6e97f6247cea42e1e18a5f69f9fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানকে হেসেখেলে হারাল ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/2gB17P0VGz3q1kI9/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ানডে ও টি-টোয়েন্টি মিলিয়ে এশিয়া কাপে মোট ১৭ ম্যাচে মুখোমুখি হয়েছে ভারত ও পাকিস্তান। এর মধ্যে ভারত ১১টিতে ও পাকিস্তান ছয়টিতে জিতেছে। এছাড়া ভারত ও পাকিস্তান মোট ১৪টি টি-টোয়েন্টি ম্যাচে মুখোমুখি হয়েছে, যার মধ্যে ভারত দশটিতে জিতেছে, হেরেছে তিনটিতে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0e1034ed65c74372ca123fb908ddfa1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বের দ্রুততম মানব ও মানবী সেভিলে ও মেলিসা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/dzrcDewiVJA1lRCj/</link>
      <description><![CDATA[আমেরিকান তারকা শা’কারি রিচার্ডসনের দুই বছরের পুরনো রেকর্ড ভেঙে দিয়েছেন মেলিসা জেফারসন-উডেন। আজ ফাইনালে উঠলেও পঞ্চম হয়েছেন শা’কারি রিচার্ডসন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ca9607ce69aac5ef2ee6df36bed76a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরিদা পারভীনের মৃত্যুতে মর্মাহত সাবিনা ইয়াসমিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/sg9CGGa4qUkq7UUR/</link>
      <description><![CDATA[‘ফরিদা পারভীন সেই শিল্পী, যিনি লালন সংগীতকে শুধু আমাদের দেশে নয়, বরং বিশ্বের বিভিন্ন প্রান্তে পৌঁছে দিয়েছেন। তার এই অবদান সত্যিই অমূল্য। পৃথিবীর যেখানেই বাংলা ভাষাভাষী মানুষ আছে, তাদের মনে তার গান অনন্য ছাপ রেখে গেছে। আমাদের দেশের লালন গানকে বিশ্বের বিভিন্ন দেশে পরিচিত করানো—এটা কোনো সাধারণ বিষয় নয়, এটি একটি বিশাল অবদান।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56e8b0b235adb82ca1072080628b81e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুমিল্লায় সড়ক দুর্ঘটনায় পুলিশ সদস্যের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/awVge95jZxZOb2cW/</link>
      <description><![CDATA[নিহত রিয়াজ চাঁদপুর জেলার শাহরাস্তি উপজেলার ঘড়িমণ্ডল গ্রামের বেলাল হোসেনের ছেলে। তার এক ছেলে ও এক মেয়ে রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:39:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bcc25f085cc3364a409bb601e3789dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছয় মাসের আগেই নতুন বেতন কাঠামো চূড়ান্ত হবে: কমিশন চেয়ারম্যান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PjSIP6oodATcAxaG/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি কর্মচারীদের বেতন বাড়াতে ‘জাতীয় বেতন কমিশন, ২০২৫’ গঠন করে ছয় মাসের মধ্যে সুপারিশের প্রতিবেদন জমা দিতে বলা হয়েছে। জাকির আহমেদ খানকে প্রধান করে ২৩ সদস্যের এ কমিশন গঠনের প্রজ্ঞাপন গত ২৭ জুলাই প্রকাশ করেছে অর্থ মন্ত্রণালয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:36:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1f29673b7e15f038769a4681369c940</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরিদা পারভীনের মৃত্যুতে শাকিব খানের শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/LbsNMRHV833ksCVy/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদা পারভীনের অবদান শুধু দেশে নয়, আন্তর্জাতিক অঙ্গনেও সমাদৃত। জাপান, সুইডেন, ডেনমার্ক, কানাডা, অস্ট্রেলিয়া, যুক্তরাষ্ট্র ও যুক্তরাজ্যসহ বিশ্বের বহু দেশে তিনি লালনসংগীত ছড়িয়ে দিয়েছেন। এ কৃতিত্বের স্বীকৃতিস্বরূপ তিনি পেয়েছেন একুশে পদক (১৯৮৭), জাতীয় চলচ্চিত্র পুরস্কার (১৯৯৩, ‘অন্ধ প্রেম’ সিনেমার ‘নিন্দার কাঁটা’ গানটির জন্য), এবং জাপানের মর্যাদাপূর্ণ ফুকুওয়াকা পুরস্কার (২০০৮)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:17:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3d8ad20860dab471a1a805441944474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘লোকগানের জগতে বিশাল একটা শূন্যতা তৈরি হবে’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/44WarGiR8AfAxvlD/</link>
      <description><![CDATA[‘চ্যানেল আই-এর একটি অনুষ্ঠানে তাকে জানার সুযোগ হয়েছিল। ওনি আসলেই একজন মাটির মানুষ ছিলেন। লোকগান কিংবা লালন গান—যা করতেন, একনিষ্ঠভাবে করতেন। ওনি কখনো ফোকাস হারাননি। ‘এই পদ্মা, এই মেঘনা’ শুনলে প্রতিবার তার কথাই মনে পড়ে।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aca39592d7a957f40aebded064a873b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ফরিদার মৃত্যুতে আমার মনে হয়েছে একজন ছোট বোনকে হারালাম’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/MHuABoceFiGoER81/</link>
      <description><![CDATA[‘ফরিদা আমাদের বাংলা গানের, বিশেষ করে লালন গীতির একজন অত্যন্ত গুণী শিল্পী ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:05:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d06ed6b0bdfbb7e1a517a423b2530fe3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআই সামারি ব্যবহার করে কনটেন্ট চুরির অভিযোগে গুগলের বিরুদ্ধে মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/AwUAwqlkamEjaq1b/</link>
      <description><![CDATA[ওয়াশিংটনের একটি ফেডারেল আদালতে গুগলের বিরুদ্ধে মামলা করেছে রোলিং স্টোন, বিলবোর্ড ও ভ্যারাইটির মালিক পেনস্কে মিডিয়া করপোরেশন। মামলায় অভিযোগ করা হয়েছে, গুগল তাদের সংবাদ সামগ্রী অনুমতি ছাড়া ব্যবহার করে এআইভিত্তিক সংক্ষিপ্তসার বা “এআই ওভারভিউ” তৈরি করছে, যা সার্চ ফলাফলের শীর্ষে দেখানো হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:04:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f777bc0011ccb93569225d994650c247</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>