<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 11:39:36 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>বীরশ্রেষ্ঠ নূর মোহাম্মদ শেখের সমাধিতে গার্ড অব অনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oiAQSWlXMU2hPfEt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:36:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4697c32aa2ae14aa154bbdb792d6d37</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকার গঠনের দায়িত্ব পেলে গুম-খুনের শিকার পরিবারের পাশে থাকবে বিএনপি: এ্যানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ey7GFablCafsRXhb/</link>
      <description><![CDATA[এ্যানি বলেন, সামনে নতুন বাংলাদেশ গঠনের সুযোগ রয়েছে। ফ্যাসিবাদ যাতে ফিরতে না পারে এবং নতুন বাংলাদেশ গঠনে সবাইকে ঐক্যবদ্ধভাবে কাজ করার আহ্বান জানান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:17:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1410db935d3974553f6050240c1c6e25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাশকতায় অর্থায়ন: নীলফামারীর সাবেক এমপি পাভেলসহ গ্রেফতার ৮</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kOYJT5sHPov1nkDD/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:08:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7617e02d6f2b23672a2f7bf3b95086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিনমাসে সর্বোচ্চ সাপ্তাহিক দরবৃদ্ধির পথে স্বর্ণের আন্তর্জাতিক বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/1mI44M5dhzuAP37R/</link>
      <description><![CDATA[স্পট মার্কেটে শুক্রবার (৫ সেপ্টেম্বর) মূল্যবান ধাতুটির দাম বেড়েছে দশমিক ১ শতাংশ। প্রতি আউন্স স্বর্ণ কেনাবেচা হচ্ছে ৩ হাজার ৫৪৮ ডলার ৯ সেন্টে। এ প্রতিবেদন লেখা পর্যন্ত পণ্যটির সাপ্তাহিক দরবৃদ্ধির হার দাঁড়িয়েছে ২ দশমিক ৯ শতাংশে, যা বিগত তিন মাসে সর্বোচ্চ। বাজারে অব্যাহত ঊর্ধ্বমুখিতার কারণে সাপ্তাহিক দরবৃদ্ধির হার আরো বেশি হতে পারে বলে জানিয়েছেন সংশ্লিষ্টরা]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b67efa6c3839a171e8e3b5df870dc2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাম নিয়ে বিপত্তি, ‘মার্ক জাকারবার্গ’কে ব্লক করায় ফেসবুকের বিরুদ্ধে মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/CcLWSJP0hfalW7T4/</link>
      <description><![CDATA[আইনজীবী মার্ক এস জাকারবার্গ বলেন, ‘আমি আসলে সেই পরিচিত সেলিব্রিটি (মেটার প্রতিষ্ঠাতা মার্ক জাকারবার্গ) নই। আমি কেবল একই নামের একজন।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:43:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea7638408f5c1c9c27e9b3709319185e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুক্তিযুদ্ধ ও বাহাত্তরের সংবিধানের প্রশ্নে আপস করবে না সিপিবি: ড. এম এম আকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bk5ZQijLYYnzzluN/</link>
      <description><![CDATA[সিপিবির এ নেতা বলেন, এ সরকার সংস্কারের নামে সাত হাজার পৃষ্ঠার দলিল রচনা করেছে। এ অবস্থায় দেশের মানুষ নির্বাচন নিয়ে হতাশ হতে লাগল, নির্বাচন হবে কী হবে না, সেই প্রশ্ন দেখা দিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d61d112f4b0105ad71a2a0ffe8e415db</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কিউই ক্রিকেট গ্রেট রস টেলর এবার খেলবেন সামোয়ার হয়ে!</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/c4clq9dSWejjZpYQ/</link>
      <description><![CDATA[তিন ফরম্যাটে ১৮ হাজারেরও বেশি আন্তর্জাতিক রান করা এ ব্যাটার নিউজিল্যান্ডকে নেতৃত্বও দিয়েছেন। এবার তিনি খেলবেন প্রশান্ত মহাসাগরীয় দ্বীপদেশ সামোয়ার হয়ে!]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">173229f76bb7cdb1b79d7fbb93e1ce99</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাফিক ব্যবস্থা বিশৃঙ্খলাপূর্ণ হওয়ায় মোটরসাইকেল বেশি ঝুঁকিপূর্ণ বাহন হয়ে উঠেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/oCZ0FtOluK8wTbzL/</link>
      <description><![CDATA[দুই চাকার যান চার চাকার যানের চেয়ে ৩০ গুণ বেশি ঝুঁকিপূর্ণ। সুশৃঙ্খল ও বিজ্ঞানভিত্তিক ট্রাফিক ব্যবস্থা এবং আইনের শাসন প্রতিষ্ঠিত এমন দেশের সড়কে ছোট খানা-খন্দ বা সামান্য ভেজা বা তেল পড়ে থাকলে, এমনকি একটা পাথর পড়ে থাকলে উচ্চ গতিসম্পন্ন দুই চাকার যান উল্টে যায়। অন্যদিকে আমাদের ট্রাফিক ব্যবস্থা পুরোপুরি বিশৃঙ্খলাপূর্ণ। যে কারণে এ দেশে যানটি আরো বেশি ঝুঁকিপূর্ণ বাহন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:15:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd37204b577a35b62d98446b954234cb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>থাইল্যান্ডের নতুন প্রধানমন্ত্রী অনুতিন চার্নভিরাকুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3Qyr06eAeuZV0qo7/</link>
      <description><![CDATA[নতুন প্রধানমন্ত্রী নির্বাচনে আজ থাইল্যান্ডের পার্লামেন্টে ভোট অনুষ্ঠিত হয়। এতে পার্লামেন্টের নিম্নকক্ষের অর্ধেকেরও বেশি ভোট পেয়ে প্রধানমন্ত্রী নির্বাচিত হন অনুতিন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fac46457a0198b608051ac83a1280fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় নির্বাচনে দায়িত্ব পালনের জন্য দেড় লাখ পুলিশ সদস্যকে বিশেষ প্রশিক্ষণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hMYypeD1nUynGQh8/</link>
      <description><![CDATA[দেশজুড়ে পুলিশের ১৩০টি ছোট ও চারটি বড় প্রশিক্ষণ কেন্দ্র রয়েছে। এসব কেন্দ্রেই নির্বাচনী দায়িত্ব পালনের জন্য পুলিশ সদস্যদের প্রশিক্ষণ দেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:01:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d8a63f2760eb8fba4a5046ee497c185</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কীটনাশক স্প্রে করতে গিয়ে হিটস্ট্রোকে কৃষকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mvKgxHefLoL1ZTFY/</link>
      <description><![CDATA[প্রচণ্ড গরমের মধ্যে দুপুরের দিকে জমিতে কাজ করতে গিয়েছিলেন ওয়ারেছ আলী। দুপুর সাড়ে ১২ থেকে সন্ধ্যা সাড়ে ৬টার যেকোন সময় মধ্যে হিটস্ট্রোকজনিত কারনে তিনি মারা যান বলে প্রাথমিকভাবে ধারণা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:50:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5853e695bfc532828d4464faf78a891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিম্নমুখিতায় শেষ হওয়ার পথে জ্বালানি তেলের সাপ্তাহিক বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RxT6JDJxun3ci4aG/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সময় অনুযায়ী শুক্রবার (৫ সেপ্টেম্বর) দুপুর সোয়া ২টা নাগাদ জ্বালানি তেলের আন্তর্জাতিক বাজার আদর্শ ব্রেন্ট কেনাবেচা হচ্ছিল প্রতি ব্যারেল ৬৬ ডলার ৬৪ সেন্টে। আগের দিনের তুলনায় দরপতন হয়েছে দশমিক ৫ শতাংশ বা ব্যারেলপ্রতি ৩৫ সেন্ট। অন্যদিকে মার্কিন বাজার আদর্শ ওয়েস্ট টেক্সাস ইন্টারমিডিয়েটের (ডব্লিউটিআই) দরপতন হয়েছে ব্যারেলে ৩৩ সেন্ট। আগের দিনের চেয়ে দশমিক ৫ শতাংশ কমে পণ্যটির মূল্য দাঁড়িয়েছে প্রতি ব্যারেল ৬৩ ডলার ১৫ সেন্টে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:46:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d0e1475b8deb6a9534a78f521755f6a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লিংকডইনের ‘প্রতিদ্বন্দ্বী’ আনছে ওপেনএআই, চাকরি খুঁজে দেবে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/7ovGx7oHNUWlBv0X/</link>
      <description><![CDATA[কোম্পানির অ্যাপ্লিকেশনস বিভাগের সিইও ফিজি সিমো বলেন, ‘প্লাটফর্মটির উদ্দেশ্য হলো কোম্পানিগুলোর প্রয়োজন আর কর্মীদের সক্ষমতার মধ্যে নিখুঁত মিল খুঁজে পেতে এআই ব্যবহার করা। এছাড়া ছোট ব্যবসা ও স্থানীয় সরকারি সংস্থাগুলোর জন্যও একটি আলাদা বিভাগ থাকবে। এখানে তারা এআই ক্ষেত্রে দক্ষ জনবল খুঁজে নিতে পারবে।‘]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:43:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">353227727472b651b43a5677c0e437c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৭ টি চমকপ্রদ তথ্য কিংবদন্তি ফ্যাশন ডিজাইনার জর্জিও আর্মানি সম্পর্কে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/yjvj8ivdEf3BnKLU/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক সাফল্যের পর আর্মানি শুধু পোশাকেই থেমে থাকেননি, বরং ফ্যাশনের সঙ্গে মিল রেখে অন্যান্য জিনিসও তৈরি করতে শুরু করেন। আরমানি ছাতার নীচে তার ব্র্যান্ডগুলোর মধ্যে রয়েছে— জর্জিও আরমানি, এম্পোরিও আরমানি, আরমানি জিন্স, আরমানি এক্সচেঞ্জ, আরমানি জুনিয়র, আরমানি হোটেল ও অন্যান্য।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:43:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9602b871c2487dc8e7eca1a7762ba027</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেসবুকে আবারও ফিরছে ‘পোক’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/c38xuuq6WNsNKNf2/</link>
      <description><![CDATA[ফেসবুকের পোক ফিচারটি মূলত তরুণ ব্যবহারকারীদের লক্ষ্য করে তৈরি করা হয়েছে। বিশেষ করে যারা সোশ্যাল অ্যাপে গেমিফিকেশন (গেমের মতো মজাদার ও আকর্ষণীয়) ফিচারের সঙ্গে বড় হয়েছে, যেমন—স্ন্যাপচ্যাট বা টিকটকের ‘স্ট্রিকস’।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:41:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9e5111b3948ef4f3710a128a44c4f43</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপের নিরাপত্তা নিশ্চয়তা প্রত্যাখান করলেন পুতিন, আলোচনায় বসতে চান ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TXhD4xoc9w0pRMa7/</link>
      <description><![CDATA[মস্কো সাফ জানিয়েছে দিয়েছে, ইউক্রেনে পশ্চিমা সেনা মোতায়েন কোনোভাবেই মেনে নেবে না তারা। প্রয়োজন হলে মস্কোই কিয়েভের নিরাপত্তা রক্ষাকারী হবে]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f3b734027f0b8984e1e0cd217b113a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশুর দাঁতের যত্নে যা করা দরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/Fdqg2ofj5dPABELW/</link>
      <description><![CDATA[দাঁত ওঠার পর থেকেই সঠিক যত্ন নিলে দাঁত ও মাড়ি আজীবন সুস্থ থাকবে। বড়দের যেমন নিয়মিত দাঁতের যত্ন নেয়া প্রয়োজন, তেমনি শিশুদেরও দাঁত, মাড়ি সুস্থ এবং দাঁত ক্ষয়মুক্ত রাখতে নিয়মিত যত্নের প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5461da9a7aaa40ca6e27c7ba04f0998e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্বর্তী সরকার শ্রমিকবান্ধব না হলে আর কে হবে: উপ-প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bRVwmSxyP66fe0dn/</link>
      <description><![CDATA[আমি হিউম্যান রাইটস ওয়াচের একজন ফ্রিল্যান্স গবেষক এবং একাধিক পশ্চিমা গণমাধ্যমের সংবাদদাতা হিসেবে গত দেড় দশক ধরে বাংলাদেশের শ্রম ইস্যু, বিশেষ করে তৈরি পোশাক খাত নিবিড়ভাবে পর্যবেক্ষণ করে আসছি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:22:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc22be448a62c7ce1cfc6e2cb6413fe6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরির এআই সার্চ ফিচারে গুগলের ওপর নির্ভর করতে পারে অ্যাপল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/YIxyQxd6bMYQVPUP/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এআই সার্চ ফিচারে গুগলের কাস্টম জেমিনি মডেল ব্যবহার করার কথা বিবেচনা করছে অ্যাপল। অ্যাপলে অভ্যন্তরীণভাবে ফিচারটি ‘ওয়ার্ল্ড নলেজ অ্যানসারস’ নামে পরিচিত। যা ব্যবহারকারীদের বিভিন্ন তথ্য খুঁজতে এবং প্রাপ্ত ফলাফলের ভিত্তিতে সংক্ষিপ্ত সারাংশ পেতে সাহায্য করবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:17:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f96a20fe536d15927ee7bef394333b3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার ৪০ শতাংশ নিয়ন্ত্রণ নেয়ার দাবি ইসরায়েলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/hHOKiMoYkooSM7po/</link>
      <description><![CDATA[গাজার জেইতুন, সাবরা, তুফাহ ও শেজাইয়া এলাকায় স্থল ও বিমান হামলা জোরদার করেছে ইসরায়েলি সেনারা। ট্যাংক ঢুকে পড়েছে শেখ রাদওয়ানের পূর্বাংশে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:16:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5cd53b16babdecba20970ebe1ea7c58</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউএস ওপেনের ফাইনালে সাবালেঙ্কার মুখোমুখি হবেন আনিসিমোভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/uTxEhUFaRsrMOnJl/</link>
      <description><![CDATA[সাবালেঙ্কার মতোই প্রথম সেট হেরেও শেষ পর্যন্ত বিজয়ী হয়েছেন আনিসিমোভা। শেষ চারে তিনি ৬-৭ (৪-৭), ৭-৬ (৭-৩), ৬-৩ গেমে হারান চারবারের গ্র্যান্ডস্লাম চ্যাম্পিয়ন নাওমি ওসাকাকে, যিনি ২০২১ সালের পর প্রথমবারের মতো গ্র্যান্ডস্লামের সেমিফাইনাল খেলেছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:13:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05fa347d329702d132379388ed229bf2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীর গোয়ালন্দে সড়ক দুর্ঘটনায় স্বামী স্ত্রীর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ojTtanYEzkZCUwO1/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার রাতে ওই দম্পতি ঢাকা থেকে ফরিদপুরের মধুখালি যাচ্ছিল। এ সময় গোয়ালন্দ উপজেলার দৌলতদিয়ায় টেকনিক্যাল স্কুল অ্যান্ড কলেজের সামনে দ্রুতগতির কোন যানবাহনের সাথে ধাক্কা লাগে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8740efe831a18b9d42642119dd89e44e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরিদপুরে আসন বিন্যাসের প্রতিবাদে দুই মহাসড়ক অবরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Czr7JnfmeDITpTDW/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার (৪ সেপ্টেম্বর) ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের জন্য ৩০০ সংসদীয় আসনের পুনর্নির্ধারিত সীমানার তালিকা প্রকাশ করেছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:35:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8cf1be9c22ffe531b8d4287d57fed91</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বকাপে খেলার ব্যাপারে এখনো সিদ্ধান্ত নেননি মেসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/ZvHfR743BHqhpos8/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১০ সেপ্টেম্বর বিশ্বকাপ বাছাইয়ে একুয়েডরের মাঠে খেলবে আর্জেন্টিনা। মেসি জানিয়েছেন, ওই ম্যাচে তিনি খেলবেন না। এতে না খেললেও আর্জেন্টিনার কোনো সমস্যা হবে না। কেননা এরই মধ্যে বিশ্বকাপের টিকিট পাওয়ার পাশাপাশি দক্ষিণ আমেরিকা মহাদেশে পয়েন্ট টেবিলের শীর্ষস্থানও নিশ্চিত করেছে বর্তমান বিশ্ব চ্যাম্পিয়নরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aed4ab08738b784bfad85377460b3b70</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খুলনায় দুর্বৃত্তের গুলিতে যুবক নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BIrGXVVn0UEt6JwC/</link>
      <description><![CDATA[নিহত মানিক স্থানীয় একটি শীর্ষ সন্ত্রাসী গ্রুপের সদস্য ছিলেন বলে জানিয়েছেন ওসি। প্রাথমিকভাবে ধারণা করা হচ্ছে, অভ্যন্তরীণ দ্বন্দ্বের জেরেই এ হত্যাকাণ্ড সংঘটিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:07:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91058804828dcb4d3ee73ae4c099ef09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোপনীয়তা লঙ্ঘনের দায়ে গুগলকে ৪২৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/HLzANLXTZox9T1s2/</link>
      <description><![CDATA[মামলার অভিযোগ অনুযায়ী, উবার, ভেনমো, ইনস্টাগ্রামের মতো যেসব অ্যাপ গুগলের বিভিন্ন অ্যানালিটিকস পরিষেবা ব্যবহার করে, সেগুলোর মাধ্যমে সার্চ জায়ান্টটি ব্যবহারকারীর ডাটা সংগ্রহ করেছে। ট্র্যাকিং ফিচার বন্ধ রাখা সত্ত্বেও প্রক্রিয়াটি চালিয়ে নিয়েছে গুগল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:02:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5db745731234c64e062bc5df7348aac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিরক্ষা মন্ত্রণালয়ের নাম পাল্টে যুদ্ধ মন্ত্রণালয় করছেন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/uqgkjJyxils3H67Y/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র কেবল প্রতিরক্ষা নয়, দেশের স্বার্থে প্রয়োজনে আক্রমণে যেতেও দ্বিধা করবে না। এ কারণে আগের যুদ্ধ মন্ত্রণালয় নামটিই যথাযথ। এটি একইসঙ্গে মন্ত্রণালয়ে কাজ করা কর্মকর্তাদের মানসিকতাতেও বদল আনবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:51:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e05551c6b83702d120240f5117e07ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাকসু নির্বাচন থেকে সরে দাঁড়ালেন মাহিন, সমর্থন দিলেন বাকেরকে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qYonqYTAIAPv7MhX/</link>
      <description><![CDATA[ডাকসু নির্বাচনে স্বতন্ত্র প্যানেল থেকে সাধারণ সম্পাদক (জিএস) পদে প্রার্থী হয়েছিলেন মাহিন সরকার। এ ঘোষণার কয়েক ঘণ্টার মধ্যেই ‘গুরুতর শৃঙ্খলাভঙ্গের’ অভিযোগে তাকে দল থেকে বহিষ্কার করে এনসিপি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:51:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f2fb209e2901ad13f90c924cbff7b34</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে ১১ টন ত্রাণ পাঠাল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9kmMG2QAXYjvd4c2/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ বিমান বাহিনীর একটি পরিবহন বিমান জরুরি ত্রাণ সামগ্রীসহ আফগানিস্তানের কাবুলের উদ্দেশ্যে গমন করে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7b1e60438ed68da5b4d1b093bc05375</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফাজিল পরীক্ষার ফরম পূরণের সময় বাড়াল আরবি বিশ্ববিদ্যালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TqBqj6PvlG01s4j5/</link>
      <description><![CDATA[বিলম্ব ফি ছাড়া ফরম পূরণ চলবে ১৪ আগস্ট থেকে ১০ সেপ্টেম্বর পর্যন্ত। এ সময়ে সংশ্লিষ্ট ফি ব্যাংকে জমা দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:22:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef7efe4b9a26373e340cf448850dbc86</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দাবি আদায়ে অনশনে শিক্ষার্থীরা, পাশে মশারি টানিয়ে ঘুমালেন উপাচার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IO7UhXKGIGGU8cri/</link>
      <description><![CDATA[আমরা দীর্ঘদিন ধরে যৌক্তিক তিন দাবিতে সড়ক অবরোধসহ নানা কর্মসূচি পালন করছি। দাবি মানার বিষয়ে বিশ্ববিদ্যালয় মঞ্জুরি কমিশন (ইউজিসি) এ পর্যন্ত আমাদের সঙ্গে কোনো রকমের যোগাযোগ করেনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:13:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d0d946125e8463ad1f498617e8013c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে জাপানি গাড়ির শুল্ক প্রায় অর্ধেক কমালেন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BP2iqxoXyrkKXdcO/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প বৃহস্পতিবার এক নির্বাহী আদেশে জাপানি গাড়ি আমদানির শুল্ক ২৭.৫ শতাংশ থেকে কমিয়ে ১৫ শতাংশে নামিয়ে এনেছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44e99b38ce6227e1015b40ca07ec0984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জোড়া গোলে শেষ ম্যাচ রাঙালেন মেসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/yY92OcEunLlsKIYU/</link>
      <description><![CDATA[চওড়া মুখের হাসি নিয়েই বুয়েন্স আয়ার্সের মাঠটিতে এদিন পা রেখেছিলেন মেসি। ওয়ার্ম-আপ এবং জাতীয় সঙ্গীত চলাকালেও সতীর্থদের সঙ্গে তাকে বেশ আবেগী দেখা গেল। খানিক বাদেই দর্শকদের করতালি ও উচ্চশব্দে অভ্যর্থনা দৃশ্যপট বদলে দিয়ে মেসির চোখে আনন্দাশ্রু এনে দেয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b62e6ed907903225a75cd30873890401</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে ফের শক্তিশালী ভূমিকম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XXTbLNDiR0msyu4W/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার রাতের ভূমিকম্পটি এতটাই শক্তিশালী ছিল যে এটি ভারতের দিল্লি, জম্মু ও কাশ্মির এবং আশপাশের অঞ্চলে অনুভূত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:56:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e95572e33470484173550c37e4f419a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোপালগঞ্জে সহিংসতা: তদন্ত কমিশনের মেয়াদ বাড়লো আরো ৩৪ দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3uugXONuMBxuKwpB/</link>
      <description><![CDATA[দ্য কমিশন অব ইনকোয়ারি অ্যাক্ট ১৯৫৬–এর সেকশন ৩–এর দেয়া ক্ষমতাবলে সরকার বাংলাদেশ সুপ্রিম কোর্টের সাবেক বিচারপতি ড. মো. আবু তারিককে সভাপতি করে গত ২৪ জুলাই ছয় সদস্যের এই তদন্ত কমিশন গঠন করে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:47:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b94aa32a6d2dd250486da28825265ac2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনামূল্যে প্রাথমিক ও প্রতিষেধক সেবা দিতে পারলে সামাজিক সুরক্ষায় খরচ কমে যাবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/omUrqR0YFrZ86088/</link>
      <description><![CDATA[সামাজিক মানদণ্ডে দক্ষিণ এশিয়ায় আমরা প্রায় শীর্ষে। কিন্তু কোনো কারণে স্বাস্থ্য খাতে এর প্রতিফলন ঘটতে দেখিনি। স্বাস্থ্যে আমাদের জনগণের ব্যয় আফগানিস্তানের চেয়েও বেশি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f01ede9d8ebaf1c6218ee9c026cf4811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসডিজি বাস্তবায়নে বড় বাধা ভুল তথ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UeiSZiC3SaHmWLIL/</link>
      <description><![CDATA[২০৩০ সালের মধ্যে টেকসই উন্নয়ন লক্ষ্য (এসডিজি) বাস্তবায়নে বড় বাধা হিসেবে দেখা দিয়েছে ভুল তথ্য।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ea11bdae453074507d9b3e259d5781d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতিসংঘ সম্পূর্ণভাবে ফেব্রুয়ারিতে সাধারণ নির্বাচনের পক্ষে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HacryXtwO6Y5VeXD/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছেন বাংলাদেশে জাতিসংঘের আবাসিক সমন্বয়ক গোয়েন লুইস। গতকাল রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় সাক্ষাৎকালে লুইস জাতিসংঘ এবং বাংলাদেশের অন্তর্বর্তী সরকারের মধ্যে জোরালো সহযোগিতার প্রশংসা করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c876602a55a67716c5a2e85bb49c10c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পের উৎপাদন এখন ২০২৪ জুলাইয়ের স্তরে নেমে এসেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AVrgqfMPAQhsqjKi/</link>
      <description><![CDATA[গত বছরের তৃতীয় প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) জুলাই অভ্যুত্থান-পরবর্তী অস্থির পরিস্থিতিতে অর্থনৈতিক কর্মকাণ্ডে স্থবিরতা নেমে এসেছিল। এতে শিল্পোৎপাদনে বড় ধরনের প্রভাব পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4cc94a7a7bcf3f8bf5101ebcfdcd10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জিডিটি নিলামে দুগ্ধজাত পণ্যের মূল্যসূচক কমেছে ৪.৩%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/80fRTvftzc4wHyZm/</link>
      <description><![CDATA[গ্লোবাল ডেইরি ট্রেডের (জিডিটি) সর্বশেষ আন্তর্জাতিক নিলামে দুগ্ধজাত পণ্যের মূল্যসূচক ৪ দশমিক ৩ শতাংশ কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:05:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2616715868e793adaf0d6fd26f09d1a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রায়ত্ত কোম্পানির বিদ্যুৎ কেন্দ্র ব্যবহার করে ব্যয়সাশ্রয়ী উৎপাদন করতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/c4mAJmZnps6sQQYq/</link>
      <description><![CDATA[দেশে একসময় বিদ্যুতের উৎপাদন ও বিতরণের একক নিয়ন্ত্রণ ছিল বাংলাদেশ বিদ্যুৎ উন্নয়ন বোর্ডের (বিপিডিবি)। দেশের বিদ্যুৎ চাহিদা ও গ্রাহক বৃদ্ধির সঙ্গে সঙ্গে রাষ্ট্রায়ত্ত উৎপাদন কোম্পানি ও বেসরকারি খাতের অংশগ্রহণ বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f657e5c625f42cfd35bcfb243d1e7c73</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেসরকারি স্বাস্থ্যসেবার প্রতি সম্মান না থাকলে দেশ এগোবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/iCDLBVyBEnveTgRY/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্যসেবায় বেসরকারি খাত অভূতপূর্ব অবদান রেখে চলেছে। এ খাতে যারা কাজ করছেন, বিশেষ করে চিকিৎসক, নার্স ও টেকনিশিয়ান এবং যারা পরিচালনা করছেন, সবাইকে তাদের প্রাপ্য সম্মান দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe83c37e4b1a570ab637d7132259838</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাক্তারি পেশা ও শিল্প খাতের মধ্যে একটি অস্বাস্থ্যকর সম্পর্ক গড়ে উঠেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/eL4tjuh3JAGj3ckq/</link>
      <description><![CDATA[গত বছর আমি উল্লেখ করেছিলাম, স্বাস্থ্য ব্যবস্থার উন্নয়নে রাজনৈতিক অঙ্গীকার অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ বিষয়। আমরা যত আলোচনা-পর্যালোচনা করি না কেন, যত বড় পরিসরে সভা-সেমিনার আয়োজন করি না কেন, ব্যবসায়ী কিংবা পেশাজীবী বলুন, রাজনৈতিক অঙ্গীকার ছাড়া স্বাস্থ্য ব্যবস্থার প্রকৃত উন্নয়ন সম্ভব নয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c997533e40794e1a9a2ffb06ca41612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূবালী ব্যাংকের কোনাপাড়া শাখা উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/b3XEH6nTvqAMYN8w/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার কোনাপাড়ায় পূবালী ব্যাংক পিএলসির ৫১০তম শাখা উদ্বোধন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b75987b6c95fa59766c505c5b3c8be08</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যবসায়িক পরিকল্পনা প্রতিযোগিতার উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TOkkqyJ6WKxMTXMW/</link>
      <description><![CDATA[প্লাস্টিকের জন্য বৃত্তাকার ও ক্লিন টেকসই সমাধানের জন্য স্ট্যার্টআপ ও এসএমই উদ্যোক্তাদের নিয়ে শুরু হচ্ছে ব্যবসায়িক পরিকল্পনা প্রতিযোগিতা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b73b95c0aeddb5fc69836f9eaaeba493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০ শ্রমিক নিয়ে ইউনিয়ন গঠনের প্রস্তাব কর্মক্ষেত্রের স্থিতিশীলতাকে ঝুঁকিতে ফেলবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0DnhCm8HDNpi8x1R/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিষ্ঠানের আকার যা-ই হোক না কেন মাত্র ২০ জন শ্রমিককে নিয়ে ইউনিয়ন গঠন করা যাবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efe1199a4498382b91e9061a1bbbadc7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কম বয়সীদের কাছে এনার্জি ড্রিংক বিক্রি নিষিদ্ধ হচ্ছে যুক্তরাজ্যে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TeXzA7q78zGhTcWu/</link>
      <description><![CDATA[আইন করে অল্পবয়স্কদের কাছে এনার্জি ড্রিংক বিক্রি নিষিদ্ধ করছে যুক্তরাজ্য।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58d580d0fcd1743a6e05801fdfc4dcc1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাইকেল ও ট্রাকের ফিউশনে হোন্ডার প্যাডেলচালিত গাড়ি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ndMqZwXxQOTWDyTz/</link>
      <description><![CDATA[পুরনো নকশায় ফিউশন এনে বাজারে হালকা গড়নের গাড়ি আনতে চলেছে হোন্ডা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaad827100129000f72f0be8ffb07e8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রটারডামে বায়োফুয়েল প্রকল্পের নির্মাণকাজ বাতিল করেছে শেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ETDvsC0XYw2EC8q5/</link>
      <description><![CDATA[নেদারল্যান্ডসের শহর রটারডামে বড় একটি বায়োফুয়েল প্লান্টের নির্মাণকাজ বাতিল করেছে জ্বালানি তেল কোম্পানি শেল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be114f1e07b5ad4ab2c1db90798eb228</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপের রাসায়নিক প্লান্ট বিক্রির কথা ভাবছে এক্সনমোবিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/uNWiZma77XNutXpd/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের আরোপিত শুল্ক ও চীন থেকে তীব্র প্রতিযোগিতার মুখে ইউরোপের রাসায়নিক প্লান্টগুলো বিক্রির চেষ্টা করছে বিশ্বের অন্যতম বৃহত্তম পেট্রোকেমিক্যাল কোম্পানি এক্সনমোবিল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:55:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e00a7b27842d154299bbf3b068cfc39</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>