<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 20:39:35 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>হাসপাতালে তোফায়েল আহমেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wNypVDHCuNPW9g5q/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘদিন অসুস্থ হয়ে শয্যাশায়ী বর্তমানে কার্যক্রম নিষিদ্ধ ঘোষিত আওয়ামী লীগের উপদেষ্টা পরিষদের সদস্য ও সাবেক বাণিজ্যমন্ত্রী তোফায়েল আহমেদ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:49:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6369d1b3bbdf85f4c203856a563ab2b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাগড়াছড়ি ও গুইমারায় সহিংসতা সম্পর্কে সেনাবাহিনীর বিবৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EYiZrc4luu4A6PNc/</link>
      <description><![CDATA[খাগড়াছড়ি ও গুইমারায় শনি ও রোববার (২৭ ও ২৮ সেপ্টেম্বর) সাম্প্রদায়িক সহিংসতা সম্পর্কে বিবৃতি দিয়েছে সেনাবাহিনী। রোববার (২৮ সেপ্টেম্বর) রাতে সেনাবাহিনীর ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে বিবৃতিটি পোস্ট করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:40:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23a35c02d9a332b7e16c68cdf00feaef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৭তম বিসিএস প্রিলির ফল প্রকাশ, পাস ১০৬৪৪ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lxLhIPAaHN5Zh2Xq/</link>
      <description><![CDATA[প্রকাশিত ফলাফলে যুক্তিসংগত কারণে কোনো সংশোধনের প্রয়োজন হলে কমিশন তা সংশোধনের অধিকার সংরক্ষণ করে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:54:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee03eefb9915547c61644e145e28e57c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাগড়াছড়িতে তিন পাহাড়ি নিহতের ঘটনায় কাউকে ছাড় নয় : স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DPGQsY1go17EfPFt/</link>
      <description><![CDATA[বিবৃতিতে সংশ্লিষ্ট সবাইকে ধৈর্য ধারণ করে শান্ত থাকার জন্য মন্ত্রণালয়ের পক্ষ থেকে অনুরোধ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:08:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9f7fd7bc8a8380bd08e3ae0c02ac716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাহাড়ি শিক্ষার্থীকে ধর্ষণকে কেন্দ্র উত্তপ্ত খাগড়াছড়ি, তিনজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o5NpiJ7JRXMYXqKz/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ সালের ১৮ সেপ্টেম্বর খাগড়াছড়ির দীঘিনালার বোয়ালখালী বাজারে স্থানীয় পাহাড়ি-বাঙালিদের মধ্যে উত্তেজনা, সংঘর্ষের জের ধরে পাশের জেলা রাঙামাটিতেও সাম্প্রদায়িক হামলা, সংঘর্ষ ও নিহতের ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:58:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">251d57f0c8d5dc856b13793345281055</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরটিজেএস লেনদেনের সময়সূচিতে পরিবর্তন আনল বাংলাদেশ ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yL20SEt5Yqmn0rD0/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ ব্যাংক জানিয়েছে, এ সময়সূচি হালনাগাদ করা হয়েছে গ্রাহকসেবা উন্নত করা এবং ব্যাংকিং কার্যক্রম আরো দ্রুত ও সুশৃঙ্খলভাবে পরিচালনার জন্য। সংশ্লিষ্ট সব ব্যাংক ও আর্থিক প্রতিষ্ঠানকে নতুন সময়সূচি অনুযায়ী প্রস্তুতি নিতে নির্দেশ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:42:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62e451569229762f18609ca384282dd4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একুশে বইমেলা স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/O3zRPcca4VwmnkGP/</link>
      <description><![CDATA[প্রকাশক ও অন্য অংশীজনদের পরামর্শ অনুযায়ী পরবর্তী সময়ে নতুন তারিখ ঠিক করা হবে বলেও জানানো হয় বিজ্ঞপ্তিতে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:16:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2767366fa01c26b5d797c10c94318fb6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা সেন্ট্রাল ইউনিভার্সিটির খসড়া অধ্যাদেশ প্রকাশ, মতামত আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rpTVJMM3fXddJRH9/</link>
      <description><![CDATA[শিক্ষা মন্ত্রণালয়ের এ সংক্রান্ত আদেশে বলা হয়, ঢাকা মহানগরের সরকারি সাতটি কলেজের সমন্বয়ে প্রস্তাবিত ‘ঢাকা সেন্ট্রাল ইউনিভার্সিটি’ স্থাপনের লক্ষ্যে ঢাকা সেন্ট্রাল ইউনিভার্সিটি অধ্যাদেশ, ২০২৫-এর খসড়া পাঠানো হলো।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:52:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a243664674c9bcc1fb54804da475e59c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিডা ও জাইকা বিনিয়োগকারীদের জন্য চালু করল একক ডিজিটাল গেটওয়ে ‘বাংলাবিজ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5S7D6Mz1AHtyRYF3/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালের এপ্রিল মাসে প্রধান উপদেষ্টার সভাপতিত্বে অনুষ্ঠিত বিডার গভর্নিং বডির সভায় এ উদ্যোগ গৃহীত হয়। বাংলাবিজ’র ডিজাইন, উন্নয়ন ও বাস্তবায়নে আর্থিক ও কারিগরি সহায়তা প্রদান করেছে জাইকা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:27:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">872796f718ddce57bcb42007aa1b83d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী নির্যাতনকারী ও অস্ত্রধারীদের বিরুদ্ধে আইনানুগ ব্যবস্থা নেয়া হবে: সুপ্রদীপ চাকমা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qFxJaFQQV7KN9OV7/</link>
      <description><![CDATA[ভবিষ্যতে পার্বত্য চট্টগ্রামে কোনোভাবেই সাম্প্রদায়িক সংঘাতের সুযোগ দেয়া হবে না। এ জন্য প্রশাসন ও জনপ্রতিনিধিদের আরো জোরালো ও কার্যকর পদক্ষেপ নিতে হবে। আইনের ভিত্তিতেই প্রকৃত অপরাধীদের বিরুদ্ধে ব্যবস্থা নিতে হবে এবং কোনো নির্দোষ মানুষ যেন হয়রানির শিকার না হন। সমাজে কোনো ধরনের অসহনশীলতা সৃষ্টি হওয়া একেবারেই কাম্য নয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:15:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d7a6d0e589463c17311af560ea99361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানকে ৫ উইকেটে হারিয়ে আবারও এশিয়ান চ্যাম্পিয়ন ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/YzLzjgRvmB4OzCSW/</link>
      <description><![CDATA[অবিশ্বাস্য ব্যাটিং ধসে পড়ে পাকিস্তান। সালমান আগার দল মাত্র ৩৩ রানের মধ্যে পরের ৯ উইকেট হারিয়ে ১৯.১ ওভারে ১৪৬ রানে গুটিয়ে যায়!]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1d8bb68eab14d81f2ee4723f7c224f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ ক্লিন এনার্জি উইক ২০২৫-এ সুপারস্টার রিনিউয়েবল এনার্জি লিমিটেডের একাধিক স্বীকৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iwHRxR8f3zwo69tl/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিটি সম্মান আমাদের আরো উদ্ভাবনী হতে, কমিউনিটিকে ক্ষমতায়ন করতে এবং টেকসই বাংলাদেশের স্বপ্ন বাস্তবায়নে নতুন উদ্যমে কাজ করতে উদ্বুদ্ধ করে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">295fc978c5e8f8ee03b57def7eb15f51</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রোটারি ক্লাব অব ঢাকা মেগা সিটির নতুন প্রেসিডেন্টের দায়িত্ব গ্রহণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/JIL7ec88pIvidLig/</link>
      <description><![CDATA[এ হ্যান্ডওভারের মাধ্যমে রোটারি ক্লাব অব ঢাকা মেগা সিটি তাদের অঙ্গীকার- স্বাস্থ্য, শিক্ষা, পরিবেশ ও সামাজিক কল্যাণে টেকসই ও কার্যকর উদ্যোগ বাস্তবায়নের মাধ্যমে রোটারির মূল মূল্যবোধকে এগিয়ে নেয়ার অঙ্গীকার পুনর্ব্যক্ত করে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:02:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">944bf37c5ef22b7df88ee469f09eb391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউআইইউ মিডিয়া ফেস্ট ২০২৫ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/n86ZzZuotA2w996V/</link>
      <description><![CDATA[মিডিয়া ফেস্টে ফটোগ্রাফি এক্সিবিশন, কন্টেন্ট প্রজেকশন, মিডিয়া কুইজ, ডকুমেন্টারি স্ক্রিনিং ও স্টার টক-এর আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:49:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cd578726e375900277127ac25d18f10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমাবেশে হতাহতদের ক্ষতিপূরণের ঘোষণা বিজয়ের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/VpLLsZytA8OQm8iE/</link>
      <description><![CDATA[জনসভায় ঘটে যাওয়া এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনায় হতাহতের পরিবারকে আর্থিক অনুদান দেওয়ার ঘোষণা দিলেন বিজয়। এ অভিনেতা বলেন, ‘এটি নিঃসন্দেহে আমাদের জন্য এক অপূরণীয় ক্ষতি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:45:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbd6ac160ccbc6d5976295bb57ef082a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীদের ভোটাধিকার নিয়ে জামায়াত প্রথম দাবি তুলেছে- ডা. শফিকুর রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YuzlRC7gQPmKY3vN/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশন বরাবর জামায়াতে ইসলামীর পক্ষ থেকে চিঠি দেয়া হয়েছে। নির্বাচন কমিশন ও সরকার তা গ্রহণ করে ইতোমধ্যে প্রবাসীরা যাতে ভোট দিতে পারেন সে প্রক্রিয়া শুরু করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:29:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d08576115feb890879ed9836b1e7f3b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাজী সেলিমের বাড়ি থেকে ছয়টি বিলাসবহুল গাড়ি উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/S5jtad3bLrmU7eTi/</link>
      <description><![CDATA[আইনশৃঙ্খলা রক্ষা বাহিনীর সদস্যরা বিষয়টি নিয়ে নাম প্রকাশের শর্তে গণমাধ্যমে কথা বলতে রাজি হননি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:27:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c195f1d884a7bda4a770263459578bf6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রীয় প্রতিষ্ঠানগুলোর সেবা ব্যবসাবান্ধব হয়ে উঠতে পারছে না কেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/WzyaZwjqMmtSzdcO/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রীয় প্রতিষ্ঠানের সেবাসহায়তা কার্যক্রম ব্যবসাবান্ধব হয়ে উঠতে পারছে না কেন—এ নিয়ে আলোচনা করতে গিয়ে এখানে মূলত এনবিআরের কার্যক্রম নিয়েই আলোচনা করা হলো। তবে অন্যান্য খাত ও প্রতিষ্ঠানের সেবাসহায়তা নিয়ে এখানে আলোচনা করা না হলেও সাধারণভাবে এটুকু বলা যেতে পারে যে বাংলাদেশের প্রায় সব রাষ্ট্রীয় প্রতিষ্ঠানের সেবার মানই সেবাগ্রহীতাদের প্রত্যাশার চেয়ে অনেক বেশি নিম্নবর্তী। আর হয়রানি, অস্বচ্ছতা ও অনৈতিকতার মানদণ্ডে এনবিআরের ভাবমূর্তি অন্য অধিকাংশের তুলনায় আরো অধিক নিম্নবর্তী।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:23:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9259ef230c44bcf896be49c364bdcb5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হজের তিন প্যাকেজ ঘোষণা, সর্বনিম্ন ৪ লাখ ৬৭ হাজার টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BqumFSCAs0taEY3G/</link>
      <description><![CDATA[১২ বছর ও তদূর্ধ্ব বয়সের শারীরিক ও মানসিকভাবে সুস্থ ব্যক্তি ২০২৬ সালের হজে গমন করতে পারবেন। তিন লাখ ৫০ হাজার টাকা জমা দিয়ে প্রাথমিক নিবন্ধন সম্পন্ন করা যাবে। আগামী ৩১ ডিসেম্বরের মধ্যে প্যাকেজ মূল্যের সমুদয় অর্থ আবশ্যিকভাবে জমা প্রদান করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:08:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d4cd4d270bcb9506d81edf6f8f3192e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইসিএসবির কাউন্সিল সদস্য নির্বাচিত হওয়ায় এম নূরুল আলমকে প্রিমিয়ার ব্যাংকের অভিনন্দন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Br2PUZ1P5rlqVRiV/</link>
      <description><![CDATA[এম নূরুল আলম প্রিমিয়ার ব্যাংকের স্বতন্ত্র পরিচালক ও প্রিমিয়ার ব্যাংক সিকিউরিটিজ লিমিটেডের চেয়ারম্যান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:51:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7dfb719f7abe7f46af3cced423abff6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজায় যুদ্ধ ও মানবিক সংকটে ক্রমশ একঘরে হয়ে পড়ছে ইসরায়েল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tWuVwKGDD7T0iIj7/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘ সাধারণ পরিষদের চলতি অধিবেশনেও ইসরায়েলের কূটনৈতিক বিচ্ছিন্নতা প্রকট হয়ে উঠেছে। কানাডা, ফ্রান্স ও যুক্তরাজ্যসহ কয়েকটি দেশ আনুষ্ঠানিকভাবে ফিলিস্তিন রাষ্ট্রকে স্বীকৃতি দিয়েছে। বিশ্লেষকেরা বলছেন, যেসব দেশ এতদিন ইসরায়েলের ঘনিষ্ঠ মিত্র ছিল, তারাও এখন দূরে সরে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54b653528554af3b2019ee478d9d63d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সনি এক্সপোর মেয়াদ বাড়ল দুইদিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5egwacC2ZD3YMifF/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার সকাল থেকে শুরু হওয়া সনি এক্সপো ২০২৫ চলবে সোমবার রাত পর্যন্ত। প্রতিদিন সকাল ১০টা থেকে রাত ১০টা পর্যন্ত আয়োজনটি সবার জন্য উন্মুক্ত। এ মেলায় অংশগ্রহণে কোনো প্রি-রেজিস্ট্রেশন কিংবা এন্ট্রি ফি নেই, এমন কি কোনো পণ্য কেনার শর্তও নেই।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:50:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40c639f737ad3c8055e978e2df85d564</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুর্গাপূজার শুভেচ্ছা জানিয়ে ‘সম্প্রীতির বার্তা’ দিলেন তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/shUkuIWZxKlj5J8F/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান অভিযোগ করেন, ফ্যাসিবাদী শাসনামলে শারদীয় উৎসবকে ঘিরে সাম্প্রদায়িক পরিস্থিতি সৃষ্টির অপচেষ্টা দেখা গেছে। এ ধরনের পরিস্থিতি যেন আর তৈরি না হয়, সেজন্য আইনশৃঙ্খলা বাহিনীকে সতর্ক ও সজাগ থাকার আহ্বান জানান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:44:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f822f84d031ff4a3f3789327e3ed8cbf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভালুকায় ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড, শ্রমিকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RyiLomnkXhKbipgz/</link>
      <description><![CDATA[রোববার সকাল ৯ টার দিকে উপজেলার জামিরদিয়া গ্রামের কলাবাগান এলাকায় তোফাজ্জল হোসেনের ভাড়া বাসায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:43:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">013eb5c2e0f47c78161370f5f47c5b36</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যে লেখায় আছে দার্জিলিংয়ে অন্দর-বাহির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/G4tQmlZuUHZqZmsh/</link>
      <description><![CDATA[পরিমল ভট্টাচার্যের লেখার ধাঁচ নিয়ে কথা বলতে গেলে ‘ঘোরলাগা’, ‘সম্মোহনী’ এই ধরনের বিশেষণ বলে দায়মোচন করা হয়তো যায়। কিন্তু নৈসর্গিক দৃশ্যকে পাঠকের মধ্যে চারিয়ে দেয়ার আশ্চর্য যে ক্ষমতা, সেটাকে  এই সমস্ত শব্দে প্রকাশ করা কঠিন]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d37e2ee0d8d110195a7d45fcefc738f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে একদিনে ঢাকায় ৪ মৃত্যু, হাসপাতালে ৮৪৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KjmsvZ7jqKQLCxRM/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ সালে দেশে মোট ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়েছিল ১ লাখ ১ হাজার ২১৪ জন এবং মৃত্যু হয়েছিল ৫৭৫ জনের। এর আগের বছর ২০২৩ সালে ডেঙ্গুতে মারা যান সর্বোচ্চ ১ হাজার ৭০৫ জন এবং আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি হয়েছিলেন ৩ লাখ ২১ হাজার ১৭৯ জন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:35:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">621e0e9186fd3b35f3611fb84c67213b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তান সিরিজের দল ঘোষণা, নেতৃত্বে থাকছেন জাকের আলী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/OfnbR0mpNA3ReM1U/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ২, ৩ ও ৫ অক্টোবর আরব আমিরাতের শারজায় তিন ম্যাচের টি-টোয়েন্টি সিরিজে মুখোমুখি হবে বাংলাদেশ ও আফগানিস্তান। এশিয়া কাপের গ্রুপ ম্যাচে আফগানদের হারিয়ে দেয় টাইগাররা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:14:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee7d3770b61654b859ec3013b921af87</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজধানীতে ৮৯টি পূজামণ্ডপ বেশি ঝুঁকিপূর্ণ, বাড়তি নিরাপত্তা দেবে পুলিশ: ডিএমপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wnhY9SQMlBBnssKw/</link>
      <description><![CDATA[ডিএমপি কমিশনার বলেন, এ উৎসবকে সবার কাছে একটি উৎসবমুখর পরিবেশে রাখতে প্রতিটি পূজামণ্ডপকে সিসিটিভি ক্যামেরায় আওতাভুক্ত রাখা হয়েছে। এছাড়াও পুলিশের পাশাপাশি পূজা উদযাপন কমিটির সেচ্ছাসেবকরাও থাকবেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64fa6abfbf5aa52ef2d90c3864d89b87</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুঃখ ও শোক প্রকাশ বিজয়ের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/3YfAGaD9JZkb4tUh/</link>
      <description><![CDATA[জোসেফ বিজয়ের রাজনৈতিক র‍্যালিতে পদপিষ্ঠ হয়ে মারা গেছেন ৩৮ জন। এর মধ্যে ১৬ জন নারী ও ৮জন শিশু। এছাড়া আহত হয়েছেন ১৫০ জন। ঘটনার বেশ কয়েক ঘন্টা পর বিজয় আনুষ্ঠানিকভাবে বিবৃতি দিয়েছেন। শোক প্রকাশ করেছেন তিনি]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:55:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd60f071b6b75362eed69f24fff3ca2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বের সবচেয়ে ধনী ক্রিকেট বোর্ডের সভাপতি হলেন কখনো আন্তর্জাতিক ম্যাচ না খেলা মিঠুন মানহাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/zPVummbpa1NBUQlk/</link>
      <description><![CDATA[বোর্ডসভায় একমাত্র সভাপতি প্রার্থী হিসেবে মিঠুন মানহাসকে নির্বাচিত ঘোষণা করা হয়েছে। এর আগে সভাপতি ছিলেন সাবেক অধিনায়ক রজার বিনি, যিনি গত আগস্টে পদত্যাগ করেন। সেই থেকে সহ-সভাপতি রাজীব শুক্লা অন্তর্বর্তী সভাপতির দায়িত্ব পালন করছিলেন। নতুন বোর্ডে আবারো সহ-সভাপতি নির্বাচিত হয়েছেন শুক্লা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d44c6556d601ac7add6da204e08ce394</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জার্মানি, ফ্রান্স ও যুক্তরাজ্য থেকে রাষ্ট্রদূতদের ডেকে পাঠিয়েছে তেহরান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Irwx2VbvJb5pMf8M/</link>
      <description><![CDATA[তেহরানের ওপর নিষেধাজ্ঞা পুনর্বহাল ছয় মাস পেছাতে নিরাপত্তা পরিষদে রাশিয়া ও চীনের আনা প্রস্তাব খারিজ হয়ে যাওয়ায় আজ থেকে ইরানের ওপর জাতিসংঘের সব নিষেধাজ্ঞা পুনর্বহাল হতে যাচ্ছে। জাতিসংঘে ব্রিটেনের প্রতিনিধি বারবারা উড এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন বলে জানিয়েছে বার্তা সংস্থা রয়টার্স। এ ঘোষণার পরপরই তেহরান হুঁশিয়ারি দিয়ে বলেছে, নিষেধাজ্ঞা পুনর্বহালের কারণে যে কোনো পরিণতির দায় পশ্চিমাদের নিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:03:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f98ff065adb3aeae0d15e816b098ad1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানে নিরাপত্তা বাহিনীর অভিযানে নিহত ১৭</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/otL0YFqd4JHz5B9R/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের উত্তরপশ্চিামাঞ্চলীয় রাজ্য খাইবার পাখতুনখোয়ার কারাক জেলায় নিরাপত্তা বাহিনীর অভিযানে ১৭ জন সন্ত্রাসী নিহত হয়েছে বলে জানিয়েছে দেশটির ইন্টার-সার্ভিসেস পাবলিক রিলেশনস (আইএসপিআর)। গতকাল আইএসপিআরকে উদ্ধৃত করে স্থানীয় সংবাদমাধ্যম ডনের খবরে বলা হয়, নিহতরা সবাই পাকিস্তানের নিষিদ্ধ রাজনৈতিক গোষ্ঠী তেহরিক-ই তালেবান পাকিস্তানের (টিটিপি) সদস্য ছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:01:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fe31b07c57bb9b396e6c38dfafc6a8c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই গণঅভ্যুত্থান পরবর্তী বাংলাদেশের অর্থনীতিকে বাঁচিয়ে রেখেছে রেমিট্যান্স: প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qnwS7swTm3ahs251/</link>
      <description><![CDATA[প্রবাসীদের উদ্দেশ্যে ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেন, ‘আপনারা এখন বাংলাদেশের অংশ। আত্মবিশ্বাসের সঙ্গে বিনিয়োগ ও ধারণা নিয়ে আসুন।’  আগামী জাতীয় নির্বাচনে প্রবাসীদের ভোটাধিকার নিশ্চিত করা হবে বলেও আশ্বাস দিয়েছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:42:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13f1994f30bcdb89597d2d5ff443efd0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য প্রস্তুতি অনেক এগিয়ে নিয়েছি: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lNCTheGuq8OGABrp/</link>
      <description><![CDATA[সুষ্ঠু, সুন্দর ও বিশ্বাসযোগ্য নির্বাচন নিশ্চিতে নির্বাচন কমিশন প্রতিশ্রুতিবদ্ধ উল্লেখ করে সিইসি বলেন, সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য প্রয়োজনীয় বেশিরভাগ প্রস্তুতি এরই মধ্যে সম্পন্ন করেছি। সংস্কার কমিশনের আলোচনায় অনেক গুরুত্বপূর্ণ প্রস্তাব এসেছে। আমরা নিশ্চিত করছি, যেকোনো গ্যাপ থাকলে পূরণ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:36:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd1be88233a750f15b687b7dde79b1e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুর্গাপূজা ঘিরে গুজব–সাম্প্রদায়িক সম্প্রীতি নষ্টের চেষ্টা হলে কঠোর ব্যবস্থা: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o6KohTdMJB1swxoC/</link>
      <description><![CDATA[স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা বলেন, পূজা নিয়ে সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যমে গুজব ছড়ানো হচ্ছে। এ বছর নির্বিঘ্নে দুর্গা পূজা অনুষ্ঠিত হবে। পূজা নিয়ে কোথাও কোনো শঙ্কা নেই। সারাদেশে পূজা মণ্ডপে আইনশৃঙ্খলা বাহিনীর সদস্যরা নিয়োজিত রয়েছেন। পাশাপাশি এক লাখ সশস্ত্র বাহিনীর সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:44:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd0120053a8169b684523a7077072246</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইএসইউতে শুরু হলো আন্তঃবিভাগ ফুটবল ফেস্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/nGkVUEHDtjZkAAPG/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:32:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5de58ec621c73888d7fa3a377ed2e13</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মস্তিষ্ক কিভাবে সিদ্ধান্ত নেয়, সামনে এল বিশাল ‘ব্রেন ম্যাপ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/pJHjjcJixzSV2Bsh/</link>
      <description><![CDATA[ফলাফলে দেখা গেছে, সিদ্ধান্ত গ্রহণ প্রক্রিয়া শুরু হলে প্রথমে মস্তিষ্কের পেছনের অংশ অর্থাৎ দৃষ্টিগ্রাহ্য অংশ সক্রিয় হয়। এরপর ধাপে ধাপে সংকেত ছড়িয়ে পড়ে অন্য অংশে, বিশেষ করে মোটর নিয়ন্ত্রণের অংশে, যখন ইঁদুর চাকায় ঘোরানোর সিদ্ধান্ত নেয়। সিদ্ধান্তের পর পুরস্কার পেলে পুরো মস্তিষ্ক যেন আনন্দে একসঙ্গে আলোড়িত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74e9968c8766a3d5e4a971d0c311edca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অফিসে বাড়ছে ‘বোরআউট সিনড্রোম’, বিশেষজ্ঞরা জানাচ্ছেন প্রতিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/wBhsLyz5tlUrY9Cp/</link>
      <description><![CDATA[সাম্প্রতিক সময়ে জেনারেশন-জেড ও তরুণ মিলেনিয়ালদের মধ্যে কাজের আগ্রহ ৫ শতাংশ কমেছে, আর বয়স্ক মিলেনিয়ালদের মধ্যে এই হার ৭ শতাংশ। বৈশ্বিকভাবে এভাবে কর্মীদের অমনোযোগীতার কারণে বছরে প্রায় ৮ দশমিক ৮ ট্রিলিয়ন ডলার উৎপাদনশীলতা হারাচ্ছে বিশ্ব অর্থনীতি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:36:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">286a24350bf747cece907971a3df40bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইরানের ওপর অস্ত্রসহ জাতিসংঘের অন্যান্য নিষেধাজ্ঞা পুনর্বহাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WOievRbYRIIn98dO/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিটেন, ফ্রান্স ও জার্মানি অভিযোগ করেছে, ইরান ২০১৫ সালের পরমাণু চুক্তির শর্ত ভঙ্গ করেছে—যে চুক্তির লক্ষ্য ছিল দেশটির পারমাণবিক অস্ত্র তৈরির প্রক্রিয়া ঠেকানো। ইরান অবশ্য বারবার অস্বীকার করে বলছে, তাদের লক্ষ্য শান্তিপূর্ণ পরমাণু শক্তি উৎপাদন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:11:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">593ad1c4b2de58833d7c17635aa31f81</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদারীপুরে এক্সপ্রেসওয়েতে গাড়ি চাপায় মোটরসাইকেল আরোহী নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/beyGdUllfDFAbwwi/</link>
      <description><![CDATA[নিহত দেবাশিষ সরদার শিবচর উপজেলার ভান্ডারিকান্দি ইউনিয়নের ক্রোকচর গ্রামের বাসিন্দা। তার বাবার নাম রমেশ সরদার।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:19:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37a531ceecf35e1b018d1caae6cbb161</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হুয়ান কাব্রিলোর হাতে ক্যালিফোর্নিয়া আবিষ্কার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/00RtdnR9E8aL7fT6/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:15:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00940ca785c069f604265bc638b89c3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালয়েশিয়া গমনেচ্ছুদের রাজধানীর কারওয়ান বাজারে বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NLuOx2qjEaCVDiFD/</link>
      <description><![CDATA[বিক্ষোভকারীরা জানান, তারা সেই ১৮ হাজার শ্রমিকের মধ্য থেকে এসেছেন, যারা মালয়েশিয়া কর্তৃপক্ষের নির্ধারিত ২০২৪ সালের ৩১ মে'র সময়সীমার মধ্যে যাত্রা করতে পারেননি। এসময় তারা নিজেদের পাঁচ দফা দাবি উত্থাপন করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aab1a60ed0e52f8725bf6c1deb4e075f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্রেডিট কার্ড ছাড়াই কিস্তিতে কেনা যাবে বিভিন্ন ব্র্যান্ডের স্মার্টফোন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/OIoFWlUye2IVO21a/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর গুলশানে নিজ কার্যালয়ে আয়োজিত অনুষ্ঠানে মোবাইল ব্র্যান্ড অপো, রিয়েলমি ও ওয়ানপ্লাসের সঙ্গে অংশীদারত্বের ঘোষণাও দিয়েছে টপপে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04a2c8aea17a9740e9915a3a848168f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অগ্নিকাণ্ডে ৩ ফায়ার ফাইটারসহ ৪ জনের মৃত্যুতে প্রধান উপদেষ্টার শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/y5vDJl2mcuBpIm5t/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ‘অগ্নি নিরাপত্তা বাহিনীর সদস্যরা দিনরাত জীবনের ঝুঁকি নিয়ে মানুষের জীবন ও সম্পদ রক্ষায় নিয়োজিত থাকেন। নিজেদের জীবনের মায়া ত্যাগ করে তারা অন্যের জীবন বাঁচানোর জন্য ঝাঁপিয়ে পড়েন। তাদের এই আত্মত্যাগের কাছে জাতি চিরঋণী।']]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 05:08:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45714eb3b8da1b9d6f703c406f0ee26b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্র্যাক ব্যাংকের রেমিটেন্স ক্যাম্পেইনে চট্টগ্রাম থেকে রয়্যাল এনফিল্ড জিতলেন গ্রাহক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/KacEI00LpZ7yYP1e/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:58:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc8ad0739c98e62505428ac30986289</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিডল্যান্ড ব্যাংক তাদের চেয়ারম্যানকে বর্ষসেরা ব্যবসায়ীর পুরস্কারে ভূষিত করায় অভিনন্দন জানিয়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/orgDXZk6aJeejlKD/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:58:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73d1d737af294f05a8c51a15c7c2ef23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজামুখী মিডিয়া ফ্লোটিলায় প্রথম বাংলাদেশী হিসেবে যোগ দিচ্ছেন শহিদুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EVy318gD8BwOWRqk/</link>
      <description><![CDATA[আজ ইতালির উদ্দেশে দেশ ছাড়বেন শহিদুল আলম। সেখান থেকেই নৌবহর গাজা অভিমুখে যাত্রা করবে। এর আগে গতকাল (শনিবার) বিকাল ৩টায় রাজধানীর পান্থপথে দৃক ভবনে এক সংবাদ সম্মেলনে তিনি এই কর্মসূচির লক্ষ্য ও ফিলিস্তিনি জনগণের প্রতি সংহতির বার্তা তুলে ধরেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:52:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">662d9717e88bdc8f952867675cdec98d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশ ও জাতি পুনর্গঠনে প্রবাসী বাংলাদেশীদের অংশ নেয়ার আহ্বান প্রধান উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xjqfG0FDWY2Afmo5/</link>
      <description><![CDATA[প্রবাসী বাংলাদেশীরা বাংলাদেশের ‘অবিচ্ছেদ্য অংশ’ উল্লেখ করে প্রধান উপদেষ্টা বলেন, জুলাইয়ের গণ-অভ্যুত্থানের ফলে যে পরিবর্তনের স্বপ্ন আমরা দেখছি তা এগিয়ে নিতে প্রবাসী বাংলাদেশীরা তাদের নিজ নিজ সক্ষমতা অনুযায়ী গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:33:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2035fdb9973c14b60024cb96de0bf067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুলশান ও বনানী এলাকায় যান চলাচল পরিবর্তন, নতুন ট্রাফিক নির্দেশনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YpBkHg874E5uaixW/</link>
      <description><![CDATA[এই এলাকায় চলাচলকারী চালকদের জন্য আজ রোববার (২৮ সেপ্টেম্বর) বেলা ১১টা থেকে এই ডাইভারশন বা যান চলাচল পরিবর্তন কার্যকর হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:21:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f9654077807fe348aaedcb719d4d206</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রিয়ালকে ৫-২ গোলে উড়িয়ে দিল আটলেটিকো, আলভারেজের জোড়া গোল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/sRcMbmQwROJgdlR5/</link>
      <description><![CDATA[মেট্রোপলিটানো স্টেডিয়ামে অনুষ্ঠিত এই উত্তেজনাময় ম্যাচে আটলেটিকো ১-২ গোলে পিছিয়ে থেকেও দুর্দান্তভাবে ফিরে এসে এক স্মরণীয় জয় তুলে নিয়েছে। এই জয়ের ফলে তারা ১২ পয়েন্ট নিয়ে টেবিলের চতুর্থ স্থানে উঠে এসেছে দিয়েগো সিমিওনের দল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6571ee78b9426b0fde580215f8e73504</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>