<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 19:39:44 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>খাদ্য মূল্যস্ফীতির চোখ রাঙানি এবং দারিদ্র্য ও বৈষম্যের সংযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/KRF0SjT0et6zPqmk/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে খাদ্য মূল্যস্ফীতির হার খুবই ধীরগতিতে কমছে। কখনো দুই মাস কমে তো পরের দুই মাস বাড়ে। কৃষি উৎপাদনের মৌসুম পরিবর্তন ও বাজারে পণ্য সরবরাহের তারতম্যের কারণে এমনটি ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdfc7a1f3dc5ae64435a82c00c79ec79</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধারাবাহিক প্রচেষ্টায় ধীরে ধীরে পূরণ হচ্ছে দুর্বৃত্তায়নের ক্ষত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/qCzivq9dS2ipFR0s/</link>
      <description><![CDATA[আমাদের অর্থনীতিতে যে ক্ষয় হয়েছিল, তার ফলে প্রায় ৬ বিলিয়ন ডলার আনপেইড থেকে যায়। মুদ্রার মান দ্রুত কমছিল, চলতি ও আর্থিক হিসাবে ঘাটতি তৈরি হয়েছিল। পাশাপাশি নন-পারফর্মিং লোন (এনপিএল) প্রায় ২৫-৩০ শতাংশে পৌঁছে একটি মারাত্মক অবস্থায় দাঁড়িয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08d241142ff91a9565a1cde4b2e36b9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংকের সংখ্যা কমিয়ে আনার উদ্যোগ শুরু হোক বিকেবি ও রাকাবকে একীভূতকরণের মাধ্যমে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/kDwHeFlzTyAcOG3I/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ কৃষি ব্যাংক (বিকেবি) প্রতিষ্ঠা করা হয় ১৯৭৩ সালে। প্রতিষ্ঠার সময় ব্যাংকটির মূল লক্ষ্য ছিল প্রান্তিক কৃষকদের আর্থিক অন্তর্ভুক্তি নিশ্চিত করা, কৃষি উৎপাদন বাড়ানো ও দেশের খাদ্যনিরাপত্তাকে শক্তিশালী করা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16e38a37f6f602381ed6215c20f492dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সার্টিফিকেশন দিয়েই টেকসই হবে আর্থিক খাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/lqycVQoGwDZQNS5q/</link>
      <description><![CDATA[উন্নত দেশগুলোর দিকে তাকালে দেখা যায়, আর্থিক খাতসহ গুরুত্বপূর্ণ ও সংবেদনশীল জায়গায় নিয়োগ এবং পদোন্নতির জন্য স্পষ্ট নিয়ম রয়েছে। সেখানে কেউ শুধু ডিগ্রি বা অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে শীর্ষ পদে পৌঁছতে পারেন না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b37c596f8f07a8152428856edb96b39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের শ্রম, কর্মসংস্থান ও নৌ-পরিবহন কার্যক্রম ও দিকনির্দেশনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/34RcgH6uEyFAWRjU/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের অর্থনীতির প্রাণশক্তি আমাদের শ্রমিকরা। তারা দিনরাত পরিশ্রম করে শিল্প, কৃষি, সেবা ও রফতানি খাতকে সচল রেখেছেন। আজ আমরা বিশ্বের দ্বিতীয় বৃহত্তম পোশাক রফতানিকারক দেশ, প্রবাসী আয়ে অন্যতম শীর্ষ দেশ এবং শিল্পোন্নয়নের ধারায় দ্রুত অগ্রসরমান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2623df70dadf231c1554e1bee93fbad8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেপজা পণ্যের পাশাপাশি রফতানি বাজার বৈচিত্র্যায়ণেও বিশেষ নজর দিচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/sI8U8NZhsojFdefe/</link>
      <description><![CDATA[স্বাধীনতার পর বাংলাদেশের অর্থনৈতিক অবস্থা ছিল করুণ। বৈদেশিক মুদ্রার রিজার্ভ ছিল প্রায় শূন্য। অধিকাংশ শিল্প-কারখানা যুদ্ধের কারণে ধ্বংসপ্রাপ্ত বা বন্ধ হয়ে পড়ে। বাংলাদেশের অর্থনীতি তখন পুরোপুরি নির্ভর করত কৃষি, বৈদেশিক ঋণ ও বিদেশী সহায়তার ওপর।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">458daf1c3b73de363ea74ae6e9c6b0a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আবদুল মোনেম দীর্ঘমেয়াদি বিনিয়োগ পরিকল্পনা ও বহুমুখী খাতভিত্তিক কৌশল গ্রহণ করছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/KW8GUEv5D5iNhX4f/</link>
      <description><![CDATA[এএমইজেড মূলত বাংলাদেশের জন্য একটি গ্লোবাল ইনভেস্টমেন্ট ডেস্টিনেশন হয়ে উঠেছে। ঢাকার কেন্দ্র থেকে মাত্র ৪৪ কিলোমিটার দূরত্বে, চট্টগ্রাম সমুদ্রবন্দর থেকে ২০৪ কিলোমিটার দূরে এবং নদীপথে সহজে সংযুক্ত থাকায় এর অবস্থান কৌশলগতভাবে অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e07e517828f06a08d406c84b9d642e5f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যদি নিরাপত্তা না থাকে, তাহলে বিনিয়োগ হবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/vVk0n957E9mf33MD/</link>
      <description><![CDATA[ব্যবসা-বিনিয়োগ একটি পরিবেশের ওপর নির্ভর করে। একজন বিনিয়োগকারী যখন কোনো দেশে বিনিয়োগের কথা ভাবেন, তখন প্রথমেই সেখানকার সামগ্রিক পরিবেশ, নীতি ও মানুষের মনোভাব দেখেন। আফ্রিকায় একসময় কেউ বিনিয়োগ করতে চাইত না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27b8e94e314bf5fbcf07202e7413232a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘তথ্য আপা’ প্রকল্পের মেয়াদ আরো এক বছর বাড়াল সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zaFUX7VkcxmhDGzr/</link>
      <description><![CDATA[গ্রামীণ সুবিধাবঞ্চিত নারীদের তথ্যপ্রযুক্তিগত সেবা দিতে বিগত সরকারের আমলে নেয়া ‘‌‌তথ্য আপা’ প্রকল্পের মেয়াদ আরো এক বছর বাড়িয়েছে অন্তর্বর্তী সরকার। একই সঙ্গে বরাদ্দ বাড়ানো হয়েছে ৫৭ কোটি ৮৬ লাখ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8553101a97e7c76519fbdf390e3f238c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংকের বন্ধকি সম্পদের সত্যতা যাচাইয়ে এখনো ফরেনসিক অডিটের উদ্যোগ নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/at9sA0MDoB8ejE1J/</link>
      <description><![CDATA[পরিচালনা পর্ষদ ও ব্যবস্থাপনা কর্তৃপক্ষের যোগসাজশে লুণ্ঠিত বেসরকারি ব্যাংকগুলোর একটি গ্লোবাল ইসলামী ব্যাংক। ভুয়া বিভিন্ন কোম্পানির নামে ব্যাংকটি থেকে বের করে নেয়া হয়েছে প্রায় ১২ হাজার কোটি টাকা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40a052c11978202892ffb68379d2fe4a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথাগত অপারেটর থেকে টেলকো টেক কোম্পানিতে রূপান্তরের পথে রয়েছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/xcGNrRRAvFl3ElkZ/</link>
      <description><![CDATA[গত বছরের দ্বিতীয়ার্ধ থেকে আমরা অর্থনৈতিক খাতের নানা চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করে চলেছি, যার প্রভাব টেলিকমসহ অন্যান্য ব্যবসায়িক ক্ষেত্রেও পড়েছে। দেশ একটি বড় পরিবর্তনের মধ্য দিয়ে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85dd7c02655b07a8796c8c62acddbb91</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গ্রাহক থেকে প্রাপ্ত প্রতি ১০০ টাকার মধ্যে প্রায় ৬৫-৭০ টাকা সরাসরি সরকারের কাছে চলে যায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/FqSCoRz5U8sqBUZu/</link>
      <description><![CDATA[আমার মনে হয় বাংলালিংক এখন ২০ বছর বয়সী একটি প্রতিষ্ঠান। টেলিযোগাযোগ—বিশেষ করে মোবাইল—একটি পুঁজিনির্ভর শিল্প। নেটওয়ার্ক চালাতে বিশাল বিনিয়োগ প্রয়োজন। আজ আমরা এক ধরনের সংকটে দাঁড়িয়ে আছি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7c74d1ccee8c3dbc2ad75cec2e73616</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষ জনবল তৈরি ও তাদের প্রযুক্তিগত সহায়তায় গুরুত্ব দিচ্ছে ন্যাশনাল পলিমার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/5bVFdqo2gbl2xibY/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে আমাদের প্রধান চ্যালেঞ্জ হলো কাঁচামালের দামের অস্থিরতা এবং ডলার সংকট, যার ফলে আমদানি ব্যয় উল্লেখযোগ্যভাবে বেড়ে গেছে। এর সঙ্গে বিদ্যুৎ ও গ্যাস সরবরাহের অনিশ্চয়তা উৎপাদন প্রক্রিয়াকে ব্যাহত করছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af67c3caaa84583080816ebd400eb15e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইলেক্ট্রো মার্টের পণ্যে প্রতিনিয়ত নতুন প্রযুক্তি যুক্ত হচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/Wcwi1TumEcEG1u8C/</link>
      <description><![CDATA[গত এক বছরে দেশে ইলেকট্রনিকস ও হোম অ্যাপ্লায়েন্সের চাহিদা খুব বেশি বাড়েনি। মানুষ এখন ক্রয়ে অনেক বেশি সচেতন, প্রয়োজন ছাড়া নতুন পণ্য কিনতে চাইছে না। ফলে এ খাতে নতুন ব্যবসায়িক সুযোগ বা প্রবৃদ্ধি সীমিত আকারেই হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13ae3be52e3ba8900521b9d9d4867ced</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদেশী বিনিয়োগ আকর্ষণের নীতি আরো শক্তিশালী করতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/jC5Yr51g29M8E404/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের শিল্প ও বাণিজ্য খাত বর্তমানে একাধিক চ্যালেঞ্জের মধ্যে দিয়ে যাচ্ছে। মূল্যস্ফীতি, ডলারের বিনিময় হারের অস্থিরতা, কাঁচামালের মূল্যবৃদ্ধি এবং ব্যাংক খাতে উচ্চ সুদহার ব্যবসায়িক বিনিয়োগকে সীমিত করছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80e5fc1002c9229e1915898684d7456f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইকোনমিক জোনে বিনিয়োগ বৃদ্ধির ফলে কর্মসংস্থান বাড়ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/h20MaQcQCmjXZhL3/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে সিটি গ্রুপের আওতায় তিনটি ইকোনমিক জোন যথাক্রমে সিটি ইকোনমিক জোন, হোসেন্দী ইকোনমিক জোন ও পূর্বগাঁও ইকোনমিক জোনের কার্যক্রম পরিচালিত হচ্ছে। ইকোনমিক জোনগুলোয় ১৪টি শিল্পপ্রতিষ্ঠান স্থাপিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59ba064913ff11ccdc8d5ca699a15c09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থবহ সংস্কারের জন্য চাই উন্নতমানের কর্মসংস্থান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/hIhOxiBThHs4NCO3/</link>
      <description><![CDATA[গত এক বছরে স্লোগানে, জনসভায়, সেমিনারে, চায়ের আড্ডায় যে শব্দটি বহুবার আলোচনায় এসেছে তা হলো সংস্কার। শুধু আলোচনায় নয়, পোস্টারে, দেয়ালে, সংবাদপত্রে, কমিশন-কমিটির রিপোর্টেও তা অনেকবার লেখা হয়েছে। অর্থাৎ সংস্কার কাঙ্ক্ষিত, অত্যাবশ্যক ও অনতিবিলম্বে দরকার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb042155d808709baccd1608ea3ea8e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অবকাঠামো ও সংযোগ ব্যবস্থা অর্থনৈতিক সমৃদ্ধির পথরেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/sB9StuLEdJwYkvLr/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের অর্থনীতির একটি প্রধান ভিত্তি হলো পরিবহন খাত, যা উন্নয়ন ত্বরান্বিত করতে ও অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধি বাড়াতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে। অন্যান্য বহু খাতের সঙ্গে এ খাতের ঘনিষ্ঠ সম্পর্ক জাতীয় অগ্রগতিতে এর গুরুত্বপূর্ণ অবদানকে আরো জোরদার করে তোলে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e53c3cfa0bea63749358a82a3f614865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগ বাড়াতে আমাদের আত্মবিশ্বাস পেতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/ElKZKh656s5WG0Wh/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে আমরা একটি চ্যালেঞ্জিং সময় পার করছি। দেশের অর্থনীতি কিছুটা ধীরগতিতে চলছে। সরকারের উন্নয়ন ব্যয়ও কমে গেছে। এর প্রভাব পড়েছে আমাদের পুরো শিল্প খাতে, বিশেষত ইস্পাতে। বাজারে ক্রেতাদের চাহিদা স্বাভাবিক সময়ের তুলনায় অনেক কম।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db26821a589b2f5d9d7d0b53ac415ba9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগবান্ধব পরিবেশ গড়ে তুলতে সরকারের সহযোগিতা ও নীতিগত সংস্কার অত্যন্ত জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/UIKiNYptiUDWKKWd/</link>
      <description><![CDATA[৪২ বছরের যাত্রায় কেডিএস সবসময় প্রতিকূলতার মাঝেও স্থিতিশীলতা রক্ষা করেছে। আজকের বৈশ্বিক মন্দায়ও আমরা পণ্য ও বাজার বৈচিত্র্যকরণ, সাসটেইনেবল পণ্য উৎপাদন, ইআরপি ও এআইভিত্তিক প্রযুক্তি ব্যবহার এবং শক্তি সাশ্রয়ী মেশিনারির মাধ্যমে খরচ কমাচ্ছি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92baa41c74fe31e482fc90eeb26042bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভবিষ্যতে আমরা কারিগরি প্রতিষ্ঠান ও প্রশিক্ষণ কেন্দ্র স্থাপনের চিন্তা করছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/OcdJfJ95gJWUMZa3/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে বাংলাদেশের ব্যবসায়িক পরিবেশে সবচেয়ে বড় চ্যালেঞ্জগুলোর মধ্যে অন্যতম হচ্ছে অর্থনৈতিক অনিশ্চয়তা, বৈদেশিক মুদ্রার ঘাটতি, আমদানিনির্ভর কাঁচামালের অপ্রত্যাশিত দামের ঊর্ধ্বগতি এবং অবকাঠামোগত সীমাবদ্ধতা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84d891d6107dccaacb17faa7fab677fd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগকারীদের জন্য এলপিজি একটি দ্রুতবর্ধনশীল বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/3KdPe12eWXCd8Ueh/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকার দায়িত্ব গ্রহণের পর থেকে দেশী-বিদেশী বিনিয়োগ উৎসাহিত করতে নানা পদক্ষেপ নিচ্ছে। বিশেষজ্ঞদের মতে, এর বড় একটি সম্ভাবনাময় ক্ষেত্র হলো এলপিজি খাত।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14456f8150df9e24e5d9e551730c2048</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালিক পক্ষের দায়িত্ব হচ্ছে তার অধীনে যারা কাজ করছে তাদের নিরাপত্তা নিশ্চিত করা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/G0RKCWtOWhmRG4Mw/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে বড় যেসব অবকাঠামো আছে সেগুলো বিভিন্ন ধরনের দুর্যোগ সহনীয় কিনা তা নিয়ে সন্দেহ আছে। ২০১৩ সালে রানা প্লাজা ট্র্যাজেডির পর ব্যাপক বিল্ডিং চেকিং, শ্রমিকদের নিরাপত্তা, বিদ্যুৎ নিরাপত্তা ও ফায়ার সেফটির কাজ হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d854502a0d8db42c4df76be34465eb21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দর এখন একটি উন্মুক্ত প্রতিযোগিতার ক্ষেত্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/qRUR15JH2q8E5ySk/</link>
      <description><![CDATA[দায়িত্ব নেয়ার পর থেকেই আমার লক্ষ্য ছিল চট্টগ্রাম বন্দরকে দক্ষ, গতিশীল ও জনবান্ধব করা। এজন্য বিভিন্ন উন্নয়ন পরিকল্পনা ও কার্যক্রম হাতে নিই। এক বছরের মধ্যেই এর সুফল পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10a1dbc6cfea99a5f58d90435fc676a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে ২০০৭-এর মহামন্দার পর সবচেয়ে দ্রুত পতনে নাগরিকদের ঋণ পরিশোধ সক্ষমতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/226McPfqpaDxq9fk/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে আর্থিক বৈষম্য ক্রমেই বাড়ছে। দেশটির পুঁজিবাজারে প্রবল আর্থিক উচ্ছ্বাস দেখা গেলেও ব্যক্তি পর্যায়ে ঋণসংক্রান্ত জটিলতা এখন স্বাভাবিক বিষয় হয়ে উঠেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f445b43e172915b041d50e1121e3b245</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘আমার জার্নিটা অনেক কষ্টদায়ক’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/HmdkDYl3m1J8LFvd/</link>
      <description><![CDATA[কাজাখস্তানে দম সিনেমার শুটিংয়ে ব্যস্ত আফরান নিশো।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af550bc2f99e66ce3bc7255fb2e62f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডন থ্রি’-তে জেমস বন্ডের রূপে রণবীর সিং!</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/MyiwCOHN4jVkdhEJ/</link>
      <description><![CDATA[বলিউডের জনপ্রিয় অভিনেতা রণবীর সিং। আবারো দর্শকের মন জয় করতে চলেছেন এ অভিনেতা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ecbbb26a447b897532a148dad1ec998</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লংকার জয় চাইবে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/92DNGkmhSYKgelDF/</link>
      <description><![CDATA[এশিয়া কাপে ‘বি’ গ্রুপ থেকে সুপার ফোরে ওঠার রেসে রয়েছে তিন দল—শ্রীলংকা, আফগানিস্তান ও বাংলাদেশ। এর মধ্যে বাংলাদেশের ভাগ্য ঝুলে আছে বাকি দুটি দলের ম্যাচের ফলাফলের ওপর।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b1ca01355972f34d80a36ba8b59ec6e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনে শীতকালীন শস্য বপন এগোচ্ছে ধীরগতিতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/M2iarcjHdmPlOQ3G/</link>
      <description><![CDATA[ইউক্রেনে ২০২৬ সালের ফসলের জন্য শীতকালীন শস্য বপন শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c982dc4afee572a299a245dc1facfe18</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালয়েশীয় পাম অয়েলের দাম সামান্য বেড়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UplKrsVkpL1sR4Zq/</link>
      <description><![CDATA[ফিউচার মার্কেটে গতকাল মালয়েশীয় পাম অয়েলের দাম সামান্য বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbbbccf8819a13f458c4f2be7bb85f40</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ববাজারে সরবরাহ সংকটে অ্যালুমিনিয়ামের দাম ঊর্ধ্বমুখী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/4rUEMZ2qHMOAi3fY/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ববাজারে অ্যালুমিনিয়ামের দাম ক্রমেই বাড়ছে। সরবরাহ সংকট, বাড়তি চাহিদা ও যুক্তরাষ্ট্রের নতুন শুল্কনীতি এক্ষেত্রে ভূমিকা রেখেছে বলে জানিয়েছেন বিশ্লেষকরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d24bea49804adda4c37801f89d49fae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেব্রুয়ারিতে সুষ্ঠু নির্বাচনের প্রতিশ্রুতি প্রধান উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DvpQfDsZj05OGVPl/</link>
      <description><![CDATA[আগামী বছরের ফেব্রুয়ারিতে অবাধ, সুষ্ঠু ও উৎসবমুখর নির্বাচন অনুষ্ঠানের জন্য অন্তর্বর্তী সরকারের প্রতিশ্রুতি পুনর্ব্যক্ত করেছেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">526aaf7b9fe02a42c2cc7b9c5ce2ee62</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাকসু নির্বাচনের মধ্যেই ফের কর্মবিরতিতে যাচ্ছেন শিক্ষক-কর্মকর্তারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UXmSRYu4fmdCR8rp/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ২৫ সেপ্টেম্বর রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদ (রাকসু) নির্বাচন অনুষ্ঠিত হওয়ার কথা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fa6d5894ff4f6ae98095b6375985e70</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাকসু নির্বাচনে মনোনয়নপত্র সংগ্রহ ও জমাদানের সময় বাড়ল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/q8dc6QOZlpm3o71j/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বিশ্ববিদ্যালয় (চবি) শিক্ষার্থীদের দাবির পরিপ্রেক্ষিতে কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদ (চাকসু) এবং হল সংসদ নির্বাচনের মনোনয়নপত্র সংগ্রহ ও জমা দেয়ার সময় একদিন বাড়িয়েছে নির্বাচন কমিশন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">648315d7176d1306f87c71d4a69cde00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যে সরকারই আসুক শিশুদের ব্যাপারে নিরপেক্ষ থাকা উচিত —তথ্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pWY7BEL5wIwbxEv3/</link>
      <description><![CDATA[তথ্য ও সম্প্রচার মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা মো. মাহফুজ আলম বলেছেন, ‘যে সরকারই দায়িত্বে আসুক, শিশু-কিশোরদের ব্যাপারে নিরপেক্ষ থাকা উচিত।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41812fd2069fab4842cf652a9eee4898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে আরো পাঁচজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/l9cx2iHrOJ7kzwSF/</link>
      <description><![CDATA[দেশে ডেঙ্গু আক্রান্তদের মধ্যে গত একদিনে পাঁচজনের মৃত্যু হয়েছে। এ নিয়ে চলতি বছর ডেঙ্গুতে ১৬১ জনের মৃত্যু হলো। গত একদিনে নতুন করে হাসপাতালে ভর্তি হয়েছে ৬২২ জন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d8bf66296c619f6c14e097d6973ec0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তীব্র তাপপ্রবাহে বাংলাদেশের ৫ কোটি ৭০ লাখ মানুষ মারাত্মক ক্ষতিগ্রস্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qcOR7iPYNqEeyZFP/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের ৫ কোটি ৭০ লাখ মানুষ বা মোট জনসংখ্যার ৩৪ শতাংশ তীব্র তাপপ্রবাহে মারাত্মক ক্ষতিগ্রস্ত হয়েছে। তারা ৩০ দিনেরও বেশি সময় ধরে এমন তাপমাত্রা সহ্য করেছে। এটি মানবস্বাস্থ্যের জন্য ‘ঝুঁকিপূর্ণ’।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de71887157c3d63102eef3ccabe99176</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবিধানিক আদেশ ও গণভোট প্রশ্নে বিভক্ত রাজনৈতিক দলগুলো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3JyqO9hY9mMevWjh/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই সনদ কীভাবে বাস্তবায়ন হবে, তা নিয়ে জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সঙ্গে আলোচনায় সাংবিধানিক আদেশ ও গণভোট প্রশ্নে ভিন্ন ভিন্ন মত দিয়েছে বিএনপি, জামায়াতসহ অন্য রাজনৈতিক দলগুলো।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc1d1a7a12728645b7034e6c9595ab98</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংস্কার ধরে রাখলে মানুষের ন্যায়বিচার নিশ্চিত হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AK6h6HhlyliLJOWJ/</link>
      <description><![CDATA[আইন, বিচার ও সংসদ বিষয়ক মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা ড. আসিফ নজরুল বলেছেন, ‘বাংলাদেশে প্রধান পাঁচটি সমস্যার একটি হলো ন্যায়বিচার সংকট। আমরা আইন ও প্রাতিষ্ঠানিক অনেক সংস্কার করেছি, যা অতীতে কেউ করেনি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">925bdcf064ad44788c09883f6fda3e49</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন স্তরের নিরাপত্তা ব্যবস্থা নিয়েছে পুলিশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/npyodXPsK5Kjjr3Q/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন দুর্গা পূজা নিরাপদে সুন্দরভাবে উদযাপিত হবে বলে জানিয়েছেন পুলিশের মহাপরিদর্শক বাহারুল আলম। তিনি বলেন, ‘পুলিশ পূজামণ্ডপের নিরাপত্তায় সতর্ক অবস্থায় থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b667320e7bc66309c81ed79c12bc2c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোস্টাল ব্যালটে ভোট দিতে পারবেন না শেখ হাসিনা ও পরিবারের সদস্যরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hugsBWR3SjmdRyzy/</link>
      <description><![CDATA[আখতার আহমেদ বলেন, ‘প্রবাসীদের ক্ষেত্রে যাদের জাতীয় পরিচয়পত্র লক করা আছে, তারা অনলাইনে ভোটার নিবন্ধন করতে পারবেন না। ফলে বিদেশে বসে ভোট দেয়ার কোনো সুযোগ তাদের থাকবে না।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbcadf348d56d3699467d3d3e8561cc1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজাকারের বাচ্চা বলায় শিক্ষার্থীরা অপমানিত বোধ করে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0BuVVTlMAf9GIiE8/</link>
      <description><![CDATA[রাজাকারের বাচ্চা ও রাজাকারের নাতিপুতি আখ্যায়িত করায় সমগ্র দেশের শিক্ষার্থীরা অপমানিত বোধ করে বলে আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালে জবানবন্দিতে বলেছেন জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3180462663e8304877f1f9ad96d83125</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ-যুক্তরাষ্ট্র বিমান বাহিনীর যৌথ মহড়া শেষ হচ্ছে আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/L4hoYtfaqw5JdjFL/</link>
      <description><![CDATA[চিকিৎসা প্রস্তুতি, বিমান নিরাপত্তা, প্রকৌশল সহায়তা ও দুর্যোগ ব্যবস্থাপনা কার্যক্রমে সহযোগিতা বৃদ্ধির লক্ষ্য নিয়ে সাতদিনের ‘প্যাসিফিক অ্যাঞ্জেল ২৫’ মহড়ায় অংশ নিয়েছে বাংলাদেশ ও যুক্তরাষ্ট্রের বিমান বাহিনী।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d9ac33a6d0652f6677d10228f93001</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাধারণ মানুষের জীবনকে স্পর্শ করার বড় বিনিয়োগে আসছে স্কয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/UezEEuELYNRMDvK4/</link>
      <description><![CDATA[দেশের মানুষের অনেক প্রত্যাশা ছিল। বিগত সরকারের সময় সব ক্ষেত্রে অনেক ধরনের অব্যবস্থাপনা হয়েছে। নতুন সরকারে যথেষ্ট অভিজ্ঞ লোক দায়িত্বে আসার পর সময়ের সঙ্গে সঙ্গে তারা প্রতিপক্ষ তৈরি করে ফেলছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5be995c8d0c0ad5f281b9fd972ceebee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশীয় বিনিয়োগ বৃদ্ধি না পেলে বিদেশী বিনিয়োগ আকর্ষণ করা কঠিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/oLIJnHuuHdgBN8Uj/</link>
      <description><![CDATA[দেশের শিল্পপ্রতিষ্ঠানগুলোর জন্য বর্তমান সময়ে সবচেয়ে বড় চ্যালেঞ্জ হলো জ্বালানি তথা গ্যাসের সরবরাহ সমস্যা। বিদ্যমান শিল্পে যেমন গ্যাসের স্বল্প চাপ সমস্যা রয়েছে তেমনি নতুন নতুন শিল্প-কারখানা স্থাপন করেও গ্যাসের সংযোগ পাওয়া যাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd4b794b56c56f795f16473485e573b7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মসংস্থান তৈরি করতে গেলে ম্যানুফ্যাকচারিং খাতে বিনিয়োগ লাগবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/alNnO46PyNDmmtOf/</link>
      <description><![CDATA[দেশে ও বিদেশে আমাদের দক্ষ শ্রমিকের অভাব রয়েছে। বাংলাদেশে এখনো একটা স্যুট তৈরি করতে ১০-১৫ দিন লাগে। কিন্তু থাইল্যান্ডে সকালে অর্ডার করলে বিকালে তা রেডি হয়ে যায়। এ থেকেই বোঝা যায় আমাদের দক্ষ শ্রমিকের অভাব।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c3592ced3c111f41dab56dfc7ef7c41</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমাদের বিভিন্ন প্রজেক্ট মিলিয়ে নতুন করে প্রায় তিন হাজার মানুষের সরাসরি কর্মসংস্থান তৈরি হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/wZLCGhgtiU3tRKzp/</link>
      <description><![CDATA[এনভয় লিগ্যাসি ও শেলটেক গ্রুপ বিভিন্ন খাতে ব্যবসা কার্যক্রম পরিচালনা করে। এর মধ্যে প্রধান কয়েকটি হলো পোশাক ও বস্ত্র শিল্প, রিয়েল এস্টেট, সিরামিক টাইলস, এসপিসি পোল, শিরিষ কাগজ, মাংস প্রক্রিয়াকরণ, স্টক ব্রোকারেজ ফার্ম, নির্মাণ শিল্প, হোটেল ইন্ডাস্ট্রি, বিভিন্ন এয়ারলাইনসের জিএসএ, মিডিয়া, চা বাগান, প্ল্যানিং অ্যান্ড কনসালট্যান্সি ইত্যাদি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a90da1903340d5d91ac369183192388</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উদ্যোক্তারা চারদিক থেকেই করের চাপে জর্জরিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/issue5/FVjLdspcgtjmenTh/</link>
      <description><![CDATA[ইস্পাত খাত নিয়ে অনেক চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করছি। প্রথমত, ভারী এ শিল্প খাতের চাঞ্চল্য আনতে দেশে অর্থনৈতিক গতি থাকতে হবে। অন্যদিকে বিদ্যমান পরিস্থিতিতে নতুন বিনিয়োগ না আসায় এ শিল্প খাতে ধীরগতি নেমেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c3535793cdbfff7faa11cc937e8582c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অভিনয়ে ফেরার ইঙ্গিত দিলেন ডায়না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/7U5h6gUmCMdh4kXV/</link>
      <description><![CDATA[টেলিভিশন নাটক ও চলচ্চিত্রের একসময়ের পরিচিত মুখ ডায়না। দর্শকপ্রিয়তা পাওয়া এ অভিনেত্রী দীর্ঘদিন পর আবারো অভিনয়ে ফেরার ইঙ্গিত দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3054e063c454878112ec067f7af9c131</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জীবনঘনিষ্ঠ গল্পে দীপা খন্দকার ও মাইমুনা মম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/7qLsFFOd9L36mLeK/</link>
      <description><![CDATA[জনপ্রিয় অভিনেত্রী মাইমুনা মম ও নন্দিত অভিনেত্রী দীপা খন্দকার একসঙ্গে একটি নাটকে অভিনয় করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dae280c05941baa73480f3e90a14acf5</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>