<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 13:40:07 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে বর্জ্য ব্যবস্থাপনা খুবই নাজুক অবস্থায় রয়েছে: নৌপরিবহন উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9C6r83AxkVBZtzGs/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার (৩০ আগস্ট) সকালে কক্সবাজারের হিলটপ সার্কিট হাউস সম্মেলন কক্ষে বাঁকখালী নদী দখল ও দূষণমুক্তকরণ বিষয়ে বিশেষ সমন্বয় সভায় তিনি এসব কথা বলেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:32:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68745f14c93054b02a070afe962fe87c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাশিমপুর কারাগার থেকে পালানো আসামি শাওন গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a05JLEJNv4K1MPKM/</link>
      <description><![CDATA[শাওনের বিরুদ্ধে পলাশ থানায় একাধিক মামলা রয়েছে। আইনি প্রক্রিয়া শেষে তাকে থানায় হস্তান্তর করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0943ebad7457a66adc3af5858263f66d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুড়িগ্রামে পুকুর থেকে শতবর্ষী বৃদ্ধের মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lI3kGG9hOBnz0NGC/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় সূত্রে জানা যায়, চলতি বছরের ফেব্রুয়ারিতে বছির উদ্দিনের ২ দশমিক ১১ একর জমি দ্বিতীয় পক্ষের দুই সন্তানের নামে লিখে দেয়া হয়। এ নিয়ে প্রথম ও দ্বিতীয় পক্ষের সন্তানদের মধ্যে বিরোধ চলছিল। বছির উদ্দিন দ্বিতীয় পক্ষের বাড়িতেই থাকতেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:28:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7e6b85181dba712a0340b1c91ac976</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিখোঁজের ২৪ ঘণ্টা পর খাল থেকে কলেজছাত্রের মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/blzl3PP9RFpHd3Gl/</link>
      <description><![CDATA[পরিবারের সদস্যরা জানান, শামীম সাঁতার জানলেও মৃগীরোগে আক্রান্ত ছিলেন। ধারণা করা হচ্ছে, খালে নামার পর অসুস্থ হয়ে ডুবে যান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:20:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72dbb60999b821d1715f6d593c245de3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনটিএমসি থেকে যথেষ্ট সহযোগিতা পাচ্ছি না: চিফ প্রসিকিউটর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AAAex7ejhkdMhipw/</link>
      <description><![CDATA[চিফ প্রসিকিউটর বলেন, অভ্যুত্থান-পরবর্তী সময়ে এনটিএমসি থেকে যথেষ্ট সহায়তা পাওয়া যাচ্ছে না। বিগত সরকারের আমলে ও অভ্যুত্থানের সময় শীর্ষ নেতারা হত্যার নির্দেশনা দিয়েছিল। তাদের মধ্যে যে কথোপকথন হয়েছিল, সেসব তথ্য এখনো পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04ae61108be1ad6a39907a143d2f8094</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রোহিঙ্গা সংকট শুধু কূটনৈতিক নয়, রাজনৈতিক বিষয়: শামা ওবায়েদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1WdVA4bAXwc7SEGL/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b334410a471eb24d9ade8dbb6788b3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাকরাইলে জাতীয় পার্টির কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে ভাঙচুর-আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LulR44kpBcRLEq7l/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">822c4672458c7f4fae81fc71e3d7ddeb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরাজগঞ্জে ইঞ্জিনচালিত নৌকার সঙ্গে বরযাত্রীবাহী ট্রলারের সংঘর্ষে দুজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LReDR2nvyKNAmxcZ/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল বিকালে চাকসা দক্ষিণপাড়া এলাকার ‘মায়ের দোয়া’ নামের একটি নৌকাবাইচ প্রতিযোগিতার দল মহড়া শেষে বাড়ি ফিরছিল। তারা দহকুলা সেতু এলাকায় পৌঁছালে বিপরীত দিক থেকে আসা বরযাত্রীবাহী ট্রলারের সঙ্গে বাইচের নৌকার সংঘর্ষ হয়। এতে বাইচের নৌকাটি ডুবে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:17:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69a64bd7fd6c3586b45e679fb1b3a595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমনে স্বপ্ন বুনছেন বন্যায় ক্ষতিগ্রস্ত কৃষকরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/V1D21tG56gqG7jKl/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ এর বন্যায় ক্ষতিগ্রস্ত হয়েছেন দুই লক্ষাধিক কৃষক। তাদের ক্ষতির আর্থিক পরিমাণ হাজার কোটি টাকা। সে ক্ষতি কাটিয়ে না উঠতেই চলতি বছরের জুলাই মাসে আবারো বন্যায় আক্রান্ত হয় ফেনী। এ বন্যায় ২৯ হাজার কৃষকের অন্তত ৩৮ কোটি টাকার ফসল নষ্ট হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:15:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb756418a9e061ad32aab5459cbd9ed3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভিপি নুরের ওপর হামলা ষড়যন্ত্রের অংশ: এ্যানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fjTFdjuuDVwi2WqG/</link>
      <description><![CDATA[এ্যানি বলেন, ঐক্যের মধ্যে সামান্য ফাটলও বিপদ ডেকে আনতে পারে। তখন সুযোগ নেবে ফ্যাসিস্ট শক্তি ও ষড়যন্ত্রকারীরা, যারা দেশের ও জনগণের শত্রু। জুলাই আন্দোলনে সবাই একসঙ্গে ঐক্যের জায়গায় ছিলাম। সেই ঐক্য আরো সুদৃঢ় করে বাংলাদেশকে রক্ষা করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:56:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1be83cc09363b45b8ef88550689c0853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন আদালতে প্রাণঘাতী দুর্ঘটনার রায় বাতিলের দাবি টেসলার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/eDsC8zj17VZMHHYh/</link>
      <description><![CDATA[ঘটনাটি ঘটে ২০১৯ সালে। সেদিন মোবাইল ফোন হাত থেকে পড়ে গেলে গাড়ির চালক ম্যাকগি মনোযোগ হারান এবং টেসলার মডেল এস গাড়িটি রাস্তায় দাঁড়ানো একটি এসইউভিকে ধাক্কা এবং পাশে দাঁড়িয়ে থাকা দুই পথচারীকে চাপা দেয়। ঘটনাস্থলেই ২২ বছর বয়সী নাইবেল বেনাভিদেস লিওন নিহত হন। তার বন্ধু ডিলন অ্যাঙ্গুলো গুরুতর আহত হন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ce639a162fafabd63524a0a821ff4b7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শতরান তুলে ষষ্ঠ উইকেট হারাল নেদারল্যান্ডস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/sDrr8OV2RFlG245u/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eda427bf1a47acb324ec32851077714d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরের ওপর হামলার ঘটনায় জুডিশিয়াল তদন্ত কমিটি করা হবে: প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mQPl3XsWPkQloeh0/</link>
      <description><![CDATA[শফিকুল আলম জানান, প্রধান উপদেষ্টা নুরুল হক নুরকে ফোন দিয়েছিলেন। তিনি এ ঘটনায় সমবেদনা জানিয়েছেন। এ ঘটনায় যারা আহত হয়েছেন তাদের সর্বোচ্চ চিকিৎসার আশ্বাস দিয়েছে। তাদের চিকিৎসায় এরই মধ্যে মেডিকেল বোর্ড গঠন করা হয়েছে। প্রয়োজনে বিদেশে পাঠানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64a8dcad83e73923bfb1f6782eb717b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরুল হক নুরের ওপর হামলার নিন্দা জানিয়ে অন্তর্বর্তী সরকারের বিবৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/68dCMzM0RGDM74Yh/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকার বাংলাদেশের জনগণকে আশ্বস্ত করছে যে, এই নৃশংস ঘটনার একটি পূর্ণাঙ্গ ও নিরপেক্ষ তদন্ত সর্বোচ্চ গুরুত্ব সহকারে সম্পন্ন করা হবে। প্রভাব বা পদমর্যাদা যাই হোক না কেন, জড়িত কোনো ব্যক্তি জবাবদিহিতা থেকে রেহাই পাবে না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:27:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b14ca6ed85b945b700cf0185a08ec6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ববিদ্যালয় শিক্ষার্থীদের ৪২ শতাংশই সরাসরি বৈষম্যের শিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KELXYYq49CPq1fqQ/</link>
      <description><![CDATA[জরিপের ফলাফল বলছে, বৈষম্যের কারণে শিক্ষার্থীদের মানসিক স্বাস্থ্যে ভয়াবহ প্রভাব পড়ছে। বৈষম্যের শিকার শিক্ষার্থীদের ৯০ শতাংশই মানসিক সমস্যায় ভুগছেন। তাদের মধ্যে ৩৯ শতাংশ জানিয়েছেন, এর গুরুতর প্রভাব তাদের ওপর পড়েছে। আর ৫১ শতাংশ বলেছেন, তাদের ওপর মাঝারি প্রভাব পড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e54fb104d556b8388b9608e0e66b4c95</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় সিএনজি ও ট্রাক্টরের মুখোমুখি সংঘর্ষে নিহত ১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6shCGYuisDCg4qlQ/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার (২৯ আগস্ট) রাত ৮টার দিকে নাসিরনগর-সরাইল সড়কের কুন্ডা ইউনিয়নের তুল্লাপাড়া নামক স্থানে এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:15:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74156bd6df8cbb36800b81c723cb0680</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংবিধানে পিআর নামে কোনো শব্দ নেই: সালাউদ্দিন আহমেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gPOt7ebzbe5s9mZR/</link>
      <description><![CDATA[সংবিধান সংশোধন করবে পরবর্তী নির্বাচিত সরকার। নির্বাচিত সরকার ছাড়া সংবিধান সংশোধন করা যাবে না। সংস্কারের কথা বলে নির্বাচন পিছিয়ে দেয়ার কোনো সুযোগ নেই।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:10:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb51e6ddcb593572a2cd010607d0ef21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৬ বছরের অ্যাডাম রাইনের মৃত্যু, চ্যাটজিপিটির দিকে আত্মহত্যায় প্ররোচনার অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ptU83q8XpYdv7xrU/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাডাম যখন তার আত্মহত্যার ভাবনা নিয়ে কথা বলতে শুরু করে, তখন চ্যাটজিপিটি কথোপকথনটি বন্ধ করে দেয়নি। বরং এটি সহানুভূতি প্রকাশ করে এক পর্যায়ে ফাঁস তৈরির জন্য প্রয়োজনীয় উপকরণের একটি তালিকাও দেয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:00:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba943f9e42f9ca7311bd4390e12112f9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোমরা স্থলবন্দর দিয়ে হলুদ আমদানি কমে প্রায় এক-তৃতীয়াংশে নেমেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6QPCvEjYS4LYjpzv/</link>
      <description><![CDATA[চলতি ২০২৫-২৬ অর্থবছরের প্রথম মাস জুলাইয়ে এ বন্দর দিয়ে শুকনা হলুদ আমদানি হয়েছে ১ হাজার ২৩৫ টন। যার আমদানি মূল্য ছিল ২০ কোটি ২৩ লাখ টাকা। তবে গত ২০২৪-২৫ অর্থবছরের প্রথম মাসে পণ্যটি আমদানি হয়েছিলো ৩ হাজার ৬১৯ টন। যার আমদানি মূল্য ছিলো ৭৪ কোটি ৪৩ লাখ টাকা। এ হিসাব অনুযায়ী চলতি অর্থবছরের প্রথম মাসে হলুদের আমদানি কমেছে ২ হাজার ৩৮৪ টন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:19:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">195eba5bc9d1ba9a1057e85c5f7a1f29</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসবিএসি ব্যাংকের ব্যামেলকো সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zYoxhlRaBX2vb64m/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:50:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20c3f983cb3ce6c84dca18bebd52df0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরুল হক নুরের ওপর হামলায় নিন্দা ও প্রতিবাদ গণসংহতি আন্দোলনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZW48k29s8fVUDSo5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:50:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7871c5a4bf281f93a4138ec536c38dbc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেসরকারি হাসপাতালগুলোকে স্বনিয়ন্ত্রণের সুযোগ দিতে হবে—আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WfAI4m1YXfQPiXuF/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে প্রাইভেট হাসপাতাল, ফার্মাসিউটিক্যাল খাতগুলোকে সরকারি নিয়ন্ত্রণমুক্ত করতে হবে। প্রাইভেট সেক্টরে যে হাসপাতাল, ফার্মাসিটিক্যাল আছে তাদেরকে সরকারি নিয়ন্ত্রণমুক্ত করে দেন। বাংলাদেশে সবচেয়ে বড় সমস্যা হচ্ছে সরকারি নিয়ন্ত্রণ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f2a607b08655189e77feb27ce6fc1e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথম আফ্রিকান-আমেরিকান নভোচারী হিসেবে গুইয়ন এস. ব্লাফোর্ডের মহাকাশ যাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/Zq0atbKVZGYSRkzo/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:49:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc1f9834f379d9d275940b5571d2602f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্য সেবা খাতে রাজনৈতিক অঙ্গীকার খুবই জরুরি— ডা. মোহাম্মদ শাহিনুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iksOP51GygZK9IrM/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্য সেবার দিকে নজর দিতে গিয়ে স্বাস্থ্য শিক্ষায় কিছুটা নিম্নমুখী প্রবণতা দেখা যাচ্ছে। রাজনৈতিক প্রভাবের কারণে স্বাস্থ্য সেবা খাতের একাডেমিক কার্যক্রম ব্যাহত হচ্ছে, যা ভবিষ্যতের চিকিৎসা ব্যবস্থায় নেতিবাচক প্রভাব ফেলতে পারে]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3908068f1d56cf33902d39692bab627b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেসরকারি চিকিৎসা খাতকে সেবামুখী ব্যবসা হতে হবে, ব্যবসামুখী সেবা নয়— ডা. তাহের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SwauU4ryxPi7z8wm/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্য খাতে বাজেট বাড়াতে হবে বলে মনে করেন জামায়াতে ইসলামীর এ নায়েবে আমির। তিনি বলেন, ‘স্বাস্থ্য খাতে ৬ থেকে ৮ শতাংশ বাজেট দরকার। আমাদের দেশের জনসংখ্যা অনুযায়ী বাজেট নির্ণয় করা হচ্ছে না। আমি মনে করি, এটি প্রাথমিক ও প্রধান একটি ইস্যু যেটাকে সমন্বয় করতে হবে।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a272db4e685476f3d050ab923e4b0bf0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সবার জন্য স্বাস্থ্যসেবা নিশ্চিতে সরকারি-বেসরকারি প্রতিষ্ঠানের মধ্যে সমন্বয়ের বিকল্প নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rdwHSUYDoyVMGWeC/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, প্রাইভেট ক্লিনিক ও ডায়াগনস্টিক হাসপাতালের লাইসেন্সের ক্ষেত্রে আমরা অনেক পিছিয়ে আছি। ২০১৭ সাল থেকে অনেক লাইসেন্স পেন্ডিং আছে। কিছু শর্ত দিয়ে চার মাসের মধ্যে তাদের লাইসেন্স দিতে পারি। শর্তপূরণে কিছু সময় বেঁধে দিতে পারি। সব প্রতিষ্ঠান মান উপযোগী না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11cd63161410de38d455ae3ce1399816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আঞ্চলিক পার্লামেন্ট ভবনে আগুনে নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4bZqispDduveByPq/</link>
      <description><![CDATA[আইনপ্রণেতাদের বেতন-ভাতা কমানো, শ্রমের মজুরি বাড়ানো, কর কমানো ও দুর্নীতিবিরোধী ব্যবস্থার প্রতিবাদে এ আন্দোলন শুরু হয়। তবে পুলিশের একটি সাঁজোয়া গাড়ির চাপায় রাইড-হেইলিং মোটরবাইক চালক নিহত হওয়ার পর শুক্রবার আন্দোলন সহিংস রূপ নেয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:07:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1722092f7ee2b63962a69ca88a4f8c08</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা-ভাঙ্গা এক্সপ্রেসওয়েতে চার যাত্রীবাহী বাসের সংঘর্ষ, আহত ২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BWwUvJaXqTxzBuXx/</link>
      <description><![CDATA[চার‌টি যাত্রীবা‌হী প‌রিবহনের সংঘর্ষের ঘটনায় ক্ষ‌তিগ্রস্থ‌ প‌রিবহনগু‌লো জব্দ করা হয়েছে। তবে কেউ মারা যায়‌নি। প‌রি‌স্থিত নিয়ন্ত্রণে নিয়েছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:04:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a224baccfc2e10695e22fefa77e90843</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্য খাতে বাজেট না বাড়ায় সেবা ব্যাহত হচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7d29DyfKlgZsgtuE/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্য খাতে বর্তমান অন্তবর্তী সরকার বাজেট বাড়াতে পারেনি। ফলে প্রান্তিক পর্যায়ে স্বাস্থ্য সেবা ব্যাপকহারে বিঘ্নিত হচ্ছে বলে মন্তব্য করেছেন স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের মহাপরিচালক ডা. মো আবু জাফর।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:59:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">480018c0d7f888a39dcb5c864695165c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেসরকারি হাসপাতালগুলো বিশ্বমানের সেবা দিলেও সে অবদান স্বীকার করা হয় না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5ciqAZekcb5zzWPd/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, বেসরকারি হাসপাতাল, ডায়াগনস্টিক সেন্টার, ক্লিনিকে অনেক ঘাটতি থাকলেও তারা ৭৩ শতাংশ সেবা দিচ্ছে। অথচ বাস্তবতার নিরিখে বেসরকারি খাতকে উপেক্ষা করা হয়। আমাদের দরকার সরকারি-বেসরকারি খাতের সমন্বয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:37:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb3ffe5e6d9abeb99bcdcd2d0a4c4a3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘খরচ নিয়ে নেতিবাচক প্রচারণা থাকলেও বেসরকারি স্বাস্থ্য সেবার মান অনেক উন্নত’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/87EiaTypnVB1WXPb/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ‘দেশের মানুষকে বেসরকারি স্বাস্থ্য সেবার ওপর আস্থা রাখতে হবে। এ খাতের সেবার মান অনেক উন্নত। যদিও খরচ নিয়ে নেতিবাচক প্রচারণা রয়েছে।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:17:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fa329f70e192047ea179f148f18d825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘নগরভিত্তিক স্বাস্থ্য কীভাবে স্থানীয় সরকার মন্ত্রণালয়ের অধীনে থাকে?’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PTnJkdLqbZjf6grM/</link>
      <description><![CDATA[আসিফ সালেহ বলেন, ‘দেশে স্বাস্থ্য খাতে প্রতি ১০০ টাকা ব্যয়ের মধ্যে ৭৪ টাকা বহন করতে হয় রোগীকে। এটি বিশ্বে সর্বোচ্চ। কোনো একটি অসুখ হলে সেটা থেকে কীভাবে পরিত্রাণ পেতে পারি, সেজন্য সরকারি-বেসরকারি একটি সমন্বয় দরকার। সরকার বিভিন্ন পরিকল্পনায় স্বাস্থ্য খাতে হাজার হাজার কোটি ব্যয় করে। কিন্তু সেটা সঠিক জায়গায় যাচ্ছে কিনা, সঠিকভাবে ব্যবহার হচ্ছে কিনা; তা ভাবতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04d50d5da3dcabfa8ed9e90578ed87be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্য খাতে জনগণের পকেট বাঁচাতে সরকারের অর্থায়ন বাড়াতে হবে— ডা. নিজাম উদ্দীন আহম্মেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fLPfHjXzCbOoRyXY/</link>
      <description><![CDATA[ডা. নিজাম উদ্দীন আহম্মেদ বলেন, ‘স্বাস্থ্যে বরাদ্দ রাখা হয় আমাদের জিডিপির এক শতাংশের কম। এতে চিকিংসার জন্য নাগরিকের পকেট কাটা যাচ্ছে। জনগণের পকেট বাঁচাতে সরকারের অর্থায়ন বাড়াতে হবে।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b61b4702b160d5e0d0d35ed7cffb7b28</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের স্বাস্থ্য ব্যবস্থার প্রতি মানুষের আস্থা বাড়ানো জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eqT706Ip4F4I7315/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্য ব্যবস্থার প্রতি মানুষের আস্থা বাড়ানো জরুরি উল্লেখ করে পরিকল্পনা উপদেষ্টা বলেন, উন্নত চিকিৎসার জন্য অনেককে বিদেশ যেতে হয়। সেখানে বিপুল পরিমাণ অর্থ ব্যয় হয়। অথচ বিষয়টা উল্টো হওয়ার কথা ছিল।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f5639e20497f76cb17beda274f866ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শুরু হয়েছে বণিক বার্তা আয়োজিত হেলথ কনক্লেভ-২০২৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/B20K8br5PZKmtkTS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3753b24e29bcb7e767811db9a435628b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যালন ডি'অরের স্বপ্ন নিয়ে মাদ্রিদে এসে কি বেঞ্চ গরম করবেন আলেকজান্ডার-আর্নল্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/R43SSHlZ0sUI9hD6/</link>
      <description><![CDATA[আলেক্সান্ডার-আর্নল্ডকে রিয়াল মাদ্রিদে জায়গার জন্য স্প্যানিশ ডিফেন্ডার দানি কারভাহালের সঙ্গে লড়তে হচ্ছে। কিন্তু শক্তিশালী ডিফেন্ডার এবং অভিজ্ঞ নেতা হিসেবে দলে নিজেকে প্রতিষ্ঠা করেছেন কারভাহাল। আলোনসো কারভাহালের নেতৃত্বের প্রশংসা করেছেন, যা ট্রেন্টের জন্য একটি বড় চ্যালেঞ্জ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:23:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa5dcfa9c77b7aa6747b9c22082e565d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভিসা বাতিল করে জাতিসংঘে মাহমুদ আব্বাস ও ফিলিস্তিনিদের প্রবেশ ঠেকাল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/LIViZBVk6SBLDlsU/</link>
      <description><![CDATA[সাধারণত জাতিসংঘ সদর দফতরে যাতায়াতের ক্ষেত্রে যুক্তরাষ্ট্রের ভিসা সহায়তা নিশ্চিত করার কথা। কিন্তু এবারের সিদ্ধান্তকে ব্যতিক্রমী বলেই ধরা হচ্ছে। ফ্রান্স যখন জাতিসংঘ অধিবেশনে ফিলিস্তিনকে রাষ্ট্র হিসেবে স্বীকৃতি দেয়ার প্রচেষ্টা চালাচ্ছে তখনই যুক্তরাষ্ট্র তাদের প্রবেশ আটকে দিল।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 03:49:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79f83c60a6dee8c04503084cc3a547db</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাম্পের অধিকাংশ শুল্কই অবৈধ, মার্কিন আপিল আদালতের রায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lpcYojcGL3v2oWfh/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি একটি আপিল আদালত এক রায়ে বলেছে, প্রেসিডেন্ট তার ক্ষমতা অতিক্রম করে শুল্ক আরোপ করেছেন। এর আগে নিউইয়র্কভিত্তিক ইউ.এস. কোর্ট অব ইন্টারন্যাশনাল ট্রেডও একই ধরনের রায় দিয়েছিল। একইসঙ্গে ওয়াশিংটনের আরেকটি আদালতও রায় দিয়েছে যে, আন্তর্জাতিক জরুরি অর্থনৈতিক ক্ষমতা আইন ট্রাম্পকে এ ধরনের শুল্ক আরোপের ক্ষমতা দেয় না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 03:18:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcae6492d701818ba2f595b87165bab6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাকরাইলে দুটি রাজনৈতিক দলের সংঘর্ষ নিয়ে আইএসপিআরের বিবৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0GsKDhvf9mt6vEsl/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 02:33:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f30bc56d956e6816c2d65cca3db0ec1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলডিসি উত্তরণের সময়রেখা পেছানো বাংলাদেশের জন্য যৌক্তিক হবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/nxhmng31pHE5u0c8/</link>
      <description><![CDATA[স্বল্পোন্নত থেকে উন্নয়নশীল দেশের স্তরে বাংলাদেশের উত্তরণ বিষয়টি আবারো উত্থাপিত ও আলোচিত হচ্ছে। কয়েক মাস আগেই সরকারের উচ্চতর পর্যায়ে সিদ্ধান্ত হয়েছিল যে উত্তরণ প্রক্রিয়া বিলম্বিত করা হবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ec1cbc9c9ed768a7cd08e18ea13544d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আড়াই শতাংশের বেশি বেড়েছে সূচক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yoORrxbeBAybyfYL/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে গত সপ্তাহে সূচক ও লেনদেন দুটোই ঊর্ধ্বমুখী ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">485a0cd5f1c0459ec97b21a65b933d5d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লোকসান এড়িয়ে বেসরকারি ড্রাই ডক ঘিরে লাভের আশা সেতু বিভাগের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yCWHVA9JjDyu3Ibo/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামে কর্ণফুলী নদীর তলদেশে নির্মিত দেশের প্রথম টানেল ২০২৩ সালের অক্টোবরে চালু করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1835366fe629170f57323874dba609a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্যাতনের পর ভারত রোহিঙ্গাদের বাংলাদেশ সীমান্তে ঠেলে পাঠাচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9Rd5AqUbVqcoNod7/</link>
      <description><![CDATA[ভারতে আশ্রয় নেয়া অনেক রোহিঙ্গাকে নির্যাতন ও বিতাড়নের অভিযোগ করেছে আন্তর্জাতিক মানবাধিকার সংস্থা হিউম্যান রাইটস ওয়াচ (এইচআরডব্লিউ)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439086f0d79071b0c53546babaa029cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্যসেবায় বরাদ্দে এশিয়ার অন্যতম সর্বনিম্ন বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/f2khNpRhApqRdN9j/</link>
      <description><![CDATA[স্বাধীনতার পর স্বাস্থ্য খাতে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি অর্জন করেছে বাংলাদেশ। শিশু ও মাতৃমৃত্যুর হার উল্লেখযোগ্যভাবে কমেছে, আয়ুষ্কাল বেড়ে দাঁড়িয়েছে ৭২ বছরের বেশি। টিকাদান কর্মসূচি প্রায় শতভাগ বাস্তবায়িত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0525856f592dba2ff0bfa370044e7b9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাপ্তাই হ্রদে দখলদারত্ব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/f3o2bVH36wN7ZPmj/</link>
      <description><![CDATA[আয়তন ও সৌন্দর্যে বাংলাদেশ তথা দক্ষিণ এশিয়ার অন্যতম বড় জলাধার রাঙ্গামাটির কাপ্তাই হ্রদ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:07:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66a022e2ab57b1072000ca6c97caf715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুন্সিগঞ্জে স্থায়ী বাঁধ নির্মাণের দাবিতে নদীপারে মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/31jkFzFNXB51uxlU/</link>
      <description><![CDATA[মুন্সিগঞ্জের টঙ্গিবাড়ীতে পদ্মা নদীর ভাঙন প্রতিরোধে দ্রুত ব্যবস্থা নেয়ার দাবিতে মানববন্ধন করেছেন এলাকাবাসী।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:06:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">709c225e931249620fdf4420cff1d7b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক অবরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zlpv5WH6mOG6s2mE/</link>
      <description><![CDATA[শাহ সিমেন্টের কাভার্ড ভ্যানচালক শামীম হোসেন হত্যার ঘটনায় জড়িতদের গ্রেফতার ও বিচার দাবিতে ঢাকা-আরিচা মহাসড়ক অবরোধ করে বিক্ষোভ করেছেন পরিবহন শ্রমিকরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:04:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">166a59efe1c4cce13cc908ff6e06968d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রেনের ইঞ্জিন বিকল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/y5eFVs9Imf9bn8cT/</link>
      <description><![CDATA[ময়মনসিংহের গফরগাঁওয়ে বলাকা কমিউটার ট্রেনে আগুন লেগে ইঞ্জিন বিকল হয়ে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:03:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1f51e5390b82d1d628d89995f57580e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংঘর্ষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zVUtb1hQBO8F8dmK/</link>
      <description><![CDATA[গাইবান্ধার গোবিন্দগঞ্জে আধিপত্য বিস্তারকে কেন্দ্র করে দুই গ্রুপের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। এতে পুলিশ ও সাংবাদিকসহ অন্তত ২৫ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:02:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7e247762500f5b772bcb1385507538c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে জলসীমা লঙ্ঘন করে মাছ শিকার ১২২ জেলে আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IcJkFJTCwTDTTBsx/</link>
      <description><![CDATA[জলসীমায় আইন অমান্য করে মাছ ধরার সময় ১৯টি বোটসহ ১২২ জেলেকে আটক করেছে কোস্টগার্ড।]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:01:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09aa16e7675b236dcbddee898351d191</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>