<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 20:25:59 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>ভারতের ৯ প্রতিষ্ঠান ও ৮ ব্যক্তির বিরুদ্ধে যুক্তরাষ্ট্রের নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zHGePEHzeXsNM0ES/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 17:01:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b1206a7c8fe0d25f76a38f229747180</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোনো অবস্থাতেই পিআর পদ্ধতির নির্বাচনে বিশ্বাসী নয় বিএনপি: ডা. জাহিদ হোসেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8nAjNgNccp7iWs8j/</link>
      <description><![CDATA[যেসব দল পিআর পদ্ধতির কথা বলছেন, তারা চাইলে তা তাদের নির্বাচনী ইশতেহারে অন্তর্ভুক্ত করতে পারেন। জনগণ যদি তাদেরকে দেশ পরিচালনার দায়িত্ব দেয়, তখন তারা তা বাস্তবায়ন করতে পারেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:18:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e422f0ff74c18ca1952f36b7b2150f06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ার কাইজলা বিলে দেখা গেল টর্নেডো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1qdPJf82a0Sbj3LI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:02:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50f3f298937f5b449563fb32f19eeace</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লিবিয়া থেকে ফিরেছেন আরো ৩০৯ বাংলাদেশী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xkvQDrS1Aoy1TMGY/</link>
      <description><![CDATA[ফিরে আসাদের অধিকাংশকেই মানবপাচারকারীরা প্রতারণার মাধ্যমে লিবিয়া নিয়ে যায়। অবৈধভাবে সমুদ্রপথে তাদের ইউরোপে পৌঁছে দেয়ার মিথ্যা আশ্বাস দেয়া হয়। লিবিয়ায় অবস্থানকালে অনেকেই অপহরণ ও শারীরিক নির্যাতনের শিকার হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:29:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f42a64353b7e9165f88a35a0fa956253</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গৃহহীনদের জন্য এআইতে দেড় মিলিয়ন পাউন্ড বিনিয়োগ করবে সমারসেট কাউন্সিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/H565vKTrZeMP4h0V/</link>
      <description><![CDATA[এ বিনিয়োগ কাউন্সিলের মূলধন তহবিল থেকে এসেছে। এআই ও তথ্যভিত্তিক পদ্ধতি গ্রহণ করে সমারসেট কাউন্সিল আশা করছে, ঝুঁকিতে থাকা পরিবারগুলো সময়মতো সহায়তা পাবে এবং প্রতি বছর গৃহহীন মানুষের সংখ্যা কমবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:19:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">608a3e6e84b00d4427fd470683ecdb88</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাতক্ষীরায় বিদ্যুৎস্পৃষ্ট হয়ে যুবকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0ngwbnbstJum7w2Q/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার জুম্মার নামাজের পর নিজ বাড়িতে পানির লাইনের মটর মেরামত করছিলেন মনিরুল। এ সময় হঠাৎ অসাবধানতাবশত মটরের বিদ্যুৎ সংযোগ দেয়ায় তিনি গুরুতর আহত হন। দ্রুত সাতক্ষীরা সদর হাসপাতালে নিলে কর্তব্যরত চিকিৎসক তাকে মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:15:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc2dc9f9787f95237b58c7072f98e01c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতীশ দীপঙ্করের নামে আন্তর্জাতিক মানের বিশ্ববিদ্যালয়ের প্রতিষ্ঠা সময়ের দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yjfLplwIsp8kBWz0/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, বর্তমান অন্তবর্তী সরকার সাম্প্রদায়িক সম্প্রীতি বজায় রাখতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ। দেশের সব বৌদ্ধ বিহারে আশ্বিনী পূর্ণিমা থেকে কার্তিকী পূর্ণিমা পর্যন্ত মাসব্যাপী কঠিন চীবর দান অনুষ্ঠান শান্তিপূর্ণভাবে সম্পন্ন করার জন্য সরকারের পক্ষ থেকে সব ব্যবস্থা নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:12:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e65eef01721ee84d3d972219da454a7b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শনিবার ভোরে দেশে ফিরছেন শহিদুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qzUFNKVA9sSZx7wc/</link>
      <description><![CDATA[তুরস্কে বাংলাদেশের রাষ্ট্রদূত আমানুল হক জানিয়েছেন, আজই ঢাকার উদ্দেশে যাত্রা করছেন শহিদুল আলম। ইস্তাম্বুলের স্থানীয় সময় সন্ধ্যা ৬টা ৪৫ মিনিটে টার্কিশ এয়ারলাইন্সের একটি ফ্লাইটে ঢাকার উদ্দেশে যাত্রা করবেন তিনি। ফ্লাইটটি আগামীকাল শনিবার ভোর ৪টা ৫৫ মিনিটে ঢাকা পৌঁছাবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c082b9da07f9dce9aef341d74cdd01dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোকিল দেখলে একই স্বরে ডাকে অন্য পাখিরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/Pva7GA79sGqi7qOK/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়া, চীন, ভারত থেকে শুরু করে আফ্রিকা পর্যন্ত পৃথিবীর নানা জায়গায় অন্তত ২০টিরও বেশি পাখি প্রজাতি আছে, যাদের বিবর্তনীয় দূরত্ব ৫ কোটি বছরেরও বেশি। আশ্চর্যের বিষয় হলো, কোকিল বা  অন্য কোনো পরজীবী পাখি (যে অন্য পাখির বাসায় ডিম পাড়ে) দেখলে এরা সবাই একই রকম শব্দে ডাকতে শুরু করে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd7d6863182edd1fcbbc53dfb592fdae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাত মাস পর পরিবার জানলো ইউক্রেন যুদ্ধে নিহত হয়েছেন নজরুল ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WzxSSRfK8PvBReO7/</link>
      <description><![CDATA[আর্থিক সংকটে পড়লে স্থানীয় এক দালাল ফরিদ হোসেন তাকে রাশিয়ায় ‘শপিং মলে নিরাপত্তাকর্মীর চাকরির’ প্রলোভন দেখান। পরিবারের আপত্তি উপেক্ষা করে নজরুল ২০২৫ সালের ২৮ ফেব্রুয়ারি রাশিয়ার উদ্দেশে যাত্রা করেন। সেখানে পৌঁছানোর পর তাকে এক মাসের সামরিক প্রশিক্ষণ নিতে বাধ্য করা হয় এবং পরে ইউক্রেনের যুদ্ধক্ষেত্রে পাঠানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:38:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d5b74388c5c63d32e8deb25e70f8467</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইস্তাম্বুল পৌঁছেছেন আলোকচিত্রী শহিদুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OiUZKR1Pqp0z3kcx/</link>
      <description><![CDATA[ইস্তাম্বুলে বাংলাদেশের কনসাল জেনারেল মোহাম্মদ মিজানুর রহমান বিমানবন্দরে শহিদুল আলমকে স্বাগত জানান। প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উইং এক বার্তায় এ তথ্য জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:29:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7efe9166324c89892f41c30efb0ffaa8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নবায়নযোগ্য জ্বালানি খাতে দক্ষিণ এশিয়ার ছোট দেশগুলোয় বিপ্লব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XzKJ0e9LjzHM7I6E/</link>
      <description><![CDATA[ছোট দেশও এখন বিস্ময়কর গতিতে সৌরবিদ্যুৎ, বৈদ্যুতিক গাড়ি ও ব্যাটারি প্রযুক্তির দিকে এগোচ্ছে। এর পেছনে শুধু জলবায়ু পরিবর্তনজনিত উদ্বেগ নয়—বরং জ্বালানি আমদানি ব্যয় কমানো, অনিশ্চিত বিদ্যুৎ সরবরাহের বিকল্প খোঁজা ও স্থানীয় অর্থনীতিকে চাঙ্গা করার মতো বাস্তব কারণও কাজ করছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:20:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90fe0431b62070792801fb11637a8ddc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টাইমের ‘শ্রেষ্ঠ উদ্ভাবন ২০২৫’-এ স্থান পেল আইসিডিডিআর,বি’র অন্ত্র-সুস্থকারী খাবার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TNaQPVGbLwnekARI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:57:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b1e2df2b17e2fcc2cf27228f944c14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ কোরিয়াকে ৫ গোল দিল ব্রাজিল, শনিবার ভোরে নামছে আর্জেন্টিনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/Sx9Cg8Za8IHVA6Yl/</link>
      <description><![CDATA[৫০ মিনিটের মধ্যেই স্বাগতিক দলের জালে ৪ বার বল পাঠায় সেলেসাওরা। পরে অতিথিরা করেছে আরো এক গোল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aaf1105817179dae3bed2d3df210b64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী পাঁচদিন বৃষ্টিপাতের পূর্ভাবাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Vu7WdjGwJiaUQM7J/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা, ময়মনসিংহ, খুলনা, বরিশাল, চট্টগ্রাম ও সিলেট বিভাগের কিছু কিছু জায়গায় এবং রংপুর ও রাজশাহী বিভাগের দুই-এক জায়গায় অস্থায়ীভাবে দমকা হাওয়াসহ হালকা থেকে মাঝারি ধরনের বৃষ্টি অথবা বজ্রসহ বৃষ্টি হতে পারে। সেই সঙ্গে সারা দেশের কোথাও কোথাও মাঝারি ধরনের ভারী থেকে ভারী বর্ষণ হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:20:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa26bf197d378c67bf261bb3f43d4e6e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইসরায়েল থেকে মুক্তি পেয়ে তুরস্কের পথে শহিদুল আলম: প্রেস উইং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kw9vdM4IxLM6SLq7/</link>
      <description><![CDATA[আজ বিকালে ইসরায়েল থেকে একটি ফ্লাইট তুরস্কের উদ্দেশে যাত্রা শুরু করেছে। এতে আলোকচিত্রী ও মানবাধিকারকর্মী শহিদুল আলম রয়েছেন। টিকে-৬৯২১ ফ্লাইটটি স্থানীয় সময় দুপুর আড়াইটার দিকে ইস্তাম্বুলে অবতরণ করবে বলে আশা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:18:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecd6d14d80a7d881673fb3377f55f8d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিজ এলাকায় ফিরছে ফিলিস্তিনিরা, সেনা প্রত্যাহার শুরু ইসরায়েলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/LiaxXjehvRuXFqnS/</link>
      <description><![CDATA[গাজার বাসিন্দারা স্থানীয় সংবাদদাতাদের জানিয়েছেন, ইসরায়েলি বাহিনী গাজা সিটির উত্তর-পশ্চিম প্রান্ত থেকে পূর্ব দিকে সরে গিয়েছে। এ বিষয়ে ইসরায়েলি গণমাধ্যমও নিশ্চিত করেছে, আইডিএফ গাজা উপত্যকার কিছু অংশ থেকে সেনা প্রত্যাহার শুরু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4113bba34d6358569b41f8045db6f925</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষাবিদ সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম আর নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WV6NHnWL0IiodvuV/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাপক সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম গত ৩ অক্টোবর গাড়িতে থাকা অবস্থায় হৃদরোগে আক্রান্ত হন। এরপর তাকে রাজধানীর ল্যাবএইড হাসপাতালে নেয়া হয় । সেখানে পরীক্ষা-নিরীক্ষা শেষে রাতেই তার হার্টে দুটি রিং পরানো হয়। এর মধ্যে গত মঙ্গলবার সন্ধ্যায় তার শারীরিক অবস্থার কিছুটা উন্নতি হলে লাইফ সাপোর্ট সরিয়ে নেয়া হয়। এরপর চিকিৎসকরা তাকে করোনারি কেয়ার ইউনিটে (সিসিইউ) নিবিড় পর্যবেক্ষণে রাখেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:40:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea8b09011cb4f8d4fbe21d0062d98a84</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কুল ফিডিং প্রোগ্রামে ডিম যুক্ত করার আহ্বান মৎস্য ও প্রাণিসম্পদ উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VfoVX1UGm0eKo10Y/</link>
      <description><![CDATA[ডিম এমন একটি সাশ্রয়ী খাবার যা দেশের প্রায় সব শ্রেণীর মানুষের নাগালের মধ্যে। গরুর মাংস সবাই কিনতে না পারলেও ডিম সবার জন্য সহজলভ্য। শিশুর পুষ্টি নিশ্চিত করতে ছয় বছর বয়সের আগেই প্রয়োজনীয় পুষ্টি সরবরাহ করা দরকার, তাই স্কুলের খাবারে ডিম যুক্ত করা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:30:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcd95b88abd2c3c870a6f2b561a2d664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোষা প্রাণীর মানসিক স্বাস্থ্যও গুরুত্বপূর্ণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/XslzaBqz6488WKty/</link>
      <description><![CDATA[আধুনিক আচরণবিজ্ঞান অনেক আগেই প্রমাণ করেছে, আবেগ কেবল মানুষের একার সম্পত্তি নয়। হেলসিঙ্কি বিশ্ববিদ্যালয়ের ২০১৯ সালের এক গবেষণায় দেখা গেছে, প্রায় ৭২ শতাংশ কুকুরের মধ্যে অন্তত একটি উদ্বেগজনিত আচরণ রয়েছে— যেমন অপরিচিত মানুষ বা শব্দকে ভয় পাওয়ার মতো আচরণ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">487d89b385738e10811185789659d0e0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম আবারো লাইফ সাপোর্টে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lQfiS9p9MuB8eVDI/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাপক সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম গত ৩ অক্টোবর গাড়িতে থাকা অবস্থায় হৃদরোগে আক্রান্ত হন। এরপর তাকে রাজধানীর ল্যাবএইড হাসপাতালে নেওয়া হয় । সেখানে পরীক্ষা-নিরীক্ষা শেষে রাতেই তার হার্টে দুটি রিং পরানো হয়। এরমধ্যে গত মঙ্গলবার সন্ধ্যায় তার শারীরিক অবস্থার কিছুটা উন্নতি হলে লাইফ সাপোর্ট সরিয়ে নেওয়া হয়। এরপর চিকিৎসকরা তাকে করোনারি কেয়ার ইউনিটে (সিসিইউ) তে নিবিড় পর্যবেক্ষণে রাখেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">313f324f2b06a1613a6ddb1393801804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিউজিল্যান্ডের কাছে ১০০ রানে হারল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/hdgo0twB70yjeDM7/</link>
      <description><![CDATA[২২৮ রানের জয়ের টার্গেট তাড়া করতে নেমে ১২৭ রানে গুটিয়ে গিয়ে ১০০ রানে হেরেছে নিগার সুলতানার দল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfb5e05ed8b220c9bf5c4bbf8d274cbd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেনীতে ট্রেনে কাটা পড়ে দুই যুবকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/m3OO2bGmfyzb4VBn/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল রাত ৮টার দিকে খবর পেয়ে ফতেহপুর রেলক্রসিং এলাকা থেকে জিকেন চাকমার মরদেহ উদ্ধার করা হয়। রেললাইনে হাঁটতে গিয়ে অসাবধানতাবশত তিনি ট্রেনে কাটা পড়েন। এর আগে দুপুর ২টার দিকে শর্শদী ও গুণবতী রেলওয়ে স্টেশনের মধ্যবর্তী এলাকা থেকে ট্রেনে কাটা পড়ে আনুমানিক ২৮ বছর বয়সী এক যুবকের মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:26:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a80e94f0db6ad58d6512ca90b7d35648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৫ মিনিট বন্ধ থাকার পর মেট্রোরেলের চলাচল শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4dSNHXZICfcYGD7Q/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার (১০ অক্টোবর) বিকাল ৩টা ২৮ মিনিটে আগারগাঁও স্টেশনে এসে মেট্রোরেল চলাচল বন্ধ হয়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:19:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">431df853af811ba52ddb097270cfada2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সারা দেশে পুলিশের বিশেষ অভিযানে গ্রেফতার ১৭১১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ieWEJrKh9Ryu0kUL/</link>
      <description><![CDATA[গত ২৪ ঘণ্টায় সারা দেশে পুলিশ একযোগে অভিযান পরিচালনা করে ১ হাজার ৭১১ আসামিকে গ্রেফতার করেছে। তাদের কাছ থেকে একটি দেশীয় ওয়ান শ্যুটারগান, দুটি বিদেশী পিস্তল, একটি ম্যাগজিন, এক রাউন্ড গুলি ও দুটি সুইচ গিয়ার চাকু জব্দ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:12:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61f00189c7ac2ba61cc86ed46cb214a8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ হারালেন রাবি শিক্ষক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Tvkys8G6B9TO85WB/</link>
      <description><![CDATA[শিব শংকর রায় ও আসাদুজ্জামানের মাছ ধরার শখ। আজ ভোরে ভ্যাসপা মোটরবাইকে নওহাটার দিকে টিকিটে ছিপ দিয়ে মাছ ধরতে যাচ্ছিলেন তারা। সকাল ৭টার দিকে দুর্ঘটনাটি ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:07:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0db25267ea8a6a6e4b34aabeac063e85</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‎লক্ষ্মীপুরে মা-মেয়েকে হত্যা করে স্বর্ণালংকার ও নগদ টাকা লুট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/62wZfZXexC2hYvAi/</link>
      <description><![CDATA[পরিবারের সদস্যদের অভিযোগ, ছেলের বিয়ের জন্য কিছুদিন আগে ৩০ ভরি স্বর্ণালংকার কিনেছিলেন ব্যবসায়ী মিজানুর রহমান। তার স্ত্রী ও কন্যাকে হত্যা করে ওই স্বর্ণালংকার, নগদ টাকা ও মালামাল লুট করা হয়েছে।‎]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:45:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aea3e3a7355425529c3fff97c48fd1ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা চার জনই শুরুর একাদশে খেলতে চাই: জামাল ভূঁইয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/womkAIYsSmwDcvd0/</link>
      <description><![CDATA[হংকংয়ের বিপক্ষে অ্যাওয়ে ম্যাচে ইতিবাচক কিছু করতে চান জামাল। সমর্থকদের ধন্যবাদ দেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a9b2086f18c680c4b3d32d9a10e2285</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাপলা দিতে বাধা দেইনি, ধানের শীষ নিয়ে টানাটানি কেন, প্রশ্ন  মির্জা ফখরুলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WTc1k0RiYihArbRa/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, ধানের শীষ অপ্রতিরোধ্য। সারাদেশে ধানের শীষের স্লোগান উঠেছে। ধানের শীষকে আটকে দেয়ার চেষ্টা চলছে মন্তব্য করে তিনি বলেন, ধানের শীষ জিতে গেলে বাংলাদেশ নিয়ে চক্রান্তকারীরা চলে যেতে বাধ্য হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:11:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3432821c8d3f3c746aec10c20a54cb00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধামের গান: রাতভর ঢোল, করতাল আর সুরের তালে মাতোয়ারা ঠাকুরগাঁও</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/bTVLq2iILwY5Tcb8/</link>
      <description><![CDATA[জনশ্রুতি অনুযায়ী, 'ধাম’ শব্দের অর্থ নিবাস বা আশ্রয়স্থল। এ আশ্রয়স্থল দেব–দেবীর। আরাধ্য দেবতাকে তুষ্ট করা ও মানুষের মধ্যে ধর্মীয় অনুভূতি জাগানোর উদ্দেশ্যে ধামের গানের উৎপত্তি। তবে ধর্মীয় সীমাবদ্ধতা থেকে সরে এসে ধামের গান এখন মানুষের কথা বলে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3373d1fd527f60a388d08d09c06e06fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নোবেল পেতে যুদ্ধ বন্ধ করিনি, তবে আমার পাওয়া উচিত : ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/30GEWolTIAInXQYx/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট সাংবাদিকদের বলেন, ‘ওবামা নোবেল পেয়েছে কিছু না করে। ওবামা (নোবেল) পুরস্কার পেয়েছে, সে জানেও না কেন তাকে পুরস্কারের জন্য নির্বাচিত করা হয়েছে। ওবামা আমাদের দেশ ধ্বংস ছাড়া আর কিছু করেনি।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00b37bb9ebe3a7f9b99b2cd498711d32</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এখনো কি মূল পর্বে যাওয়ার সুযোগ আছে বাংলাদেশের?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/8jqUUs3JBknkMe4J/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার ‘সি’ গ্রুপের অন্য ম্যাচে ১-১ গোলে ড্র করে সিঙ্গাপুর ও ভারত। এ ড্রয়ের পর ৩ ম্যাচ থেকে ৫ পয়েন্ট নিয়ে শীর্ষস্থানে উঠেছিল সিঙ্গাপুর। পরে বাংলাদেশকে হারিয়ে শীর্ষে উঠে যায় হংকং, যাদের পয়েন্ট এখন ৭। এছাড়া ভারতের সংগ্রহ ২ পয়েন্ট, বাংলাদেশের ১।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">880e2d47d5974400fbc259660a7667eb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুমের ঘটনায় অভিযোগ দাখিল ন্যায়বিচারের পথে অগ্রগতি: এইচআরডব্লিউ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vwnjUihWraB2Ausb/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিবেদনে মীনাক্ষী জানান, ২০১৬ সালে নিখোঁজ হওয়ার কিছুদিন আগে মীর আহমেদ বিন কাসেম তাকে একটি চিঠি দিয়েছিলেন। সেখানে তিনি নিজের নিরাপত্তা নিয়ে ‘শঙ্কিত’ থাকার কথা জানিয়েছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:31:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f4848829932847b9bf1eb3ddde71b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজায় ২০০ সেনা মোতায়েন করবে যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WSefTDQGdhq0SZ4F/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন দুই জ্যেষ্ঠ কর্মকর্তা নাম প্রকাশ না করার শর্তে সাংবাদিকদের জানান, এ ২০০ সেনা টাস্কফোর্সের মূল অংশ হবে। সেখানে মিসরের সশস্ত্র বাহিনী, কাতার, তুরস্ক ও সম্ভবত সংযুক্ত আরব আমিরাতের প্রতিনিধিরাও থাকবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:08:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25b641b0bc4d5407eea5699cfae31837</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডায়াবেটিসের রোগীর দাঁতের যত রোগ ও প্রতিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/9LAFrNO5cQC3gezl/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার তথ্যমতে, প্রতি ৫ জন ডায়াবেটিস রোগীর মধ্যে অন্তত ৩ জন কোনো না কোনো সময় দাঁতের বা মাড়ির সমস্যায় ভোগেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9413821ee3d1574cd294756ec02603d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হামাস-ইসরায়েলের চুক্তি অনুমোদন করেছে নেতানিয়াহু সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/bZgzqbhBs7VjVsyp/</link>
      <description><![CDATA[চুক্তিতে অগ্রগতির ঘোষণার পর ইসরায়েল ও ফিলিস্তিনজুড়ে আনন্দের বন্যা বয়ে যায়। দুই বছরের রক্তক্ষয়ী সংঘর্ষে ৬৭ হাজারেরও বেশি ফিলিস্তিনি নিহত হয়েছেন, আর এখন এই চুক্তির মাধ্যমে অবশিষ্ট জিম্মিদের মুক্তি সম্ভব হবে বলে আশা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:24:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">685349034ee4ea3b8ac6bfad533e6e2f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগারগাঁওয়ের ভাইরাল ‘কেক পট্টি’ বন্ধের নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yr6EJuqeCzqGnqNA/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশনসহ এ এলাকায় বেশ কিছু গুরুত্বপূর্ণ অফিস রয়েছে। আর এসব অফিসে যাওয়ার রাস্তায় এসব দোকানপাট অবৈধভাবে বসেছে। এ নিয়ে জনগণের অনেক ক্ষোভ আছে এবং আমাদের কাছে দীর্ঘদিন ধরে অভিযোগ করে আসছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:23:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">036a24a8aa4666c8578eeb0a1dc5f58b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহিদুল আলমকে তুরস্কের সহায়তায় মুক্ত করার চেষ্টা চলছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JrvzeA7lxSfIYpNL/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলের জলসীমা থেকে গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা নৌযান আটকের ঘটনায় বিশ্বের বিভিন্ন দেশে বিক্ষোভ শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:01:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">511ef05e44c3e611e7fbb693e797ba0f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিপাইনে ৭ দশমিক ৬ মাত্রার শক্তিশালী ভূমিকম্প, সুনামি সতর্কতা জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/bNFCTRQMDf9Ui58a/</link>
      <description><![CDATA[ভূমিকম্প দু’টি হওয়ার আধা ঘণ্টা পর বেশ কয়েকটি ‘আফটার শক’ হয়েছে মিন্দানওয়ে। প্রতিটি আফটার শকের মাত্রা ছিল ৫ দশমিক ৬ থেকে ৬ পর্যন্ত।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:31:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e0f8dbb0ea6d448e170636d91305a41</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লিবিয়া থেকে সকালে দেশে ফিরবেন ৩০৯ বাংলাদেশী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cqPjwSjW6VWRQ2zY/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যাবাসিত বাংলাদেশী নাগরিকরা ইতোপূর্বে স্বেচ্ছায় দেশে ফেরার জন্য দূতাবাসে আবেদন করেছিলেন। পরবর্তীতে দূতাবাস লিবিয়া সরকারের সহযোগিতায় তাদের প্রত্যাবাসনের জন্য প্রয়োজনীয় কার্যক্রম শুরু করে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:13:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00995321f991a7f0f2196ac5d4df5cac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতি পদে লড়বেন ৪৫৬ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XSSMtl4SpW9ZZlHs/</link>
      <description><![CDATA[প্রার্থীদের জন্য আবেদন ফি নির্ধারণ করা হয়েছিল সাধারণ প্রার্থীদের ক্ষেত্রে ২০০ টাকা এবং ক্ষুদ্র জাতিগোষ্ঠী, প্রতিবন্ধী ও তৃতীয় লিঙ্গের প্রার্থীদের জন্য ৫০ টাকা। বয়সসীমা রাখা হয় ২১ থেকে ৩২ বছর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:04:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f07329bc447897a9ce390b9838a81cbf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুন্সিগঞ্জে চার লাখের বেশি শিশু পাবে টাইফয়েড টিকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UdalQTPjxwYASISW/</link>
      <description><![CDATA[মুন্সিগঞ্জে টাইফয়েড ভ্যাকসিন নিয়ে পরামর্শমূলক কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:36:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf02a0b252fc567335d4ac044931e994</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাখির রাজ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WcyhSZv1c9pnhZzJ/</link>
      <description><![CDATA[পরিযায়ী শামুকখোল পাখির গ্রাম নামে পরিচিত জয়পুরহাটের ক্ষেতলাল উপজেলার কানাইপুকুর গ্রাম।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:34:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8469a159b2ba6b9b7c76db29dc60a4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ব দৃষ্টি দিবস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ve7WS5KudDtuZAcb/</link>
      <description><![CDATA[নানা আয়োজনে নেত্রকোনায় পালিত হয়েছে বিশ্ব দৃষ্টি দিবস।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:33:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">811fca3dda06470389777b3000c603fc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/S1hYlK7FKsbo174h/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের জঙ্গল সলিমপুরে দুই সাংবাদিকের ওপর হামলার প্রতিবাদ, বিচার ও নিরাপত্তার দাবিতে রাঙ্গামাটিতে মানববন্ধন করেছেন সাংবাদিকরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26d554d18d3bb069a558d226d569ec1e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুমির ছানা উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2D3isDfGVgtrdZZU/</link>
      <description><![CDATA[বাগেরহাটের শরণখোলায় একটি খাল থেকে কুমিরের ছানা উদ্ধার করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:31:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e5e4f749fd421dd13d9331c6c27f10c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৬ জেলের কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YxpI6tvkV41rjeWG/</link>
      <description><![CDATA[নিষেধাজ্ঞা অমান্য করে রাজবাড়ীর পদ্মা নদীতে ইলিশ ধরার অপরাধে ১৬ জেলেকে আটকের পর ১৫ দিন করে কারাদণ্ড দিয়েছেন ভ্রাম্যমাণ আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:30:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10f3ac3d424ecdb5b1ca34e63ce9ac8c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্লাস-পরীক্ষা বর্জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QhXG0oZLATAhqBq9/</link>
      <description><![CDATA[শাহজালাল বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ে (শাবিপ্রবি) র‌্যাগিংয়ের অভিযোগে অর্থনীতি ও পরিসংখ্যান বিভাগের শিক্ষার্থীদের বহিষ্কারাদেশ বাতিলের দাবিতে ক্লাস বর্জন করে আন্দোলনে নেমেছেন শিক্ষার্থীরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:29:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6502c1f62dcc1c7ae797f0896f0ebc54</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেতন দাবিতে ঢাকা ময়মনসিংহ মহাসড়ক অবরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NaQ6NmXnAGiqntCh/</link>
      <description><![CDATA[ময়মনসিংহের ভালুকায় বেতনের দাবিতে ঢাকা-ময়মনসিংহ সড়ক অবরোধ করেছেন মুলতাজিম স্পিনিং মিলের শ্রমিকরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:27:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ae13d21e68b08dec45f4034dbc7cd8b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে স্থাপিত হলো প্লাস্টিক রিসাইক্লিং কারখানা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x3C7CgOfv1ATLP0J/</link>
      <description><![CDATA[একবার ব্যবহারযোগ্য প্লাস্টিক বর্জ্যকে সম্পদে রূপান্তরের লক্ষ্য নিয়ে কক্সবাজারে প্রথমবারের মতো যাত্রা শুরু করেছে প্লাস্টিক রিসাইক্লিং (পুনঃপ্রক্রিয়াজাত) কারখানা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:26:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d347270b05222e43ec2b823122cb31a3</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>