<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 12:43:00 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>ইসরায়েলি কারাগারে আমাদের  ওপর মানসিক নির্যাতন করা হয়েছে: শহিদুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Jva2xYD77PzZBUOt/</link>
      <description><![CDATA[শহিদুল আলম বলেছেন, আমদের ওপর মানসিক অত্যাচার বেশি করা হয়েছে। জেলের ভেতরে আতঙ্ক তৈরির চেষ্টা হয়েছে। এমনকি হামাসের সমর্থক দাবি করে আমাদের একজন সহযাত্রীকে গুলি করারও হুমকি দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f167ebfb0f8f9516451a8bc0f637174b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই কোটি রুপির গাড়ি কিনলেন রাজকুমার-পত্রলেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/VNT2WdNiiOpPUPrq/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19ac5902bd6a261456efd461131ee47c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীনের ওপর আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপের ঘোষণা ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fpfyTy1JQTtaJvO3/</link>
      <description><![CDATA[নতুন শুল্ক আরোপের ঘোষণা দিয়ে শুক্রবার ট্রাম্প তার সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্ম ‘ট্রুথ সোশ্যাল’-এ লেখেন, যুক্তরাষ্ট্র চীনের ওপর বর্তমানে থাকা সব শুল্কের সঙ্গে আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপ করবে। এছাড়া ১ নভেম্বর থেকে গুরুত্বপূর্ণ সব সফটওয়্যারের রফতানিতেও নিয়ন্ত্রণ আরোপ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">067fc8015412a5a7aed5f346bbf5aa30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টস জিতে ব্যাটিংয়ে আফগানিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/62jCjp7hFCGro5JR/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a158601eec333a2ffdd31494f5d2a33</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঠাকুরগাঁওয়ে সাঁতার প্রশিক্ষণে ডুবে ৭ বছরের শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TzGlk9rkDFhdxs7a/</link>
      <description><![CDATA[সদর উপজেলা প্রশাসনের উদ্যোগে প্রতি সপ্তাহের শুক্রবার ও শনিবার পরিষদের পুকুরে শিশুদের সাঁতার প্রশিক্ষণ দেয়া হয়। প্রশিক্ষণ চলাকালে আয়মান হঠাৎ ডুবে যায়। দীর্ঘ প্রায় এক ঘণ্টা খোঁজাখুঁজির পর ফায়ার সার্ভিসের সদস্যরা তাকে উদ্ধার করে হাসপাতালে নিয়ে গেলে চিকিৎসক মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:57:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178fa434d2f562335ee6f5beb41c49fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বুদ্ধিজীবী কবরস্থানে শায়িত হলেন সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DyyH06UWvRfhTbUb/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার সকাল সাড়ে ১০টায় ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের অপরাজেয় বাংলার সামনে এবং ১১টায় কেন্দ্রীয় শহীদ মিনারে সাবেক এ শিক্ষক, সাহিত্যিকের প্রতি শেষ শ্রদ্ধা জানান বিভিন্ন শ্রেণী-পেশার মানুষ। বাদ জোহর ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের কেন্দ্রীয় মসজিদে তার জানাজা অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:46:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bdf03e005d483b56485653cdd9d4062</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাবি শিক্ষার্থীদের সংগঠন ‘ইউরিচের’ ব্যতিক্রমী গম্ভীরা আয়োজন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aJiwbkkf2PyE4SVr/</link>
      <description><![CDATA[গম্ভীরা গানে রাজশাহীর জলবায়ু পরিবর্তনের নানা দিক, যেমন: তাপদাহ, খরা, পানির সংকট ও শৈত্যপ্রবাহ ছন্দে ছন্দে তুলে ধরা হয়। গানের মাধ্যমে স্থানীয় মানুষের জীবনে পরিবর্তিত আবহাওয়ার প্রভাব  ও টেকসই সমাধানের বার্তা পৌঁছে দেয়ার চেষ্টা করে সংগঠনটি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b501bcac278168c195798444886e36fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানের বাস্তুচ্যুতদের শিবিরে ড্রোন হামলায় নিহত অন্তত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AHwTYor7l8MIHQkG/</link>
      <description><![CDATA[রেজিস্ট্যান্স কমিটি বলেছে, এখনো অনেকের মরদেহ ধ্বংসস্তূপের নিচে আটকে আছে। স্থানীয় কর্মীরা জানিয়েছেন, নিহতদের বেশিরভাগই নারী ও শিশু। হাসপাতালগুলো আহতদের চিকিৎসা দিতে হিমশিম খাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:26:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc150c314c75d274011e493aaeb42bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য সাংবাদিকদের স্বাধীনভাবে কাজ করতে দিতে হবে: নৌ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/brZ1n4ojEQlp9vUz/</link>
      <description><![CDATA[এ সময় উপদেষ্টা গণমাধ্যম কর্মীদের সঙ্গে আসন্ন জাতীয় নির্বাচনে সাংবাদিকদের ওপর আরোপিত নানান বিধি-নিষেধ নিয়ে কথা বলেন। এ বিধিমালাকে ২০২৪ সালের নির্বাচনসহ বিগত তিনটি নির্বাচনী বিধিমালার কপি-পেস্ট হিসেবে তুলনা করেন উপস্থিত সাংবাদিক নেতা ও প্রতিনিধিরা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18da8a16e95bafe14b90a8f11919fdae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেনীতে সড়ক দুর্ঘটনায় মোটরসাইকেল আরোহীর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ey437UbVY0vdLS2o/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a3c41873aeb1db3d71591ef2d9ba52d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দখল, দূষণ ও নিষিদ্ধ জালে হুমকির মুখে নবাবগঞ্জের আশুরার বিল মৎস্য অভয়াশ্রম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/liyvvkrvHlOmCdm4/</link>
      <description><![CDATA[বিলে পানি শুকিয়ে চাষাবাদের কারণে মাছের প্রজনন বন্ধ হয়ে গেছে। আবার ধানক্ষেতে ব্যবহৃত কীটনাশক পানিতে মিশে মাছ মেরে ফেলছে। সংস্কার না হওয়ায় জমে থাকা পলি ও আগাছায় বিলে পানির গভীরতা কমে গেছে। ফলে একসময় দেশীয় মাছের ভান্ডার হিসেবে পরিচিত আশুরার বিল এখন প্রায় মাছশূন্য।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f969ffcb029ea0ca3d9104e78e17d916</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পরিবেশ মানবাধিকার রক্ষাকারীদের সুরক্ষা নিশ্চিত করতে হবে: পরিবেশ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4SD9tzROErYq99xE/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বজুড়ে পরিবেশ মানবাধিকার রক্ষাকারীরা হত্যা ও সহিংসতার শিকার হচ্ছেন, যা জাতিসংঘও বিশেষ গুরুত্বের সঙ্গে বিবেচনা করছে। বাংলাদেশের জাতীয় আইনেও এ বিষয়টির প্রতিফলন থাকা প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:54:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c046cb6ddb9fa9ef8a6159823ccf3b40</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার্লি চ্যাপলিনের শেষ চিত্রনাট্য ‘দ্য ফ্রিক’, আসছে ইংরেজি ভাষায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/sql2ZqbGBxatttug/</link>
      <description><![CDATA[চার্লি চ্যাপলিনের রেখে যাওয়া খসড়া স্ক্রিপ্ট, স্টোরিবোর্ড ও নকশা থেকে  এ চলচ্চিত্রের চিত্রনাট্যটি পুনর্গঠন করা হয়েছে। বইটির নাম— ‘দ্য ফ্রিক: দ্য স্টোরি অফ অ্যান আনফিনিশিড ফিল্ম’। বইটি প্রকাশ করছে ব্রিটিশ প্রকাশনা সংস্থা স্টিকিং প্যালেস বুকস।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:42:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">351c05edf9ce6aba1ec2b11922b140ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিজাইডিং অফিসারই হবেন তার কেন্দ্রের ‘চিফ ইলেকশন অফিসার’: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dfWZHxX5jI4iw5Qw/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনী কর্মকর্তাদের উদ্দেশ্যে সিইসি বলেন, প্রয়োজনে ভোটকেন্দ্র স্থগিত করুন, আইন প্রয়োগ করুন। তবে নিরপেক্ষতা বজায় রেখে সাহসের সঙ্গে দায়িত্ব পালন করবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f21e7d894c87628f1d393f4a386340</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নোবেল শান্তি পুরস্কারের দেশ নরওয়ে যেভাবে গাজা যুদ্ধ থেকে মুনাফা লুটছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BJZfvZTkHTlVv30r/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের আরটিএক্স এবং জেনারেল ইলেকট্রিকের মতো কোম্পানিগুলোয় নরওয়ের বিপুল বিনিয়োগ রয়েছে। এর মাধ্যমে ইসরায়েলি যুদ্ধবিমান ও সামরিক যানের ইঞ্জিন এবং ক্ষেপণাস্ত্র তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:19:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">979dca84769aedd06a536d92fc25989b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলসে বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xuCrVTMdJn8074Sg/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় পুলিশের তথ্যনুযায়ী, শনিবার সকাল প্রায় ১০টার দিকে বিমানটি উড্ডয়নের কিছুক্ষণ পরই নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মাটিতে আছড়ে পড়ে। সঙ্গে সঙ্গে এতে আগুন তা দ্রুত ছড়িয়েও পড়ে। পরে নিউ সাউথ ওয়েলসের ফায়ার অ্যান্ড রেসকিউ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নেভায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3d20aba27e158330e09fa3eff8e870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১ কোটি টাকার বেশি পুরস্কার ও শিক্ষাবৃত্তি নিয়ে শুরু হলো 'মার্কস অলরাউন্ডার’ প্রতিযোগিতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/USm9yq5jkheMIsqB/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:44:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3be443bf9a5af3ea6ec78269fc6b2fc2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উপদেষ্টাদের সেফ এক্সিটের প্রয়োজন নেই— আইন উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xWYlNTd1kmeCyrFB/</link>
      <description><![CDATA[এখন 'সেফ এক্সিট' নিয়ে নানা কথাবার্তা হচ্ছে। আমরা উপদেষ্টারা খুব নিশ্চিতভাবে জানি আমাদের কারো কোনো 'সেফ এক্সিট' এর প্রয়োজন নেই। বরং জাতি হিসেবে দেশের মানুষের বিগত ফ্যাসিবাদী সরকারের সৃষ্ট বিধ্বংসী রাষ্ট্র কাঠামো থেকে সেফ এক্সিটের প্রয়োজন আছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:39:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bceba69da40704c016b9f2fc6c7a26e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্ষমতার সঙ্গে জাদুর কাঠি যুক্ত আছে: বদিউল আলম মজুমদার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OkmsKt2awVcrOpLs/</link>
      <description><![CDATA[বদিউল আলম মজুমদার বলেন, আমরা বিশ্বাস করতে চাই বর্তমান নির্বাচন কমিশন একটি সুষ্ঠু ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজন করতে সক্ষম হবে। তাদের হাতে এখনো কিছু কাজ বাকি আছে, যা তারা আগামী কয়েক মাসের মধ্যেই শেষ করবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:25:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad668298ce90a4ff5267b70a8832edef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ মিনারে সৈয়দ মনজুরুল ইসলামের প্রতি সর্বসাধারণের শ্রদ্ধা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dNOfCre5Vjxz360V/</link>
      <description><![CDATA[বাদ জোহর ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় মসজিদে জানাজা শেষে মিরপুর বুদ্ধিজীবী কবরস্থানে তার লাশ দাফন করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:03:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42085a2f8f9abbd74cb52cb07ed4fa67</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়ার্ল্ড ফুড ফোরামে যোগ দিতে কাল রোম যাচ্ছেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LKIKMKFgjnXPlVc4/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ার্ল্ড ফুড ফোরাম মূলত জাতিসংঘের খাদ্য ও কৃষি সংস্থা (এফএও) আয়োজিত একটি প্ল্যাটফর্ম, যেখানে বিশ্বব্যাপী নীতিনির্ধারক, গবেষক ও উদ্যোক্তারা একত্রিত হয়ে খাদ্য ব্যবস্থার ভবিষ্যৎ নিয়ে মতবিনিময় করেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:44:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c29a9e53fa9574a39533c1b0af8562d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দ্বিতীয় ভ্যাটিকান কাউন্সিলের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/eAAOvhW2FA7YgLRt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:39:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1a1cc34c5966d3531528210d8340674</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে এলপিজি ব্যবহারের অবকাঠামো নেই: আজম জে চৌধুরী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bCTjPExViigpDPPM/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে বিরাট প্রতিকূল পরিস্থিতির মধ্যে এলপিজির ব্যবসা টিকে আছে। অনেক অপারেটর লোকসান গুনেও এলপিজি বিক্রি করছে। এভাবে হয়তো একসময় এলপিজি ব্যবসা টিকিয়ে রাখা সম্ভব হবে না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:28:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d07fe92bdd9eee8981eb5520ed458121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলতি বছর ৫৮০টির মতো সিলিন্ডার দুর্ঘটনা ঘটেছে— ফায়ার সার্ভিসের ডিজি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MfMTF9RMgViPLXbB/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের শুরু থেকে এখন পর্যন্ত ৫৮০টির মতো সিলিন্ডার দুর্ঘটনা ঘটেছে। সামগ্রিকভাবে গ্যাসের আগুনজনিত দুর্ঘটনা ঘটেছে প্রায় ১৫০০ থেকে ১৬০০টি। তিনি জানান, কেবল কেমিক্যাল দুর্ঘটনাতেই তিনজন ফায়ার ফাইটার প্রাণ হারিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8085ba9794d631cf50c7aba3e0587f3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জ্বালানি সরবরাহ যে কোনো মূল্যে বাড়াতে হবে, কনক্লেভে আব্দুল মঈন খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JGIsVrCe4ItvOfT6/</link>
      <description><![CDATA[আমাদের ন্যাচারাল গ্যাস ফুরিয়ে যাচ্ছে। এটিই স্বাভাবিক। সুতরাং গ্যাসের অল্টারনেটিভ সোর্স কী হবে সেটি এখনই নির্ধারণ করতে হবে। তা না হলে দেশের মানুষ ক্ষতিগ্রস্ত হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:07:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">580eee5d429c1d3c63560d3d7f4d7b96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেক্সিকোতে ভয়াবহ বন্যায় ২৩ জন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/7zPPIc2uFeUjlUZh/</link>
      <description><![CDATA[প্রশান্ত মহাসাগরে সৃষ্ট মৌসুমী ঝড় রেমন্ডের প্রভাবে এ বৃষ্টিপাত বলে জানিয়েছে স্থানীয় আবহাওয়া অফিস। বৃষ্টির কারণে বিভিন্ন স্থানে ভূমিধস, নদীর পানি উপচে পড়া ও সড়ক ধসের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:51:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebc2e63d46423cb778a156b5dfb8d205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষ জনবল ও জাতীয় নীতির অভাবে চ্যালেঞ্জের মুখে হালাল শিল্প খাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hX0ayeeG9gRMXApA/</link>
      <description><![CDATA[দেশে এখনো ক্ষুদ্র ও মাঝারি পর্যায়ের হালাল পণ্যভিত্তিক প্রতিষ্ঠান গড়ে ওঠেনি। অনেকেই মনে করেন, হালাল শিল্প বড় পরিসরে গড়ে উঠলে প্রচলিত কিছু খাত ক্ষতিগ্রস্ত হতে পারে—এই ভুল ধারণাও অগ্রগতির পথে বাধা হয়ে আছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:49:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd6c294790e76ed50933f180fb76da6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলপিজির নিরাপত্তায় আরো কাজ করতে হবে: পেট্রোম্যাক্স সিইও অলিভেইরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3vKyF3LT16qpXjwS/</link>
      <description><![CDATA[শুধু আধুনিক যন্ত্রপাতি বা ফিলিং প্ল্যান্ট তৈরি করলেই চলবে না। এগুলোর উপযুক্ত ব্যবহার নিশ্চিত করতে হবে]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:42:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18656b3bb27c17303a3ac2c1a96c89a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলপিজি গ্যাস পৌঁছে দিয়ে প্রান্তিক ভোক্তাদের সুরক্ষা দিতে হবে: ড. শামসুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dso4AP8wQi01KFBd/</link>
      <description><![CDATA[সুলভ মূল্যে সরকার যে গ্যাস দিচ্ছে তা প্রান্তিক মানুষের কাছে নিয়ে যেতে হবে। এছাড়াও ওয়ান-স্টপ সার্ভিসসহ অন্যান্য পদক্ষেপ গ্রহণ করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:22:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76a4658321d211a56809126457f60fbd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নীতি সহায়তার অভাবে ৯৫ সালের পর কোনো ব্যবসায়ী প্রজন্ম আসেনি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NU3Mn4vBF5NaeDoF/</link>
      <description><![CDATA[দেশের গার্মেন্টস শিল্প থেকে শুরু করে ঔষধ শিল্প-সবই বাংলাদেশীরাই করেছে। এগুলো কোনো বিদেশী এসে করেনি। শুধুমাত্র নীতি সহায়তা দিলেই আমাদের অনেক কিছু করার আছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f484eeb477f4b6a82aa2d7e0a691200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সব গ্যাসে সাবসিডি আছে, এলপিজি কেন পাবে না— আলী রেজা ইফতেখার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jDBqifocP4JZoCKB/</link>
      <description><![CDATA[আলী রেজা ইফতেখার বলেন, আমি ব্যক্তিগতভাবে সাবসিডির (ভর্তুকি) পক্ষে না। তবে অন্য সব গ্যাস সাবসিডি পেলেও এইখাত কেন পাবে না? এইখাতে সাবসিডি দিলে সাধারণ ভোক্তাদের খরচ অনেকটাই কমে আসবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:32:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f52b73e1ac7e38340da3b3d6ced2015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাইবান্ধায় যাত্রীবাহী বাসের ধাক্কায় একজন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gbaAvI6y6SICIFFu/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার রাত ৯ টার দিকে ৩ জন যাত্রী নিয়ে একটি ভ্যান সুন্দরগঞ্জের দিকে যাচ্ছিল। এ সময় ঢাকাগামী সোনালী পরিবহনের একটি যাত্রীবাহী বাস ভ্যানটিকে পিছন দিক থেকে ধাক্কা দিলে যাত্রীসহ ভ্যান উল্টে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:20:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a91d5fdf15a7fa7ed8839b9a187ee628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিলিন্ডার গ্যাসের দাম কমাতেই হবে, পলিসি কনক্লেভে জ্বালানি উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Cclrsx4PJ06mTLaz/</link>
      <description><![CDATA[দেশে প্রাইমারি জ্বালানির ঘাটতি আছে। এক শ্রেণীর রাজনীতিবিদ ও তাদের সহযোগী ব্যবসায়ীরা এ সংকট তৈরি করেছে বলেও মন্তব্য করেন ফাওজুল কবির খান।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">737973939dfdc25d9e89ebc1fed82c3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদারীপুরের শিবচরে বাস ও কাভার্ডভ্যানের সংঘর্ষে নিহত ১, আহত ৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W7SEtxkryT92XNgM/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার ভোরে ঢাকা থেকে ফরিদপুরের ভাঙ্গাগামী লাবিবা পরিবহনের একটি বাস নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে একটি কাভার্ডভ্যানকে ধাক্কা দেয়। এ সময় পেছন দিক থেকে আসা সেলফি পরিবহন নামের আরেকটি বাসের সঙ্গে ধাক্কা খায় ভ্যানটি। এতে কাভার্ডভ্যানটি দুমড়ে-মুচড়ে যায়। এর চালক শামিম আহমেদ ঘটনাস্থলেই নিহত হন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:15:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1ad6e19f9165fafa5237ad954aa66d7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গ্যাস সংকটের কারণে সিরামিকে ৩০০ কোটি টাকা লোকসান করেছি: আকিজ বশির গ্রুপের সিওও</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ioog8lAeLZGPV745/</link>
      <description><![CDATA[সিরামিক উৎপাদনে গ্যাস হচ্ছে অক্সিজেন। উৎপাদনের সময় গ্যাসের চাপে সামান্যতম উঠানামাও যদি হয়, তাহলে আমাদের বিশাল ক্ষতি হয়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faa2c9bbc043fdf95632db98fc2c5aa4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘বাংলাদেশে এলপিজি: অর্থনীতি, পরিবেশ ও নিরাপত্তা’ শীর্ষক পলিসি কনক্লেভ শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0LVyguOKUh47nlUj/</link>
      <description><![CDATA[কনক্লেভে এলপিজি খাতের ভবিষ্যৎ নীতিমালা প্রণয়ন, নিরাপত্তা মানদণ্ড, বাজার কাঠামো, পরিবেশগত টেকসইতা ও বিনিয়োগ সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা হওয়ার কথা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:27:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5eb6a59d7439e5f35965b3230f8a164</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোলের বন্যা আটকালেও আর্জেন্টিনার জয় থামাতে পারল না ভেনেজুয়েলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/aPRpHKlngLhMntOA/</link>
      <description><![CDATA[ম্যাচটি ছিল একতরফা আক্রমণের গল্প। আর্জেন্টিনা গোলমুখে একের পর এক আক্রমণ শানিয়েছে, কিন্তু তাদের সামনে প্রাচীর হয়ে দাঁড়িয়েছিলেন ভেনেজুয়েলার ৩০ বছর বয়সী গোলরক্ষক কন্ট্রেরাস। তিনি একাই এ ম্যাচে ১০টি সেভ করেছেন, যার মধ্যে দ্বিতীয়ার্ধেই ছিল ছয়টি!]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:05:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08fcbe0accfcf73c4ac5cc985dbd86a3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'আমাদের আসল সংগ্রাম এখনো বাকি', দেশে ফিরলেন শহিদুল আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8yrRz0xVjppXXRct/</link>
      <description><![CDATA['আমাদের মতো আরো হাজার ফ্লোটিলা যাওয়া দরকার, যতদিন না ফিলিস্তিন স্বাধীন হয়। আমাদের আসল সংগ্রাম এখনো বাকি আছে। ফিলিস্তিন মুক্ত না হওয়া পর্যন্ত আমাদের সংগ্রাম চলবে।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 03:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">988e0846284da20ed53b076757aac77d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হোয়াইট হাউজ ক্ষুব্ধ হলেও নোবেলজয়ী মাচাদোর সঙ্গে ফোনালাপ ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jVb7O0ogJ6j9wCJn/</link>
      <description><![CDATA[নোবেল পুরস্কার জেতার তীব্র আকাঙ্ক্ষা ছিল প্রেসিডেন্ট ট্রাম্পের। বিশেষ করে সম্প্রতি গাজায় তার শান্তি পরিকল্পনা গতি পাওয়ার পর তার সমর্থকরা আশা করেছিলেন তিনি এবার এই পুরস্কার পাবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 03:12:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d41801685bf028cb3cb76bafcc34b49b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার দিন পরই ফ্রান্সের প্রধানমন্ত্রী পদে ফিরলেন লেকর্নু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/o9gvU91xo06MgxNQ/</link>
      <description><![CDATA[‘কর্তব্যের খাতিরে’ ফের এ ভূমিকা গ্রহণ করেছেন লেকর্নু। তিনি দ্রুত নতুন মন্ত্রিসভা গঠন করে আগামী সপ্তাহের বাজেটের ওপর মনোনিবেশ করবেন। সেখানে সরকারের আর্থিক অবস্থার উন্নতি সাধনই হবে তার প্রধান অগ্রাধিকার।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:42:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f075b5fcc209c30432db27cc789c31</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রায় আড়াই শতাংশ পয়েন্ট হারিয়েছে সূচক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TENwSy1vWwn9bXYJ/</link>
      <description><![CDATA[দে‌শের পুঁজিবাজারে গত সপ্তাহের সূচকে নিম্নমুখিতা থাকলেও লেনদেন বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b30b288d79d0f3bf2953c7d52afca9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংক একীভূতকরণ উদ্যোগকে ‘টেস্ট কেস’ হিসেবে দেখা যেতে পারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/cfNFy00Y7FRQyU29/</link>
      <description><![CDATA[বিগত সরকারের আমলে ব্যাংক খাতের বড় চ্যালেঞ্জ ছিল সুশাসনের অভাব। সেই পরিস্থিতি থেকে ব্যাংক খাতের আশু পুনরুদ্ধার খুব জরুরি ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d65e288b3d76787dc6b0ad23fbf80e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রায়ত্ত ৬ চিনিকল বন্ধ রেখেই শুরু হচ্ছে আখ মাড়াই মৌসুম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Uasmdv4f1ccsFJ7F/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রায়ত্ত ১৫টি চিনিকলের মধ্যে ছয়টিতে প্রায় পাঁচ বছর ধরে উৎপাদন বন্ধ রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b648a9a64eff81152f231577ac180c9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সবচেয়ে বেশি শিল্পপ্রতিষ্ঠান ও এনজিওদের, একেবারেই কম গণমাধ্যমের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z1jl2jyBsDqgqCrP/</link>
      <description><![CDATA[দেশের ব্যাংকগুলোর আর্থিক পরিসংখ্যান নিয়ে প্রতি তিন মাস অন্তর প্রতিবেদন প্রকাশ করে কেন্দ্রীয় ব্যাংক। চলতি বছরের এপ্রিল-জুন প্রান্তিকে বাংলাদেশ ব্যাংকের প্রতিবেদনে দেশের ব্যাংকগুলোতে বিভিন্ন খাতের স্থায়ী আমানতের (ফিক্সড ডিপোজিট) তথ্য উঠে এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ce1f0c45fcefb28555f3fa4135a7a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘পুরুষতান্ত্রিক সমাজ ব্যবস্থা নারীর অগ্রযাত্রা সীমিত করে রাখে’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BgK1xJdpl4ogdeyf/</link>
      <description><![CDATA[পার্বত্য চট্টগ্রাম জনসংহতি সমিতির কেন্দ্রীয় সভাপতি জ্যোতিরিন্দ্র বোধিপ্রিয় লারমা বলেছেন, ‘পুরুষতান্ত্রিক সমাজ ব্যবস্থা নারীর অগ্রযাত্রাকে সীমিত করে রাখে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:16:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35d2249bde4a464a569de92fe27a995a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাবার বিতরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cpZjFWJGNqzI9S2C/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুরের শ্রীপুর উপজেলার রাজাবাড়ী ইউনিয়ন বিএনপির উদ্যোগে দুস্থদের মধ্যে খাবার বিতরণ কর্মসূচি উদ্বোধন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:14:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63d0adef3bfe0a827b24581d6eab329e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z9JRHOPUM39oyJ3s/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীর পদ্মা নদীতে ইলিশ শিকারের অপরাধে নয় জেলেকে বিভিন্ন মেয়াদে কারাদণ্ড দিয়েছেন ভ্রাম্যমাণ আদালত।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:13:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7de7c2f55303bc878568cb3d83ca9230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পানকৌড়ি অবমুক্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cm1hSnMJiFiZBqtW/</link>
      <description><![CDATA[নাটোরের গুরুদাসপুরে পাখি শিকারিদের ফাঁদ থেকে উদ্ধার হওয়া পাঁচটি পানকৌড়ি অবমুক্ত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:12:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1f2ea1a82c65e62bd331c5e1c7eacb1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে বেলুনের গ্যাস সিলিন্ডার বিস্ফোরণে দগ্ধ ৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XZ5YQCtRL9xvfbpv/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহীর গোদাগাড়ীতে বেলুনে গ্যাস ভরার সময় সিলিন্ডার বিস্ফোরণে পাঁচজন দগ্ধ হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:11:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1657d2f12b12dbd94e0168b9559d2f54</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুমিল্লা বিভাগ ঘোষণা না হলে মহাসড়ক অচলের হুঁশিয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ImZBopzNdhRnpAMi/</link>
      <description><![CDATA[কুমিল্লা বিভাগ বাস্তবায়নের দাবিতে বিক্ষোভ সমাবেশ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:10:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e615acfa2447ddc69776afb75a146b6</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>