<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 11:19:20 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>জন্মসনদ থাকুক বা না থাকুক, প্রতিটি শিশুকে টিকা দিতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ziImb6uezsVqvwtI/</link>
      <description><![CDATA[আমাদের লক্ষ্য হবে শতভাগ শিশুর টিকাদান নিশ্চিত করা। কেউ যেন বাদ না যায়। কারণ, একটি শিশু বাদ পড়া মানে একটি পরিবার ঝুঁকিতে থাকা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:55:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa5058bc1f77565c8b537334ce22c17e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্লিয়ার মেসেজ, কারও পক্ষে কাজ করলে অ্যাকশন হবে: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tDs5GXTRksZG0eOr/</link>
      <description><![CDATA[সিইসি বলেন, ‘আমরা চাই এই নির্বাচনের মাধ্যমে একটি নতুন দৃষ্টান্ত তৈরি হোক। দেশের মানুষ দেখুক, এবার নির্বাচন সত্যিই স্বাধীন, নিরপেক্ষ এবং অংশগ্রহণমূলক হচ্ছে। আমাদের লক্ষ্যই হলো, আয়নার মতো স্বচ্ছ একটি নির্বাচন উপহার দেয়া।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2908ba7c6ca98ea98c099e6dc267e7de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থ নয়, শীর্ষ কনটেন্ট ক্রিয়েটরদের স্বর্ণের আংটি দেবে ইনস্টাগ্রাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/igsrnqv93BGCQZbY/</link>
      <description><![CDATA[মেটা মালিকানাধীন ইনস্টাগ্রাম গতকাল নতুন এক ‘রিংস’ পুরস্কার চালুর ঘোষণা দিয়েছে জানিয়েছে, ২৫ জন নির্বাচিত কনটেন্ট ক্রিয়েটরদের সোনার আংটিসহ তাদের প্রোফাইলের সঙ্গে মানানসই একটি বিশেষ ব্যাজ দেয়া হবে। তবে এর সঙ্গে কোনো নগদ অর্থ থাকবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:20:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7962cace9e980c2eac119e9b8bc3eaf2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বোয়িং ৭৩৭কে পেছনে ফেলে শীর্ষে উঠে এল এয়ারবাসের এ৩২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yIPFWQ02mRhTVgUL/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিটিশ কনসালট্যান্সি প্রতিষ্ঠান সিরিয়ামের তথ্য অনুযায়ী, সৌদি বিমান সংস্থা ফ্লাইনাসের কাছে একটি এ৩২০ বিমান সরবরাহের মধ্য দিয়ে মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর ২০২৫) এ মাইলফলক অর্জন করে এয়ারবাস। এ পর্যন্ত বিশ্বের বিভিন্ন দেশের নানা এয়ারলাইন সংস্থাকে এ৩২০ সিরিজের মোট ১২ হাজার ২৬০টি উড়োজাহাজ সরবরাহ করেছে ইউরোপভিত্তিক এয়ারবাস, যা বোয়িং ৭৩৭ সিরিজের বহু দশকের রেকর্ডকে ভেঙে দিয়েছে]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecc0e1ebcda5b09d75c74bf9dbff3f47</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পদার্থবিজ্ঞানে নোবেল পেলেন তিন মার্কিন বিজ্ঞানী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wRMMsfViNSjyKEL3/</link>
      <description><![CDATA[রয়্যাল সুইডিশ একাডেমি অব সায়েন্সেস জানিয়েছে, বৈদ্যুতিক সার্কিটে ‘ম্যাক্রোস্কোপিক কোয়ান্টাম মেকানিক্যাল টানেলিং’ এবং ‘এনার্জি কোয়ান্টাইজেশন’-এর যুগান্তকারী আবিষ্কারের জন্য তাদের এ পুরস্কারে ভূষিত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1d685510ed2199c4e8f8dc10d34598</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৯তম বিসিএস (বিশেষ) পরীক্ষার আসন বিন্যাস ও নির্দেশনা প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xONQcpnksIzsfxQ2/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সরকারি কর্ম কমিশন (বিপিএসসি) জানিয়েছে, পরীক্ষা শান্তিপূর্ণ ও সুষ্ঠুভাবে সম্পন্ন করতে রাজধানীর বিভিন্ন এলাকায় অবস্থিত মোট ১৮২টি শিক্ষাপ্রতিষ্ঠান ও কমিশনের নিজস্ব দুটি হলরুমে এ পরীক্ষা অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:00:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1711d9ed38fd5e02b6bcabbaf43ab28b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলপি গ্যাসের দাম কমেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5lnpW7LaEJmFoIkK/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে সেপ্টেম্বর মাসে ১২ কেজি সিলিন্ডারের দাম ৩ টাকা কমিয়ে ১ হাজার ২৭০ টাকা নির্ধারণ করা হয়। এছাড়া অটোগ্যাসের দাম ১৩ পয়সা কমিয়ে ৫৮ টাকা ১৫ পয়সা নির্ধারণ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04d04f32449ffb80d0fe156b9964c9d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইংল্যান্ডের বিপক্ষে টস হেরে ব্যাটিংয়ে বাংলাদেশ, একাদশে দুই বদল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/APgLxQfkGN0QlFBF/</link>
      <description><![CDATA[আমরা টস জিতলে ব্যাটিংই নিতাম।’ পাকিস্তানের বিপক্ষে জয়ী একাদশে দুটি পরিবর্তন এনেছে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:31:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca22bbf3d1657f2b14011e7576dda4f1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেত্রকোনার মোহনগঞ্জে মুদি দোকানিকে হত্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CIOVTYY18kkUYCP0/</link>
      <description><![CDATA[পৌর শহরের দক্ষিণ দৌলতপুরে থানা থেকে ১৫০ মিটার দূরে থানা মোড়ে নারায়ণ পালের মুদি দোকান। সোমবার দিবাগত রাত ১১টার দিকে এক ক্রেতা দোকানের ভেতরে নারায়ণের মরদেহ পড়ে থাকতে দেখেন। খবর পেয়ে ঘটনাস্থলে পৌঁছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:27:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a4923e12ea10c126ee34b43f8cd5ae8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'চীনকে শক্তি প্রয়োগ থেকে বিরত করতে পারলে ট্রাম্পের নোবেল প্রাপ্য'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cytcTBwZGJjgBHdy/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন রেডিও অনুষ্ঠান দ্য ক্লে ট্রাভিস অ্যান্ড বাক সেক্সটন শোতে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে লাই বলেন, ‘প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প যদি শি জিনপিংকে সামরিক আগ্রাসন থেকে চিরতরে বিরত রাখতে পারেন, তবে নিঃসন্দেহে তিনি নোবেল শান্তি পুরস্কার পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df74d4ea092407950815f24c04b92596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেনীতে পুলিশকে পিটিয়ে অস্ত্র ও আসামি ছিনতাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0lYTOOiULaSfOSN1/</link>
      <description><![CDATA[সোনাগাজী মডেল থানা ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা (ওসি) সাইফুল ইসলাম ঘটনার তথ্য নিশ্চিত করে বলেন, অভিযুক্তদের বিরুদ্ধে মামলা দায়েরের প্রস্তুতি চলছে। রিপনের বিরুদ্ধে ডাকাতি, অস্ত্র আইনের মামলাসহ মোট ৯টি মামলা আদালতে বিচারাধীন। তাকে গ্রেফতারে অভিযান অব্যাহত আছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fed309edae1ee0a7d2420a43d83f86c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে গোয়েন লুইসের বিদায়ী সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xQMxjgHD7J25PYOX/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:02:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68088aad6d603f10be23009ffe63f9be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পী সমিতিতে ইলিয়াস কাঞ্চনের সুস্থতা কামনায় দোয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/UyvSz4I0MlUPnV2K/</link>
      <description><![CDATA[সমিতির সভাপতি মিশা সওদাগরের উদ্যোগে আয়োজিত এই দোয়া মাহফিলে অংশ নেন প্রবীণ ও নবীন শিল্পীরা। সবাই মিলে হাত তুলে দোয়া করেন—ইলিয়াস কাঞ্চন যেন দ্রুত সুস্থ হয়ে স্বাভাবিক জীবনে ফিরে আসেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8d2dbc6fc76a427fc95cd4cad0d93e0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘প্রযুক্তিগত জটিলতায়’ বিলম্ব হতে পারে ওপেনএআইয়ের প্রথম ডিভাইস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/MxKEglgkrT4KMksC/</link>
      <description><![CDATA[ওপেনএআইয়ের প্রথম হার্ডওয়্যার ডিভাইস বাজারে আসতে আরো কিছুটা সময় লাগতে পারে বলে ধারণা করা হচ্ছে। খ্যাতনামা ডিজাইনার জনি আইভের সঙ্গে যৌথভাবে তৈরি এই কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) ডিভাইসের উন্মোচন ২০২৬ সালে হওয়ার কথা থাকলেও ‘প্রযুক্তিগত জটিলতা’র কারণে সময়সূচি পিছিয়ে যেতে পারে বলে জানিয়েছে ফাইন্যান্সিয়াল টাইমস (এফটি)।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:41:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46aaba4d3428352889a8f70df66db09f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডামবার্টন ওকস সম্মেলনে জাতিসংঘ প্রতিষ্ঠার চূড়ান্ত প্রস্তাবনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/B3DTfHLFFlspQSua/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:37:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d981e3cf5c44d95a482aa3680c55a460</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা এখনো টেকসই শাসন ব্যবস্থা গড়তে পারিনি: পরিকল্পনা উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HmWOIunuViZqzisU/</link>
      <description><![CDATA[একটি অর্থবহ ও জবাবদিহিমূলক গণতন্ত্র ছাড়া দেশের উন্নয়ন টেকসই হতে পারে না। এ জন্য স্বাধীন বিচার বিভাগ, শক্তিশালী সংসদ ও সুশাসন নিশ্চিতকারী জাতীয় প্রতিষ্ঠান গড়ে তোলা জরুরি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:37:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0c79695979ffe76b546ab06164f4d75</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনীতিতে সৌদি আরব ও বাংলাদেশ পরস্পরের পরিপূরক হতে পারে: গভর্নর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0IIUlqfFTh7tZG6b/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের সবচেয়ে বড় রেমিট্যান্স আসে সৌদি আরব থেকে। এই অর্থপ্রবাহ আরো কার্যকর ও স্বল্প ব্যয়ে স্থানান্তরের সুযোগ রয়েছে, যা প্রবাসী কর্মী ও দুই দেশের আর্থিক খাত—উভয়ের জন্যই লাভজনক হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:36:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32bdadffccd32727d1a13adc5f79f66b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুরান ঢাকার শীতল ঐতিহ্য: দিলবাহার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/Fz44615gkVgiXtbE/</link>
      <description><![CDATA[দিলবাহারের শরবতের বিশেষত্ব ছিল উপাদানের ভারসাম্য। গোলাপজল ও রুহ আফজার নিখুঁত মিশ্রণের পানীয়টি না বেশি মিষ্টি, না বেশি ঘন। পুরান ঢাকার প্রতিটি রমজানে কিংবা গরমের প্রতিটি দুপুরে এক গ্লাস দিলবাহার মানেই ছিল প্রশান্তি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:22:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6035782d34675c381a4a80458f614f61</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আ. লীগের বিরুদ্ধে আনুষ্ঠানিক তদন্ত শুরু, তদন্ত কর্মকর্তা নিয়োগ: চিফ প্রসিকিউটর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kax4mgr9DkjCjhWw/</link>
      <description><![CDATA[শুধু আওয়ামী লীগ? নাকি ১৪ দলীয় জোটভুক্ত দলগুলোর বিষয়ে তদন্ত হবে? এমন প্রশ্নে চিফ প্রসিকিউটর বলেন, এ মুহূর্তে দল হিসাবে আওয়ামী লীগের ব্যাপারেই তদন্ত শুরু হয়েছে। যদি প্রয়োজন মনে হয় যে আরো কোন দলও অপরাধের সাথে যুক্ত সেক্ষেত্রে তাদের ব্যাপারেও আমাদের তদন্ত সংস্থা ব্যবস্থা গ্রহণ করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:21:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bd393485e8c0319aa30305715217222</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে জাতিসংঘের আবাসিক সমন্বয়কারীর বিদায়ী সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PWl1S2neb3EN7nsb/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গলবার রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় এ সাক্ষাত অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:13:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a147609bc76b02533a18ea898270ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাইব্যুনালে অভিযুক্ত হলে এমপি হওয়া যাবে না, প্রজ্ঞাপন জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DD4BRucy4KCm7Gbx/</link>
      <description><![CDATA[প্রজ্ঞাপনে বলা হয়, আইসিটিতে অভিযুক্ত ব্যক্তিকে প্রজাতন্ত্রের কোনো চাকরি বা সরকারি পদে নিয়োগের জন্যও অযোগ্য হিসেবে গণ্য করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:34:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fa8b9b40228f011025b15056eb57af3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০২৬ সালে বাংলাদেশের জিডিপি প্রবৃদ্ধি হবে ৪.৮%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/g2RTy44HTI2oYEzC/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বব্যাংক বলছে, চলতি অর্থবছর নানা চ্যালেঞ্জের মধ্যেও বাংলাদেশের অর্থনীতি তুলনামূলকভাবে স্থিতিশীল ছিল। তবে গণআন্দোলনের কারণে প্রথম প্রান্তিকে বড় ধাক্কা খেয়ে পুরো অর্থবছরে প্রবৃদ্ধি সামান্য কমে ৪ দশমিক ২ শতাংশ থেকে ৪ দশমিক শূন্য শতাংশে নেমেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b6851de85a587e4f6d9ec53b0bf4e95</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আসন্ন জাতীয় নির্বাচনকে আমি জীবনের শেষ সুযোগ হিসেবে নিয়েছি: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9Y9m4eFIpZnTGbNI/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে প্রায় ২৫ লাখ নতুন ভোটারকে তালিকাভুক্ত করা হয়েছে। প্রায় ২১ লাখ মৃত ও ভুয়া ভোটারকে বাদ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4366d7bf5bd4df2a224d50aad04df0ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনিদ্রা কি আপনার মস্তিষ্ককে বার্ধক্যের দিকে ঠেলে দিচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/1lnbicp7UQDVoWGn/</link>
      <description><![CDATA[ঘুম ঠিকমতো না হলে মস্তিষ্কের গ্লিমফ্যাটিক সিস্টেম ঠিকমতো কাজ করতে পারে না, যার ফলে ক্ষতিকারক পদার্থ জমা হয়। এছাড়াও খারাপ ঘুম টাইপ ২ ডায়াবেটিস, স্থূলতা ও হৃদরোগের ঝুঁকি বাড়ায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:25:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">312211d4168fc3ad317295e399881f46</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিলেটের সঙ্গে রেল যোগাযোগ পুনরায় চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XBu6Nwow3PRbpiAL/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম থেকে সোমবার (৬ অক্টোবর) রাতে ছেড়ে আসা আন্তঃনগর ট্রেন ‘উদয়ন এক্সপ্রেস’ মঙ্গলবার সকাল ৭টার দিকে সিলেটের মোগরাবাজার স্টেশনের কাছে লাইনচ্যুত হয়। এরপর সিলেটের সঙ্গে সারা দেশে রেল যোগাযোগ বন্ধ হয়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:23:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46376805c5046c9f4f8fa9dc2b9c47da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এক ব্যক্তি তিন পদে থাকলেই স্বৈরাচার হয় না, মত তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hprnXPZXXx2F4RWU/</link>
      <description><![CDATA[তিনি আরো বলেন, আমরা তখনো বলিনি যে এক ব্যক্তি তিন পদে থাকতে পারবে না। এটা অন্যরা কেউ বলেছে যে, এক ব্যক্তি তিন পদে থাকতে পারবে না। আমরা মনে করি না যে, এটাতে স্বৈরাচারি হওয়ার কোনো কারণ আছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:20:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f219c1662a9d809239fd1133cd0db023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারত প্রশ্নে বিএনপির অবস্থান কী, যা বললেন তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2Gx1Pf68DEz0pWvn/</link>
      <description><![CDATA['তারা (ভারত) যদি স্বৈরাচারকে সেখানে আশ্রয় দিয়ে বাংলাদেশের মানুষের বিরাগভাজন হয়, সেখানে তো আমাদের কিছু করার নেই। এটা বাংলাদেশের মানুষ সিদ্ধান্ত নিয়েছে যে, তাদের সঙ্গে শীতল থাকবে। তাই আমাকেও আমার দেশের মানুষের সঙ্গে থাকতে হবে।']]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:49:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6e0d34a29d945ee8531fccabd46085c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কূটনীতির ক্ষেত্রে বিএনপির নীতি সবার আগে বাংলাদেশ— তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AkC9aBOVpw7GT3xf/</link>
      <description><![CDATA[আমি বাংলাদেশী। আমার কাছে বাংলাদেশের স্বার্থ বড়, আমার কাছে বাংলাদেশের মানুষের স্বার্থ বড়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:17:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be044e2f952c21d8f043e2731326c849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘২০ কোটি মানুষের দেশ চালাতে ম্যান্ডেটসহ শক্তিশালী রাজনৈতিক সরকার প্রয়োজন’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wdrESzbzOvhN3s5R/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের জনসংখ্যা ২০ কোটির মতো এখন। কাজেই ইউকের তিন গুণ বড়। এরকম একটি দেশ পরিচালনা করতে হলে স্বাভাবিকভাবেই জনগণের ম্যান্ডেটসহ একটি শক্তিশালী রাজনৈতিক সরকার প্রয়োজন। বিভিন্ন বিষয় থাকে, ইস্যুজ থাকে, বিভিন্ন বিষয় আছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:47:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34d038a73bdbbc555b894b7a0d3200fa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংস্কারসহ সুষ্ঠু ও স্বাধীন নির্বাচন অন্তর্বর্তী সরকারের কাছে চাওয়া— তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/URvN58KZdA1yV6CW/</link>
      <description><![CDATA[আমরা চাই, এই অন্তর্বর্তীকালীন সরকার সফল হোক। অর্থাৎ অনেক কিছুর মত বিভিন্ন বিষয় আছে- যেমন আমরা যদি মূল দুটো বিষয় বলি যে, কিছু সংস্কারের বিষয় আছে, একই সঙ্গে প্রত্যাশিত সুষ্ঠু, নিরপেক্ষ, স্বাধীন নির্বাচনের একটি বিষয় আছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:29:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4f4e4b25c2a84b68b5db93d54374e53</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘থ্রি ইডিয়টস’-এর বাস্তব নায়ক ওয়াংচুক কেন রাষ্ট্রদ্রোহের আসামি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rBf7PJ70Iz7JBqns/</link>
      <description><![CDATA[এক সময় বিজেপি সরকার ও প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদি নিজেই প্রচারণায় ওয়াংচুককে ব্যবহার করতেন। কিন্তু এখন সেই সরকারই তাকে 'রাষ্ট্রবিরোধী' বলে আখ্যায়িত করে তার আন্দোলনের পেছনে পাকিস্তানের হাত থাকার ইঙ্গিত দিচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:57:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b88d137b763f16eb340aebaaaa95a14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন সিনেটে আবারো ব্যর্থ বাজেট বিল, পঞ্চম দিনেও অচল সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/N1AFFLMQYr02zLp1/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি অর্থায়ন বন্ধ থাকায় পাঁচ দিন ধরে হাজারো ফেডারেল কর্মচারী বেতন ছাড়া বা বাধ্যতামূলক ছুটিতে রয়েছেন। মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প সতর্ক করেছেন, শাটডাউন বা অচলাবস্থা অব্যাহত থাকলে বড় আকারের ছাঁটাই শুরু হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:18:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d5b5d96e791614c53f750b3e2d0c248</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেন নদীর তীরে একাকী মাখোঁ: ফরাসি রাজনীতিতে অনিশ্চয়তার কালো মেঘ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ps3q0x61NLxu4OQU/</link>
      <description><![CDATA[সংকটের মূল বীজ বোনা হয়েছিল গত বছরের সেই বিফল আগাম নির্বাচনে। সংসদে তিনটি বিপরীতমুখী শিবির তৈরি হয়, কোনো পক্ষই সংখ্যাগরিষ্ঠতা পায়নি। সেই থেকেই মাখোঁ টিকে আছেন সংখ্যালঘু সরকার দিয়ে, যা বারবার ব্যর্থ হয়েছে বাজেট ঘাটতি মোকাবেলায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68f3925d977214811d4fc8262e419dc8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অধিকাংশ খাতের শেয়ারেই নেতিবাচক রিটার্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gExK9yghX5Ah6lxr/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে সপ্তাহের দ্বিতীয় কার্যদিবসে গতকাল সূচক নিম্নমুী ছিল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fe9430a4953e6de5b3d5bf7f383359d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংগীত, নৃত্য ও নাট্যকলা বিভাগের শিক্ষার্থীদের লক্ষ্য বিসিএস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/h8YSvt9lLkiayx6B/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের (ঢাবি) থিয়েটার অ্যান্ড পারফরম্যান্স স্টাডিজ বিভাগের শিক্ষার্থী আসিফা সমাপ্তি (ছদ্মনাম)। ২০১৫-১৬ সেশনে ভর্তির সুযোগ পেয়ে এ বিভাগ বেছে নেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8365e5b8741e3f16c940d2f5ce0d6820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেপ্টেম্বরে মূল্যস্ফীতি বেড়ে ৮ দশমিক ৩৬%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PdW72FUCDHhpydtN/</link>
      <description><![CDATA[চলতি ২০২৫-২৬ অর্থবছরের তৃতীয় মাস সেপ্টেম্বরে দেশের সার্বিক মূল্যস্ফীতি কিছুটা বেড়ে হয়েছে ৮ দশমিক ৩৬ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">774307172bbfee6189a38344461ded28</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তরুণরা পরিবর্তনের এক প্রবল তৃষ্ণা দেখাচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/d87xik3YNGZdeu2y/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে গতকাল ঢাকায় রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় বৈশ্বিক মানবাধিকার সংস্থা ইন্টারন্যাশনাল ফেডারেশন ফর হিউম্যান রাইটসের (এফআইডিএইচ) সভাপতি অ্যালিস মগওয়ে বৈঠক করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73817f27600939c8b1397862d493b883</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেকসই বেড়িবাঁধের দাবিতে বিষখালী নদীপাড়ে মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Gj5tCZtfpz4yfZMD/</link>
      <description><![CDATA[বরগুনার বিষখালী নদীর ভাঙন রোধে টেকসই বাঁধ নির্মাণের দাবিতে মানববন্ধন করেছেন স্থানীয় বাসিন্দারা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:00:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d7eb7e68156a35de86543ccc963c7ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যত দ্রুত নির্বাচন হবে, তত দ্রুত দেশে স্থিতিশীলতা আসবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/4UDIJWnXuG1zTGID/</link>
      <description><![CDATA[আপনারা নিশ্চয়ই জানেন বিগত স্বৈরাচার সরকারের সময় কোর্ট থেকে রীতিমতো একটা আদেশ দিয়ে আমার কথা বলার অধিকারকে বন্ধ করে দেয়া হয়েছিল। আমি যদি গণমাধ্যমে কিছু বলতে চাইতাম, হয়তো গণমাধ্যমের ইচ্ছা ছিল ছাপানোর, গণমাধ্যম সেটি ছাপাতে পারত না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f3bc835cc93d592c293042e650f2893</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থ সহায়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xn8RvI370MCD7UyH/</link>
      <description><![CDATA[সুন্দরবনে কুমিরের আক্রমণে আহত জেলে সাইফুল জমাদ্দারকে অর্থ সহায়তা দিয়েছে বন বিভাগ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:55:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b75e6cab8fdeadf868481c3e22aa0e71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৌকা-জাল জব্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TihttNxX8PWVXTaP/</link>
      <description><![CDATA[চাঁদপুর ও আশপাশের নদ-নদীতে অভিযান চালিয়ে ১১ জেলেকে আটক করেছে নৌ-পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:53:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45470d3d42df9d4f57f11d5aff3a78f4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিবাদ সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dA4nQAmEh74Uyh1u/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের সীতাকুণ্ডে সংবাদ সংগ্রহ করতে গিয়ে দুই সাংবাদিকের ওপর হামলার ঘটনায় মিরসরাইয়ে প্রতিবাদ সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:52:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d09fd621ee872453c1a1a15b1217a53e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংঘর্ষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Kuw9fnPNLn3YrW1c/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদপুরের সালথায় আধিপত্য বিস্তার নিয়ে দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। এতে আহত হয়েছেন অন্তত ১৫ জন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:50:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">339bffcc3735ab52b95df5a810751666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FmsSFNiSfpQK9Ep7/</link>
      <description><![CDATA[কুমিল্লার দাউদকান্দি উপজেলা পরিষদের সাবেক চেয়ারম্যান মেজর (অব.) মোহাম্মদ আলী সুমনকে গ্রেফতার করেছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:49:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9d537e125fde9be2e9046d53540d7d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বজ্রপাতে মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zac5xKF0CtMp3oP8/</link>
      <description><![CDATA[নেত্রকোনার মোহনগঞ্জে বজ্রপাতে আওয়াল হোসেন (৪৮) নামে এক কৃষকের মৃত্যু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:48:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab1904d1adc6a8290acd56a3016c562b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আশুলিয়ায় পোশাক কারখানায় অগ্নিকাণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sssPk037vIK1J7fA/</link>
      <description><![CDATA[সাভারের আশুলিয়ায় আয়েশা ক্লদিং নামে একটি পোশাক কারখানায় অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6c556e7d6d259d6d684fae0b7d63d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাটোর ও নারায়ণগঞ্জে সড়ক দুর্ঘটনায় নিহত ৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/E1PeD8WP8P0snrLt/</link>
      <description><![CDATA[নাটোরের বড়াইগ্রামে যাত্রীবাহী বাসের ধাক্কায় অটোরিকশার তিন যাত্রী নিহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:42:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6075c1718e86f9e1d20dad7dfc130f07</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লিফট সংকটে পড়ে আছে ৪০ কোটি টাকার অবকাঠামো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ljnkhtQ9r4ZxASEa/</link>
      <description><![CDATA[প্রান্তিক জনগোষ্ঠীর উন্নত স্বাস্থ্যসেবার লক্ষ্যে ১৯৮৬ সালে ৩১ শয্যা নিয়ে যাত্রা শুরু করে পিরোজপুর সদর হাসপাতাল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:40:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc96b35d1bbfb14c8a2dc99319a610e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইবিএল কার্ডধারীদের বিশেষ সুবিধা দেবে শ্রীলংকান হলিডেজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9tArUePPomcfxLAK/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন ব্যাংক পিএলসির (ইবিএল) কার্ডধারীদের এখন থেকে বিশেষ সুবিধা দেবে শ্রীলংকান এয়ারলাইনসের অবসরকালীন ভ্রমণ শাখা শ্রীলংকান হলিডেজ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:34:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39de0c6c5cedd659a1b2bd9b480e71ca</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>