<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 14:24:51 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>ঘরেই সিনেমা হলের অভিজ্ঞতা দেবে সনির নতুন ব্রাভিয়া টিভি ও সাউন্ড সিস্টেম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/AjkwhsZHXmbP7QYd/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের বাজারে এলো জাপানের বিশ্বখ্যাত ব্র্যান্ড সনির সর্বশেষ মডেলের ব্রাভিয়া টিভি, সাউন্ড বার ও আল্ট সাউন্ড সিস্টেম এফওয়াইটুফাইভ সিরিজের পণ্য। ব্রাভিয়ার নতুন সিরিজের টিভিগুলোর মধ্যে রয়েছে, কিউডি-ওলেড ব্রাভিয়া এইট মার্ক টু, ব্রাভিয়া টু মার্ক টু এবং ব্রাভিয়া ফাইভ মিনি এলইডি টেলিভিশন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:23:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2016dec1b40cbe85cd5ef0a5d4b553dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যায্য রূপান্তরের জন্য শ্রমিক-কেন্দ্রিক নীতি নিশ্চিত করা অপরিহার্য: সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3fkCgaS6MR9jaC1R/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:22:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a29b9d9222c8b679a4d01de6d4feb356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টস জিতে ফিল্ডিং নিয়েছে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/1yPEerKwENd52jDA/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fcae7bde580ca701aa2be39b0c37e40</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূজার ছুটিতে চলবে ৪ জোড়া বিশেষ ট্রেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ez5LVoLoyTpIrKmw/</link>
      <description><![CDATA[পূর্বাঞ্চলের যাত্রী চাহিদা বিবেচনায় রেখে আগামী ৩০ সেপ্টেম্বর থেকে চট্টগ্রাম-ঢাকা, ঢাকা-কক্সবাজার-ঢাকা এবং ঢাকা-চট্টগ্রাম রুটে অতিরিক্ত চার জোড়া ট্রেন (ট্যুরিস্ট স্পেশাল) পরিচালনা করা হবে। এসব ট্রেনের টিকেট শতভাগ অনলাইনে বিক্রি করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:02:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b547563f64691b5d317be81fd8a2dfb6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফটিকছড়িতে পুকুরে ডুবে স্কুলছাত্রের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pq5tNwmYBYz0ArnH/</link>
      <description><![CDATA[বিকালে ছুটির পর নাহিদ সহপাঠীদের সঙ্গে স্কুলের পাশে একটি পুকুরে গোসল করতে নামে। গোসল শেষে বাকিরা ওঠে এলেও নাহিদ ওঠতে পারেনি। বন্ধুরা তাকে উদ্ধারের চেষ্টা করেও ব্যর্থ হয়। বিষয়টি দ্রুত সবাইকে জানায় তারা। পরে ফায়ার সার্ভিস ও স্থানীয়রা পুকুরে নেমে নাহিদের মরদেহ উদ্ধার করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d681148da5612803414b004e1ea40e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্ট নিয়ে আবারো ইইউর সঙ্গে দ্বন্দ্বে অ্যাপল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MdDnWW1kKkOSG5pg/</link>
      <description><![CDATA[প্রযুক্তি বিষয়ক আইন ডিজিটাল মার্কেটস অ্যাক্ট (ডিএমএ) নিয়ে ইউরোপীয় ইউনিয়নের সঙ্গে আবারো দ্বন্দ্বে জড়িয়েছে মার্কিন প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান অ্যাপল। আইনটি বাতিলের আহ্বান জানিয়েছে কোম্পানিটি। অ্যাপলের পক্ষ থেকে বলা হয়েছে, আইন সংশোধন না হলে কিছু পণ্য ও সেবা ইউরোপের বাজারে না–ও পাঠাতে পারে কোম্পানিটি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:06:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f35c9bdd2ae247c1eb61ae15134f83c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধানমিন্ডতে এরিস্টো আই হসপিটাল উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/LcbYwTU6EMbZhgVt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:54:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0849f236a24f4b2005aa50510835763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শীতকালীন সেমিস্টারের নবীনদের বরণ করল ইস্ট ওয়েস্ট ইউনিভার্সিটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0aGMqDuKUdviHhj4/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:53:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08424a908cfece8820bc67c187190777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে বিশ্ব ফার্মাসিস্ট দিবস উদযাপিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Y8yNdEaU3h70tjsj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:39:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db13132074f2031079a8fb0952659398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ব আবহাওয়া সংস্থার প্রতিবেদন: বৈশ্বিক পানি চক্র অনিয়মিত ও অস্থির হচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WSkYCPtF3whzd7AE/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ব আবহাওয়া সংস্থার ‘স্টেট অব গ্লোবাল ওয়াটার রিসোর্সেস’ শীর্ষক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, গত বছর বিশ্বের প্রায় দুই-তৃতীয়াংশ নদী অববাহিকায় স্বাভাবিক পরিস্থিতি দেখা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">900aa68d043b30801401bf8129ba958d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ত্রই নির্ধারণ করে কে বাঁচবে, জাতিসংঘে জেলেনস্কির বার্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/QtyJzOBAmrBLw8sh/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সাধারণ অধিবেশনে ইউক্রেনের প্রেসিডেন্ট জেলেনস্কি বলেন, যুদ্ধবিধ্বস্ত দেশগুলোর জন্য জাতিসংঘ কার্যকর নয়। একইসঙ্গে তিনি সতর্ক করেন, অস্ত্রই এখন নিরাপত্তা ও টিকে থাকার একমাত্র গ্যারান্টি। বিশেষ করে ড্রোন ও এআই প্রযুক্তি বর্তমান যুগে সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:29:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3030865670320e84f3a44ef4479f22c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আর্থিক অন্তর্ভূক্তির জন্য নিরাপদ ডিজিটাল ব্যাংকিং জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RU5GyNu1RZOK8plS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:15:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b779773544a7b63d45493868f7cec181</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাপলা প্রতীক না দেয়ার ব্যাখ্যা দেবে না ইসি : সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HCgBEN9CDLnqFwkO/</link>
      <description><![CDATA[সব খেলোয়াড় যদি ফাউল করার জন্য মাঠে নামে, তাহলে ম্যাচ পণ্ড হওয়া ছাড়া উপায় নেই। আমরা চাই সবাই ভালো নিয়তে মাঠে নামবেন, নির্বাচনে কেউ যেন ফাউল না করে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:09:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a583b405c4ae8798375f14dfaa06b06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভুয়া নিয়োগ বিজ্ঞপ্তির বিষয়ে সতর্ক থাকার আহ্বান গৃহায়ন ও গণপূর্ত মন্ত্রণালয়ের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6PozpjWKxsaSfbQ7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:04:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23e048ee2629627c22ecd5f185e6551a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাম্পের সমালোচনামূলক বার্তার পর ১০ শতাংশ কার্বন নিঃসরণ কমানোর ঘোষণা চীনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/or7RtvzwrUB4foPW/</link>
      <description><![CDATA[২০৩৫ সালের মধ্যে চীন পুরো অর্থনীতিতে গ্রিনহাউস গ্যাসের নিঃসরণ ৭ থেকে  ১০ শতাংশ কমাবে। এ সময় বৈদ্যুতিক গাড়ির বিক্রি বাড়ানো এবং ২০২০ সালের তুলনায় ছয় গুণ বেশি বায়ু ও সৌর শক্তি উৎপাদনের পরিকল্পনার কথাও বলেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:43:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1adc7384ced2025a92a6c92aadb71cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সোনালী লাইফের 'টার্গেট অ্যাচিভার্স কনফারেন্স' অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kgK4tQEoVvZd22lG/</link>
      <description><![CDATA[গ্রাহকদের আস্থা এবং বোর্ডের সঠিক নির্দেশনার উপর ভিত্তি করে সোনালী তার দৃঢ় অবস্থান এবং ধারাবাহিক প্রবৃদ্ধি ধরে রাখতে সক্ষম হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:43:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b13510f22923f545e4cfab5049a01f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাজ্যে জন্মহার কমছে, ২০২৯ সালের মধ্যে বন্ধ হয়ে যেতে পারে ৮০০ প্রাথমিক বিদ্যালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/E9wDlCUB6ukSGWWp/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় একটি থিংকট্যাংক প্রতিষ্ঠান এডুকেশন পলিসি ইনস্টিটিউট (ইপিআই) জানিয়েছে, ২০২৯ সালের মধ্যে দেশটির প্রাথমিক বিদ্যালয়গুলো শিক্ষার্থীর সংখ্যা এখনকার তুলনায় কমতে পারে ৪ শতাংশ বা ১ লাখ ৬২ হাজার। এর ধারাবাহিকতায় বন্ধ হয়ে যেতে পারে ৮০০ প্রাথমিক বিদ্যালয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:35:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2df1c469cc2693209fa91ff777efcffa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে পুলিশের অভিযানে গ্রেফতার ১৮</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iGeNZ3nJgXSfsKBd/</link>
      <description><![CDATA[গ্রেফতারকৃত ১৮ জনের মধ্যে ওয়ারেন্টভুক্ত আসামি ১৩ জন, মাদক মামলার ১ জন ও অন্যান্য মামলার আসামি ৪ জন। আসামিদের বিরুদ্ধে আইনগত ব্যবস্থা গ্রহণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:05:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36bfb78e9faf8334f7053c7d093cc80e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তরুণদের দক্ষতা উন্নয়নে আইএসইউতে দুই দিনব্যাপী কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/VLbJSqWb8BS2Pf7C/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:04:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a8a669e3dfa9b7fce647056e8ed13f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালয়েশিয়ায় গ্রেফতার বাংলাদেশীদের জঙ্গিবাদে সংশ্লিষ্টতা নেই: এটিইউ প্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gZmA8ZKCpvq1lCAA/</link>
      <description><![CDATA[বলা হচ্ছে দেশে বর্তমানে কোনো ধরনের জঙ্গিবাদ নেই তাহলে পুলিশের এন্টি টেররিজম ইউনিটের (এটিইউ) মো প্রতিষ্ঠান থাকার কোন যৌক্তিকতা আছে কিনা এমন প্রশ্নের জবাবে প্রতিষ্ঠানটির প্রধান বলেন, আগামীতে কেউ করবে না এর নিশ্চয়তা কি আমরা কেউ দিতে পারি ?]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:03:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b41391a10a5d96442afd69efcc51dadd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রূপালী ব্যাংকের মোবাইল ব্যাংকিং সেবা ‘‌রূপালীক্যাশ’ উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8jxv6QbXmbkC9Zqg/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">524e75d2afd7ed27ef96fa1fb9d2ede5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুবদের ক্ষমতায়নে এডুকো এবং ইএসডিও’র আয়োজনে চাকরি মেলা ও অ্যাডভোকেসি সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GyLKrGqjDxA0ZvQ1/</link>
      <description><![CDATA[যুবদের ক্ষমতায়নে এডুকো ও ইএসডিও আয়োজন করল চাকরি মেলা ও অ্যাডভোকেসি সভা
যুবদের ক্ষমতায়নে চাকরি মেলা ও অ্যাডভোকেসি সভা আয়োজন করেছে এডুকো ও ইএসডিও। বৃহস্পতিবার (২৫ সেপ্টেম্বর) বাংলাদেশ-চীন মৈত্রী সম্মেলন কেন্দ্রে 'জব এক্সপো ২০২৫: যুবদের হাতেই ২১ শতকের নেতৃত্ব' শীর্ষক ওই বিশেষ অনুষ্ঠান অনুষ্ঠিত হয়। 
এডুকো বাংলাদেশ এবং ইকো-সোশ্যাল ডেভেলপমেন্ট অর্গানাইজেশন (ইএসডিও) এর লিফট প্রকল্পের তত্বাবধায়নে ও চাইল্ডফান্ড কোরিয়ার অর্থায়নে মেলায় আয়োজন করা হয়। মেলায় সিভি জমা পড়ে ৭৪৮টি। এর মধ্যে নির্বাচিত হয়েছে ১৫৩ জন। আর সরাসরি চাকরি পেয়েছেন ৫৪ জন চাকরিপ্রার্থী। 
অনুষ্ঠানটি উদ্বোধন করেন এডুকো বাংলাদেশ-এর কান্ট্রি ডিরেক্টর আবদুল হামিদ। সংস্থাটি জানায়, এটি কেবল একটি চাকরি মেলা ছিল না, ছিল জাতীয় পর্যায়ের একটি অ্যাডভোকেসি প্ল্যাটফর্ম। যেখানে বাংলাদেশের শিক্ষা থেকে কর্মসংস্থান ব্যবস্থার পরিবর্তনের জন্য গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিরা একত্রিত হয়েছিলেন। অনুষ্ঠানে সরকারি উচ্চপদস্থ কর্মকর্তা, শিল্প খাতের স্টেকহোল্ডার, উন্নয়ন সহযোগী প্রতিষ্ঠান এবং তরুণ চাকরিপ্রার্থীদের সমাবেশ ঘটে।
অনুষ্ঠানে কারিগরি ও বৃত্তিমূলক শিক্ষা ও প্রশিক্ষণ (টিভেট) সর্ম্পকিত নীতিমালাগত সংস্কারের ওপর গুরত্ব দেওয়া হয়। অনুষ্ঠানে প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন প্রবাসী কল্যাণ ও বৈদেশিক কর্মসংস্থান মন্ত্রণালয়ের সিনিয়র সচিব ড. নেয়ামত উল্লাহ ভূঁইয়া। তিনি বলেন, যেমন করে যুবসমাজকে চাকরির জন্য প্রস্তুত করতে হবে, তেমনি চাকরির বাজারকেও তাদের গ্রহণ ও সম্পৃক্ত করতে প্রস্তুত থাকতে হবে। ৩০টিরও বেশি দেশী-বিদেশী কোম্পানি এ এক্সপোতে অংশ নেয়। এছাড়াও সিভি লেখার কর্মশালা, মোটিভেশনাল সেশন ও কর্মক্ষেত্র প্রস্তুতির ওপর প্যানেল আলোচনা অনুষ্ঠিত হয়। 
কারিগরি ও বৃত্তিমূলক শিক্ষা ও প্রশিক্ষণ খাতে দক্ষতা উন্নয়ন ও পাঠ্যক্রম সংস্কারে একটি নতুন নীতিগত দৃষ্টিভঙ্গির পক্ষে জোরালো অবস্থান তুলে ধরে এডুকো বাংলাদেশ। শিল্পখাতের চাহিদার সঙ্গে সামঞ্জস্য রেখে কর্মশক্তি গড়ে তুলতে, সরকারি ও বেসরকারি খাতের মধ্যে আরো ঘনিষ্ঠ সহযোগিতার প্রয়োজনীয়তাও তুলে ধরা হয়। নানান সেশনের মাধ্যমে দিনব্যাপী এই জব এক্সপো আনুষ্ঠানিকভাবে সমাপ্ত ঘোষণা করেন ইএসডিও’র নির্বাহী পরিচালক মোহাম্মদ শহীদ-উজ জামান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3a5af4a25a1b5a648ee3095d7f4e54b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহরুখ খানের বিরুদ্ধে মানহানির মামলা করলেন সামির ওয়াংখেড়ে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/TelPa5nrADa5Oc7W/</link>
      <description><![CDATA[আরিয়ান তার সিরিজে একটি চরিত্র রেখেছেন তিনি যার সঙ্গে সামিরের মিল আছে। আর সে কারণেই সামির ক্ষেপেছেন এবং মানহানির মামলা করেছেন শাহরুখ খানের বিরুদ্ধে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:58:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69e00ec83b19635e1b8494f4b469e086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইডির দফতরে সোনু সুদকে জিজ্ঞাসাবাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/RsjO3fM5Wx5U8nt0/</link>
      <description><![CDATA[সোনু তার আইনজীবি ও টিম নিয়ে নিয়ে দুপুর ১২টার দিকে মধ্য দিল্লিতে ইডির অফিসে পৌঁছেছিলেন।  সন্ধ্যা ৭টার দিকে সেখান থেকে বেরিয়ে আসেন]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:50:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55acaf2b2bc39f0f85614f81374db56e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাবি উপাচার্যের আশ্বাসে আন্দোলন কর্মসূচি স্থগিত করলেন বিএনপিপন্থি শিক্ষকরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uLnwm3uxMX3xbOO8/</link>
      <description><![CDATA[উপাচার্যের আশ্বাসের ভিত্তিতে এবং রাকসু নির্বাচন সুষ্ঠুভাবে সম্পন্ন করার স্বার্থে শিক্ষক ফোরাম আপাতত আন্দোলন স্থগিতের ঘোষণা দিয়েছে। তবে দ্রুত সময়ে দাবি পূরণ না হলে সাধারণ শিক্ষকদের নিয়ে পুনরায় কর্মসূচি চালু করার হুঁশিয়ারি দিয়েছে সংগঠনটি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:43:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1dd15892f8a084148540b33c88cc9f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিকেন্দ্রীকরণ ছাড়া টেকসই উন্নয়ন সম্ভব নয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UEdVeUVQ1KfufzDh/</link>
      <description><![CDATA[দেশের কেন্দ্রীয় সরকার ও স্থানীয় সরকারের ক্ষমতা, দক্ষতা ও উন্নয়ন নিয়ে আমরা গবষণায় দেখেছি বিকেন্দ্রীকরণ ছাড়া দীর্ঘকালীন টেকসই উন্নয়ন সম্ভব নয়। এর কারণ হচ্ছে স্থানীয় পর্যায়ে যদি দায়বদ্ধতা না থাকে তাহলে সাধারণ মানুষের উপকার হয় না।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b574c9f79d9aade267f8f1a2dbca9082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশুর দীর্ঘমেয়াদি স্বাস্থ্যঝুঁকি তৈরি করছে প্লাস্টিকে ব্যবহৃত রাসায়নিকের সংস্পর্শ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/wajUSZFy8pyKruYo/</link>
      <description><![CDATA[প্লাস্টিকজাত শিল্প ও গৃহস্থালি পণ্যে তিন শ্রেণির রাসায়নিক ফ্যাথালেটস, বিসফেনলস ও পিএফএএস গর্ভবতী নারী, গর্ভস্থ ভ্রূণ ও শিশুদের ওপর দীর্ঘমেয়াদি প্রভাব ফেলতে পারে। এগুলোর কারণে শিশুদের হৃদরোগ, স্থূলতা, ভবিষ্যত বন্ধ্যাত্ব, হাঁপানি, এমনকি মস্তিষ্কের বিকাশজনিত সমস্যারও ঝুঁকি বাড়ে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:04:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaddc2ec7367a8f6e4398571aa626afd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অগ্রিম রফতানি আয়ের ১০ শতাংশ সংরক্ষণের বাধ্যবাধকতা তুলে নিল কেন্দ্রীয় ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Fer2jex9Ufif1u4o/</link>
      <description><![CDATA[নির্দেশনায় বলা হয়েছে, চলতি বছরের ৩১ জুলাই বাংলাদেশ ব্যাংকের ইএফ সার্কুলার নং ৩১-এর ২১ অনুচ্ছেদ অনুযায়ী, রফতানির বিপরীতে অগ্রিম আয়ের ১০ শতাংশ সংরক্ষণের বাধ্যবাধকতা রয়েছে। তবে রফতানিকারকদের নগদ প্রবাহ বৃদ্ধি ও রফতানি বাণিজ্য সহজ করতে এ আদেশ প্রত্যাহার করা হলো।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:03:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40bec92c423e836c175f05993575a2c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ পাকিস্তানকে হারালেই ফাইনালে বাংলাদেশ, হারলে কিংবা ম্যাচ পরিত্যক্ত হলে বিদায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/TMKb9ztuNH0kkenn/</link>
      <description><![CDATA[২ ম্যাচ শেষে ২ পয়েন্ট পাওয়া পাকিস্তানের নিট রানরেট ০.২২৬। আর ভারতের কাছে ৪১ রানে হেরে যাওয়ায় বাংলাদেশ নিট রানরেটে বেশ পিছিয়ে পড়েছে। টাইগারদের নিট রানরেট -০.৯৬৯। টানা দুই ম্যাচেই হেরে যাওয়া শ্রীলংকার আর কোনো সুযোগ নেই। তারা শুক্রবার আনুষ্ঠানিকতার ম্যাচে ভারতের মুখোমুখি হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">343c057b0d3b2e09bb7695076affdcca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিসিবি নির্বাচন অবাধ, সুষ্ঠু ও নিরপেক্ষ চান ক্রিকেটাররা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/T7npX7xUAjvQqn0t/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f87314b1a4cce59632d86d5dc8725e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীতে নসিমনের চাপায় মোটর মিস্ত্রির মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ufo6XasCQDQPyxhz/</link>
      <description><![CDATA[নিহত সজিব মোল্লা রাজবাড়ী সদর উপজেলার রামকান্তপুর ইউনিয়নের ৮ নম্বর ওয়ার্ডের মৃত ওবায়দুর মোল্লার ছেলে। তিনি শ্রীপুর বাজারে ইজিবাইকের ব্যাটারি ও মোটর মেরামতের কাজ করতেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:47:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">103e64d9dfcdf32c55d0bff0e4e9375f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীর পদ্মায় জেলের জালে ধরা পড়ল ২৪ কেজির পাঙ্গাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EPSowXWqALm4p2QN/</link>
      <description><![CDATA[মাপা হলে দেখা যায় মাছটির ওজন ২৩ কেজি ৮০০ গ্রাম। নিলামে প্রতি কেজি ২ হাজার ৫০০ টাকা দরে মোট ৫৯ হাজার ৫০০ টাকায় মাছটি কিনে নেয় চান্দু মোল্লা মৎস্য আড়ৎ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:46:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16140777cc920a863e02ca7e4da1b0e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্রমেই জলবায়ু স্থিতিশীলতা ও জীবনধারণের উপযোগী পরিবেশ হারাচ্ছে পৃথিবী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mmaLd4MviVWrAe31/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি সংকটজনক হলেও বিজ্ঞানীরা বলছেন এখনো সময় আছে। নবায়নযোগ্য শক্তি, পরিবেশ সচেতনতা এবং বৈশ্বিক উদ্যোগের মাধ্যমে পৃথিবীকে সুস্থ করে তোলা সম্ভব।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63de96d2be9cb375118e190234346b06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রেস্ট ক্যান্সার সচেতনতায় তিশক্যানের সঙ্গে আইপিডিসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/bgrGLwIoCgv79st8/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:19:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5384f0b59cc3adc784dbfecbeaa590f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজ্য উপদেষ্টার সঙ্গে পাকিস্তানের প্রধানমন্ত্রীর বাণিজ্য কো-অর্ডিনেটরের বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7ubfuxIAF7FIx3aC/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের প্রধানমন্ত্রীর বাণিজ্য বিষয়ক কো-অর্ডিনেটর এহসান আফজাল খান দ্বিপাক্ষিক বাণিজ্যের সীমাবদ্ধতাগুলো দূর করতে এবং বাণিজ্যিক সুবিধা বাড়ানোর ওপর গুরুত্বারোপ করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:19:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">435ffed541df07a4be3c0b1ce6ef3a48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন কোম্পানিগুলোকে বাংলাদেশে আরো বিনিয়োগের আহ্বান প্রধান উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ybenVCd6ZuKPHgFK/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা অনুষ্ঠানে মেটলাইফ, শেভরন এবং এক্সেলেরেটসহ শীর্ষ মার্কিন কোম্পানিগুলোকে বাংলাদেশে নতুন বিনিয়োগের সুযোগ কাজে লাগানোর আহ্বান জানান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:52:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00e0ac44ef151911473f6d12053b75c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথম ইউরোপীয় হিসেবে প্রশান্ত মহাসাগরের দেখা পান বালবোয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/WICSUifJYz47KIer/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:22:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">956e241c478a9713d3c8007a8866fc56</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিডল্যান্ড ব্যাংক ও নর্থ সাউথ বিশ্ববিদ্যালয়ের যৌথ উদ্যোগে সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/6tCN9IX3pjRA1feS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:20:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f859b195986332a5005a9b66d5762983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ড. ইউনূসের সঙ্গে ফিনল্যান্ডের প্রেসিডেন্টের বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vHh6kZpzLgqkZzLV/</link>
      <description><![CDATA[দুই নেতা দীর্ঘদিনের রোহিঙ্গা সংকট এবং বাংলাদেশে আশ্রয় নেয়া এক মিলিয়নেরও বেশি শরণার্থীর সহায়তায় আন্তর্জাতিক তহবিল বাড়ানোর প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনা করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b730f40c146fa63b870a20ed868f444</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গজারিয়ায় আ. লীগ-বিএনপির সংঘর্ষ, আহত ২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5wGJQMoZmYoNgQtU/</link>
      <description><![CDATA[আহতদের প্রথমে গজারিয়া উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্সে নেয়া হয়। সেখানে অবস্থার অবনতি হলে গুলিবিদ্ধ শাহাদত, আসিফ, নউরুল ইসলাম ও শুক্কুর আলীকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে পাঠানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:26:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c3ba27877ea57191778a02a40f3c97d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইইউর কমিশনারের সঙ্গে পররাষ্ট্র উপদেষ্টার বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/A3RTyxifEVomcftH/</link>
      <description><![CDATA[সুশাসন, নারীর ক্ষমতায়ন, দুর্যোগ প্রস্তুতি, জলবায়ু স্থিতিস্থাপকতা এবং রোহিঙ্গা সংকট নিয়ে তারা আলোচনা করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:06:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8b6a2f336f1b8f7cd920fa05435d26c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইতালি-বাংলাদেশ বিজনেস ফোরাম গঠনের প্রস্তাব জর্জিয়া মেলোনির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/L6hhwnsuKMuuv82X/</link>
      <description><![CDATA[অভিবাসন ইস্যুতে প্রধানমন্ত্রী মেলোনি বলেন, নিরাপদ অভিবাসনপথ নিশ্চিত করতে ইতালি গঠনমূলকভাবে ঢাকার সঙ্গে কাজ করতে আগ্রহী। তিনি মানবপাচার প্রতিরোধে আরো কার্যকর পদক্ষেপের ওপর গুরুত্বারোপ করেন, যা ভূমধ্যসাগরে শত শত অভিবাসীর প্রাণ কেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32aead13b7f8184aec062ab595571609</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৬ দিন বন্ধ থাকবে আমদানি-রফতানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/B4ASm5B7Fainf06i/</link>
      <description><![CDATA[বেনাপোল বন্দরের মাধ্যমে ভারত থেকে প্রতিদিন প্রায় ৩০০ থেকে ৩৫০ ট্রাক পণ্য আমদানি হয় এবং প্রায় ১০০ ট্রাক পণ্য ভারতে রফতানি করা হয়। দেশের আমদানি পণ্যের প্রায় ৯০ ভাগই এই বন্দর দিয়ে আসে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:58:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac891d0a10219b0335aa88eef49a313d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে কসোভোর প্রেসিডেন্ট ভিওসা ওসমানির বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XDepliFg40dDO6uk/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সাধারণ পরিষদের ৮০তম অধিবেশনে যোগ দিতে গত রোবাবার রাতে যুক্তরাষ্ট্রের উদ্দেশে ঢাকা ত্যাগ করেন প্রধান উপদেষ্টা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0071b65e84cf3cd5c0ef45d317cee687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নন-বাসমতি চাল রফতানিতে নতুন শর্ত আরোপ করল ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Umw48Rpkb0VcHEvC/</link>
      <description><![CDATA[বিজ্ঞপ্তিতে বৈদেশিক বাণিজ্য মহাপরিদপ্তর (ডিজিএফটি) জানিয়েছে, ‘নন-বাসমতি চালের রপ্তানি নীতিতে একটি অতিরিক্ত শর্ত যুক্ত করা হয়েছে, যার ফলে এপিইডিএ-তে চুক্তি নিবন্ধনের পরই এ চাল রফতানি করা যাবে।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1fcb870efc209a524de25cf7870225e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পৃথিবীর ৮ম সর্বোচ্চ চূড়া ‘মানাসলু’ জয় করলেন বাংলাদেশী তমাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/OhzN9cHSwBnsleQv/</link>
      <description><![CDATA[তৌফিক আহমেদ তমাল গত ১৪ বছর ধরে দেশ-বিদেশে নিয়মিত ট্রেকিং ও উচ্চ পর্বতারোহণের সঙ্গে যুক্ত আছেন। ভারতের নেহেরু ইনস্টিটিউট অব মাউন্টেনিয়ারিং থেকে মৌলিক ও উচ্চতর প্রশিক্ষণ নেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a00413ae07901d7f89691e25bce1773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্লাব ডি মাদ্রিদে প্রধান উপদেষ্টাকে যোগদানের আমন্ত্রণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DJAxFJfPHcLmqFO8/</link>
      <description><![CDATA[ক্লাব ডি মাদ্রিদের সভাপতি বলেন, ‘আমরা সম্মানিত হব যদি আপনি আমাদের কর্মসূচিতে অংশ নেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:10:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46c7fa792c5fd383b1b44d65152ca0cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেপালে জেন জি’দের ভোট দেয়ার সুযোগ দিতে অধ্যাদেশ জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/0godRDIkf0GrtN34/</link>
      <description><![CDATA[নেপালের নির্বাচন কমিশনের মুখপাত্র নারায়ণ প্রসাদ ভট্টরাই জানান, প্রথমে ভোটার নিবন্ধন সম্পন্ন করে প্রচলিত নিয়মে নির্বাচনী সময়সূচি ঘোষণা করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:59:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00c21f32cf9a019930ae59b380d99e4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে পাকিস্তানের প্রধানমন্ত্রীর বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NfsdYS7K84YrXJPS/</link>
      <description><![CDATA[এছাড়া এদিন প্রধান উপদেষ্টা ইতালির প্রধানমন্ত্রী জর্জিয়া মেলেনি, ফিনল্যান্ডের প্রেসিডেন্ট আলেক্সান্ডার স্টবের সঙ্গে সাইডলাইনে বৈঠক করেন]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:06:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c06d5c7d1723da6ecc8751c08e6963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কখনোই পারমাণবিক বোমা তৈরি না করার প্রতিশ্রুতি ইরানের প্রেসিডেন্টের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ByMNFjlSaEgzrnSS/</link>
      <description><![CDATA[ফরাসি প্রেসিডেন্ট ইমানুয়েল মাখোঁ জাতিসংঘে পেজেশকিয়ানের সঙ্গে বৈঠকের পর সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্ম এক্স-এ লিখেছেন, ‘চুক্তি এখনও সম্ভব। মাত্র কয়েক ঘণ্টা বাকি। ইরানের এখন আমাদের উত্থাপিত যৌক্তিক উদ্বেগগুলোর জবাব দেয়া দরকার।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:04:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7546f5065194d7de666536acf72962d3</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>