<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 19:39:12 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>বিতর্কিত ১৫ ক্লাব নিয়ে চূড়ান্ত ভোটার তালিকা প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/tCxCjR2VSUdCLEFO/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনে বিভাগীয় ক্রীড়া সংস্থা ও জেলা ক্রীড়া সংস্থার ৭১ জন; প্রিমিয়ার ডিভিশন, প্রথম বিভাগ লিগ, দ্বিতীয় বিভাগ লিগ ও তৃতীয় বিভাগ লিগের প্রতিনিধি হিসেবে ৭৬ জন এবং বিভিন্ন সংস্থার ৪৫ জন কাউন্সিলর ভোট দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:53:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfc59bfe0d6d4259c8d56109a2bf5a14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতিসংঘে নেতানিয়াহুর ভাষণ বয়কট বিভিন্ন দেশের প্রতিনিধিদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MX1CTJtcsTpn8Vrv/</link>
      <description><![CDATA[এদিন হাতে গোনা মাত্র কয়েকজন নেতানিয়াহুর ভাষণে হাততালি দেন। এর মধ্যে যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিনিধিদল নেতানিয়াহুকে করতালি দেয় ইসরায়েলি প্রধানমন্ত্রী তখন নীরবে দাঁড়িয়ে থাকেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:19:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be492a5bb38b5e04d3298ac227ffcca5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাচার হওয়া সম্পদ পুনরুদ্ধার আমাদের অন্যতম অগ্রাধিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Sh4vJCjx52K6gqAj/</link>
      <description><![CDATA[ড. ইউনূস বলেন, গত ১৫ বছরে দুর্নীতির মাধ্যমে শত শত কোটি ডলার অবৈধভাবে বিদেশে পাচার করা হয়েছে। আমরা নিরলসভাবে এই সম্পদ ফেরত আনার চেষ্টা করছি। কিন্তু সংশ্লিষ্ট দেশগুলোর আইনি প্রক্রিয়া এবং অন্যান্য নানাবিধ প্রতিবন্ধকতার কারণে আমাদের এই প্রচেষ্টা বাধাগ্রস্ত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65fd82ae573310c8d9871513c4da42b3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলতি এশিয়া কাপে প্রথমবার উঠল দুশ রান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/cBA5aMSDxPnj3Sjl/</link>
      <description><![CDATA[আজ শুক্রবার দুবাইতে শ্রীলংকার বিপক্ষে সুপার ফোরের গুরুত্বহীন ম্যাচে আগে ব্যাটিংয়ে নেমে নির্ধারিত ২০ ওভারে ৫ উইকেটে ১০২ রান তুলেছে ভারত।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:36:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3b624941ccac2bf37ff692c765cb3ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী ফেব্রুয়ারিতে নির্বাচনের প্রস্তুতি নিচ্ছি, জাতিসংঘে প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yjmauTJF2lbTsEAS/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা বলেন, বিগত দেড় দশকের অভিজ্ঞতায় আমরা দেখেছি, জবাবদিহিতা ছাড়া যে কোনো উন্নয়ন ক্ষণস্থায়ী ও ভঙ্গুর। রাজনৈতিক হীনস্বার্থ ও দুর্নীতির উদ্দেশ্যে গৃহীত অবকাঠামো প্রকল্প শুধু যে অর্থনীতির ওপরই চাপ বাড়ায় তা নয়, তা জনগণের কোনো কল্যাণও করে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b87d59ba15f5eea2361fea53a67ad51</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাবেক এফবিআই পরিচালক কোমির বিরুদ্ধে দুই অভিযোগ গঠন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/anlirl0ZgEysjTv8/</link>
      <description><![CDATA[অভিযোগের বিষয়ে অভিজ্ঞ প্রসিকিউটররা আপত্তি তুলে বলছেন, এ অভিযোগের পক্ষে যথেষ্ট প্রমাণ নেই। কিন্তু গ্র্যান্ড জুরি মনে করেছে, কোমির বিরুদ্ধে অভিযোগ আনার মতো যথেষ্ট প্রমাণ রয়েছে। এখন বিচারিক প্রক্রিয়া শুরু হবে, এবং দোষী সাব্যস্ত হলে কোমির ৫ বছর পর্যন্ত কারাদণ্ড হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:13:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4469d8eb0f73b5686ac1c21d4c4d4dfd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতিসংঘ অধিবেশনে ভাষণ দিচ্ছেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/39F2jQSlzQNlScrn/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা তার ভাষণে অন্তর্বর্তী সরকারের নেয়া সংস্কার কার্যক্রম, ২০২৪ সালের জুলাই মাসের গণঅভ্যুত্থানের আকাঙ্ক্ষা, ২০২৬ সালের ফেব্রুয়ারিতে অবাধ ও সুষ্ঠু নির্বাচন আয়োজনের অঙ্গীকার, জুলাই হত্যাকাণ্ডের বিচার এবং রোহিঙ্গা সংকট নিয়ে কথা বলছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b15810afc4734b3bd6e4c75fe0cf87e8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাষানচর কল্যাণ সমিতির ত্রিবার্ষিক সভা ও কমিটি গঠন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/98BlzFGoqzCQZM1k/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:16:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee15c5542c5064f7e03752fbd164673e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সফরসঙ্গীর সংখ্যা নিয়ে টিআইবির দাবি ‘ভিত্তিহীন’: প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/h7ewWeOBvsWKoLGW/</link>
      <description><![CDATA[এবারের সফরসঙ্গীদের প্রায় এক-তৃতীয়াংশ নিরাপত্তা কর্মকর্তা, যারা প্রধান উপদেষ্টা ও অন্যান্য শীর্ষ কর্মকর্তাদের নিরাপত্তা নিশ্চিত করতে দায়িত্ব পালন করছেন। ‘আওয়ামী লীগের সমর্থকদের পক্ষ থেকে আসা প্রকাশ্য হুমকির কারণে এ নিরাপত্তা ব্যবস্থা অপরিহার্য হয়ে পড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38705b272e91824d7716be8a71e6febe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনোদন সাংবাদিকতা নিয়ে পিআইবির দুই দিনব্যাপী কর্মশালা ও সনদ প্রদান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7h8FhY5gC3AaL71z/</link>
      <description><![CDATA[কর্মশালায় চলচ্চিত্র ও গণমাধ্যমের ইতিহাস, চলচ্চিত্রে রাজনৈতিক প্রভাব, শিষ্টাচার ও নৈতিকতা, চলচ্চিত্র সমালোচনা, প্রযোজনা ও বিশ্ব চলচ্চিত্র পরিস্থিতি, ফ্যাক্ট চেকিংসহ নানা বিষয় নিয়ে সেশন পরিচালনা করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:31:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5d7d29bbe5886d7bfdb4c683a2e9a5c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডায়াবেটিসের ঝুঁকি কমায় আম!</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/YLke2LbCcpExTYVf/</link>
      <description><![CDATA[জর্জ ম্যাসন বিশ্ববিদ্যালয়ের ডিপার্টমেন্ট অব নিউট্রিশন অ্যান্ড ফুড স্টাডিজের অ্যাসোসিয়েট প্রফেসর রায়েদেহ বাসিরি বলেন, ‘এখানে শুধু শর্করার মাত্রা নয়, খাবারের গুণগত মানটিই গুরুত্বপূর্ণ।’
আমসহ অন্যান্য ফলে যে প্রাকৃতিক শর্করা থাকে, তার সঙ্গে ফাইবার, ভিটামিন ও অন্যান্য পুষ্টিগুণও থাকে, যা স্বাস্থ্যের জন্য ব্যাপক মাত্রায় উপকারী। অন্যদিকে, সংযোজিত বা কৃত্রিম চিনিযুক্ত খাবার যেমন ব্রেকফাস্ট সিরিয়াল; এমনকি  পুষ্টিগুণে সমৃদ্ধ নয় এমন কম শর্করাযুক্ত খাবারও ডায়াবেটিসের ঝুঁকি বাড়াতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:24:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4e8dae37b0b949ce24651b097b8eca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাজ্যে মেটা আনছে বিজ্ঞাপনবিহীন ফেসবুক ও ইনস্টাগ্রাম সাবস্ক্রিপশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/wOozrOSJJm8rSAIn/</link>
      <description><![CDATA[মেটা জানিয়েছে, যারা সাবস্ক্রিপশন প্ল্যান গ্রহণ করবেন, তারা বিজ্ঞাপন দেখবেন না এবং তাদের তথ্য বিজ্ঞাপনের উদ্দেশ্যে ব্যবহার করা হবে না। মেটা বলেছে, এর মাধ্যমে তারা ব্যবহারকারীর ব্যক্তিগত তথ্যের সুরক্ষা বজায় রেখে বিনামূল্যে পরিষেবা দেয়ার ক্ষমতা রাখতে পারবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:13:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d13afa6831d67e08dae772071d0b2d3e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাকসু নির্বাচনে অনিয়মের অভিযোগ ঢাবির সুনাম ক্ষুণ্ণ করেছে: সাদা দল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1eopdPR3aQz0C6eN/</link>
      <description><![CDATA[সাদা দল মনে করেন, ফ্যাসিবাদের আমলে অনুষ্ঠিত অবৈধ নির্বাচনের মাধ্যমে যেমন জনগণের গণতান্ত্রিক অধিকারের মূলে কুঠারাঘাত করা হয়েছে, ঠিক তেমনি নিরপেক্ষ তদন্তের মাধ্যমে যথাযথ ব্যবস্থা নেয়া না হলে ২০২৫ সালের ডাকসু নির্বাচনটিও ঢাবি শিক্ষার্থীদের ভোটাধিকার হরণের একটি প্রহসনমূলক ও কলংকিত নির্বাচন হিসেবে ইতিহাসের পাতায় ঠাঁই পাবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:01:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5295d4d4a862fd8792631d7ab8af9df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে টিকটকের মালিকানায় যুক্ত হচ্ছে আবুধাবির রাজপরিবার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vsoHHKQAPB7frYBu/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে টিকটকের মালিকানায় যুক্ত হতে যাচ্ছে আবুধাবির রাজপরিবার। শেখ তাহনুন বিন জায়েদ আল নাহিয়ানের নেতৃত্বাধীন তহবিল এমজিএক্স টিকটক ইউএস আলাদা হয়ে গেলে ১৫ শতাংশ শেয়ার নেবে এবং পরিচালনা পর্ষদে একটি আসন পাবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:48:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deefdb2612249411c8ac8a6459ddd111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে পুলিশের অভিযানে গ্রেফতার ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0nPJm2NG7OxBVzXN/</link>
      <description><![CDATA[পুলিশ জানায়, গ্রেফতারদের ১৪ জনের মধ্যে ওয়ারেন্টভুক্ত আসামি তিনজন, মাদক মামলার ছয়জন ও অন্য মামলার আসামি পাঁচজন। গ্রেফতারদের বিরুদ্ধে আইনি ব্যবস্থা নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:44:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5ef9fd0998b5dec954512c3352e115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তাইওয়ানে সাবেক প্রেসিডেন্টের সহকারীসহ চারজনের কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Dzq30vp4jdHyF6P9/</link>
      <description><![CDATA[আদালত থেকে পাওয়া তথ্য অনুযায়ী, হুয়াং তখনকার পররাষ্ট্রমন্ত্রী জোসেফ উ থেকে তথ্য সংগ্রহের জন্য পররাষ্ট্র দফতরের একজন কর্মচারীকে নির্দেশ দেন। এরপর হুয়াং সেই তথ্য ব্যবহার করে রিপোর্ট তৈরি করে এনক্রিপ্টেড সফটওয়্যারের মাধ্যমে চীনের গোয়েন্দা সংস্থায় পাঠিয়েছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:35:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32abc8059a54bc8cec360aa0892cf381</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্যাসিবাদ পতনে নেতৃত্বদানকারী তরুণরা দেশ পরিচালনার দায়িত্ব নেবে: গোলাম পরওয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DHFRswuGbnUTmZ7V/</link>
      <description><![CDATA[জামায়াতের সেক্রেটারি জেনারেল বলেন, ছাত্র-যুবদের নেতৃত্বেই আগামী নির্বাচনে ভোট বিপ্লবের মাধ্যমে একটি নতুন মানবিক ও সাম্যের বাংলাদেশ গড়তে হবে। আগামী নির্বাচনে খুনি, চাঁদাবাজ ও মাস্তানদের সঙ্গে নতুন ভোটারদের লড়াই হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:17:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28ac6cb71164ba91f876cffb40a32f2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজধানীতে শুরু হয়েছে দুদিনব্যাপী সনি এক্সপো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/yB1zNE8RzVLGKfSs/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:10:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">246740480e7d35daf2f98a1e4b95c151</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাবিবের সঙ্গে গাইলেন তাজিক গায়িকা মেহরনিগরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/VhvGyr0nYYO6hCPr/</link>
      <description><![CDATA[তৃতীয় মৌসুমের ষষ্ঠ গান হিসেবে প্রকাশিত ‘মহা জাদু’ হাবিব ওয়াহিদের জন্য কোক স্টুডিও বাংলায় প্রথম কাজ। পাশাপাশি এ গান দিয়েই বাংলাদেশের শ্রোতারা প্রথমবারের মতো শুনলেন তাজিকিস্তানের জনপ্রিয় কণ্ঠশিল্পী মেহরনিগরি রুস্তমকে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:23:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f01c4416b4d34052378e3817099bd95d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গেলো ২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি ২১৯ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ApyPflUZJvH3HL5L/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের জানুয়ারি থেকে এখন পর্যন্ত সব মিলিয়ে ৪৪ হাজার ৬৯২ জন রোগী হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন। এ বছরে এখন পর্যন্ত ডেঙ্গুতে মৃত্যু হয়েছে ১৮৮ জনের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:20:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">813db52647b049d23b8743814947e006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পর্যটন শিল্পের উন্নয়নে তরুণ প্রজন্মকে এগিয়ে আসার আহ্বান প্রধান উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uFakhU5QR9ELyJYB/</link>
      <description><![CDATA[‘বিশ্ব পর্যটন দিবস’ উপলক্ষ্যে গৃহীত সকল কর্মসূচির সফলতা কামনা করে প্রধান উপদেষ্টা বলেন, পর্যটন শিল্পের বিকাশের ফলে একদিকে আমাদের পর্যটন অঞ্চলগুলোর সার্বিক উন্নয়ন ত্বরান্বিত হচ্ছে, অন্যদিকে স্থানীয় ঐতিহ্য, সংস্কৃতি ও পরিবেশ সংরক্ষণেও সচেতনতা বাড়ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:20:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">111cb734c727db97f13fcc07b184d530</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বঙ্গোপসাগরে লঘুচাপ, সারা দেশে ৫ দিন বৃষ্টির পূর্বাভাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T5C2znvl0SYEnYR2/</link>
      <description><![CDATA[বর্ধিত পাঁচ দিনের পূর্বাভাসে বলা হয়েছে, সারাদেশে বৃষ্টিপাতের প্রবণতা বাড়তে পারে। ফলে দক্ষিণাঞ্চলে ভারী বর্ষণ এবং সমুদ্র উপকূলে ঝোড়ো হাওয়ার আশঙ্কা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0eddefa45ab4b87be5ddf7f7068ccbdf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টনি ব্লেয়ারের নেতৃত্বে গঠিত হতে পারে গাজার অন্তর্বর্তী প্রশাসন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ur4Q66resHaJO7Zg/</link>
      <description><![CDATA[পরিকল্পনা অনুযায়ী, ব্লেয়ার একটি আন্তর্জাতিকভাবে সমর্থিত প্রশাসনের নেতৃত্ব দেবেন। এ প্রশাসন জাতিসংঘ ও উপসাগরীয় দেশগুলোর সহায়তায় গঠিত হবে। পরে অবশ্য গাজার নিয়ন্ত্রণ ফিলিস্তিনিদের কাছে হস্তান্তর করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:02:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25d216ebae355051770d551ab4550060</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিরক্ষা সচিবের ছবি ও পরিচয় ব্যবহার করে প্রতারণা, সতর্ক থাকার পরামর্শ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hEMbFc5dOxFcxVOH/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61b424174cd5b15ca3705bfabe0a1901</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন অর্থনীতিতে দুই বছরের মধ্যে সর্বোচ্চ প্রবৃদ্ধি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HmRLxhEzdfbo6ndp/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন বাণিজ্য বিভাগের হালনাগাদ তথ্য অনুযায়ী, গত বছরের একই সময়ের তুলনায় জুনে শেষ হওয়া প্রান্তিকে জিডিপি প্রবৃদ্ধি ছিল ৩ দশমিক ৮ শতাংশ। প্রবৃদ্ধির এ হার বিশ্লেষকদের ৩ দশমিক ৩ শতাংশের পূর্বাভাসের তুলনায় বেশি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:46:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cb2133ed0417a8997434ee907711ea5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভার্জিনিয়ার সৈকতে বেড়াতে গিয়ে মাংসখেকো ব্যাকটেরিয়ায় আক্রান্ত হয়ে মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MBAr2snh1VB1CcaZ/</link>
      <description><![CDATA[ভার্জিনিয়ায় সমুদ্রসৈকতে ছুটি কাটাতে গিয়ে মাংশখেকো ব্যাকটেরিয়ায় আক্রান্ত হয়ে মারা গেলেন ৬৪ বছরের এক ব্যক্তি। হাঁটুপানিতে নামার সময় পায়ের ক্ষত দিয়ে ভাইব্রিও ব্যাকটেরিয়া তার শরীরে ঢুকে পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:43:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de30bbe3d2e8890c1954c0b93f4e7353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের শাসনব্যবস্থা পরিবর্তনের ক্ষমতা অন্তর্বর্তী সরকার রাখে না: নেপালের প্রধানমন্ত্রী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oM5wgTcyAqM0uU6Y/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ‘জেন জেড আন্দোলনে উত্থাপিত সংবিধান সংশোধন ও শাসনব্যবস্থা পরিবর্তনের দাবি বর্তমান সরকারের এখতিয়ারের বাইরে। আমি তরুণ প্রজন্মসহ সকল নাগরিককে আহ্বান জানাচ্ছি, তারা যেন নির্বাচনে অংশ নিয়ে সাংবিধানিক উপায়ে এই পরিবর্তনের পথে অগ্রসর হয়।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:20:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">952320f0f2a97730bbc6a3dc6e5922cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজাগামী ‘সমুদ ফ্লোটিলা’কে সহায়তায় কেন জাহাজ পাঠিয়েছে স্পেন ও ইতালি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/DrMkOFtLW4Ns7agn/</link>
      <description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী জর্জিয়া মেলোনি মিশনটিকে 'অপ্রয়োজনীয়, বিপজ্জনক ও দায়িত্বজ্ঞানহীন' বললেও প্রতিরক্ষামন্ত্রী গুইদো ক্রোসেত্তো বলেছেন, 'এটি যুদ্ধের কাজ নয়। এটি কোনো উসকানি নয়। এটি মানবতার একটি কাজ, যা তার নাগরিকদের প্রতি একটি রাষ্ট্রের কর্তব্য।']]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:12:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e406ccbc75efff17010792256f8275f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তথ্য চুরির অভিযোগে ওপেনএআইয়ের বিরুদ্ধে এক্সএআইয়ের মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/tcx3RvEqlF2VeOkB/</link>
      <description><![CDATA[মামলায় উল্লেখ করা হয়েছে, এক্সএআই-এর সোর্স কোড, ডেটা সেন্টার পরিচালনায় দক্ষতা ও ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা জানার উদ্দেশ্যে সাবেক কর্মীদের প্রলুব্ধ করেছে ওপেনএআই। এতে আরো বলা হয়, ওপেনএআই ‘অবৈধ উপায়ে সাবেক কর্মীদের গোপনীয়তা ও চুক্তিগত দায়িত্ব ভঙ্গ করতে প্রলুব্ধ করেছে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:01:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d83cb8a63e3ddb58dc529247e2b90df1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেকেলে পাঠ্যক্রম ও উন্নত ল্যাবের অভাবে সুযোগ হারাচ্ছে তরুণ বিজ্ঞানীরা: শিক্ষা উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GL4MZ6iokOlDsQG9/</link>
      <description><![CDATA[অর্থায়ন ও বাণিজ্যিকীকরণ এখনো সীমিত। আমাদের গবেষকরা বিশ্বমানের ধারণা তৈরি করেন। কিন্তু ল্যাব থেকে বাজার পর্যন্ত যাত্রার পথ সুগম হয় না। বায়োটেক-নির্দিষ্ট অবকাঠামো, উদ্ভাবন কেন্দ্র এবং সহজ নিয়ন্ত্রক কাঠামো ছাড়া উদ্ভাবন মাঝপথেই থেমে যাওয়ার ঝুঁকিতে থাকে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:57:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65655a6c8425c6701003db2496452939</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বের প্রথম ‘ক্লোজড ফুয়েল সাইকেল’ পারমাণবিক ব্যবস্থা চালুর ঘোষণা পুতিনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YC9FtnmIV3rUOCUm/</link>
      <description><![CDATA['এই প্রক্রিয়াটি শেষ পর্যন্ত তেজস্ক্রিয় বর্জ্য জমা হওয়ার সমস্যা প্রায় সম্পূর্ণভাবে সমাধান করতে সক্ষম হবে। এবং সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ দিক হলো, ইউরেনিয়ামের সহজলভ্যতা নিয়ে যে উদ্বেগ রয়েছে, তারও একটি কার্যকর সমাধান নিশ্চিত হবে।']]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:42:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e91b57745c0cd576993f1e4bc4f855ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আবেগঘন ঘটনার প্রভাবে স্মৃতিশক্তি স্থায়ী হয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/N0hsxzgMxeR5mPr1/</link>
      <description><![CDATA[গবেষণায় ৬৫০ জনের উপর পরীক্ষা চালিয়ে প্রমাণ মিলেছে—স্মৃতি সংরক্ষণে আবেগের ভূমিকা গুরুত্বপূর্ণ। আবেগের সঙ্গে যুক্ত সাধারণ স্মৃতিও দীর্ঘস্থায়ী হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:56:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f2f8415a7a24f6f5d488b250e98da34</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাগেরহাটে রিমান্ডে থাকা এক আসামির মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xHiVl8G6554fyWfF/</link>
      <description><![CDATA[সদর থানায় রিমান্ডে থাকা মোজাফফরকে শুক্রবার সকালে অসুস্থ অবস্থায় হাসপাতালে নেয় পুলিশ। সেখানে চিকিৎসাধীন অবস্থায় সকাল ৮টায় কর্তব্যরত চিকিৎসক তাকে মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:46:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cb66a584ec72c48133e132c8728a139</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'পিআর পদ্ধতির দাবি ও প্রতীক জটিলতা নির্বাচন আয়োজনে প্রভাব ফেলবে না'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/D5obvfXEWFIbDWuJ/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশন (ইসি) একটি সাংবিধানিক প্রতিষ্ঠান। আইন অনুযায়ী কমিশন তার দায়িত্বপালন করে যাচ্ছে, ভবিষ্যতেও করবে। আইনের বাইরে গিয়ে কোনো কাজ করার এখতিয়ার কমিশনের নেই।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:41:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560be414983dd2b18c5c350012a7489f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিখোঁজের ১৮ ঘণ্টা পর ভৈরব নদ থেকে শিক্ষার্থীর মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Al7PjEzy3EOJqWxw/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার দুপুরে ৪ বন্ধু ভৈরব নদে গোসল করতে যায়। তাদের মধ্যে মোহাইমিনুল সাঁতার জানত না। সে নদীর পাড়ে বসে থাকলেও এক পর্যায়ে পানিতে পড়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:47:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">506674306fe9bc5d93b3fd2a7667fbcc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণছাঁটাইয়ের প্রস্তুতি নিচ্ছে হোয়াইট হাউজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yq7HSmqkMBbCu5Hw/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১ অক্টোবরের মধ্যে বাজেট পাস না হলে যুক্তরাষ্ট্রে হাজার হাজার সরকারি কর্মী ছাঁটাই হতে পারে। হোয়াইট হাউসের নির্দেশনায় জরুরি সেবা ছাড়া অধিকাংশ কর্মসূচি বন্ধের প্রস্তুতি চলছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:36:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d319493a8d840259d6479f654a62a2e8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমুদ্রবন্দরে তিন নম্বর স্থানীয় সতর্ক সংকেত, তাপমাত্রা কমতে পারে সামান্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zy4PtAhhQeKYW0bL/</link>
      <description><![CDATA[উত্তর বঙ্গোপসাগরে অবস্থানরত মাছ ধরার নৌকা ও ট্রলারসমূহকে পরবর্তী নির্দেশ না দেয়া পর্যন্ত উপকূলের কাছাকাছি এসে সাবধানে চলাচল করার কথা বলেছে বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:05:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6f8cec68734962a621836290b9dd8a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুনামগঞ্জে ট্রাক-সিএনজির মুখোমুখি সংঘর্ষ, মা-মেয়েসহ নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ju7ZWzTRk2tTUwQ7/</link>
      <description><![CDATA[উপজেলার পশ্চিম পাগলা ইউনিয়নের শত্রুমর্দন বাঘেরকোনা গ্রামের পুরান বাড়ির সামনে সিলেট-সুনামগঞ্জ আঞ্চলিক মহাসড়কে এ দুর্ঘটনা ঘটে।। এতে সিএনজিতে থাকা যাত্রী কেশবা প্রিয় ও সিএনজি চালক সজল ঘোষ ঘটনাস্থলে মারা যান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:53:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">983bc971e4ec92653a6b845b5b8a1321</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টা জাতিসংঘ অধিবেশনে ভাষণ দেবেন আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NI8vLe1D2zjU3e3E/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:30:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b07fa9a62e46dd0f7d4786a94d2794c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওষুধ, ট্রাক ও আসবাবে যুক্তরাষ্ট্রে ট্রাম্পের নতুন শুল্ক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lrixHtOxARS54AEr/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প জানিয়েছেন, যেসব ওষুধ কোম্পানি যুক্তরাষ্ট্রে কারখানা নির্মাণ শুরু করেনি, তাদের সব আমদানিকৃত ব্র্যান্ডেড বা পেটেন্টকৃত পণ্যের ওপর ১০০% শুল্ক আরোপ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:12:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32b2599d4bd5f70a6c03d7d4800d1395</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তরার বিমান দুর্ঘটনা নিয়ে গান মাইলস্টোন’স ট্র্যাজেডি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EF5MVl48ixO9JBSW/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7771fd3338423d33dfe4c7a5a569f418</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তাইওয়ানে অতিবৃষ্টির কারণে কীভাবে হ্রদ ফেটে জলোচ্ছ্বাস হলো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/seiKzM94xh3r0ga5/</link>
      <description><![CDATA[হ্রদের পাড়ের প্রাকৃতিক বাঁধের উচ্চতা ছিল প্রায় ১২০ মিটার। পানির আয়তন ৫০০ মিটার লম্বা ও ১,৬৫০ মিটার চওড়া এলাকায় বিস্তৃত ছিল। সর্বমোট প্রায় ৯১ মিলিয়ন টন পানি জমে ছিল সেখানে—যা ৩৬ হাজার অলিম্পিক সুইমিং পুল পূর্ণ করার মতো। অতিবৃষ্টিতে বাঁধ উপচে পড়লে একসঙ্গে প্রায় ৬০ মিলিয়ন টন পানি নেমে আসে নিচে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:15:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be131b6e9f2b87eac8c08c2d4d99a666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশী কর্মী নিতে আগ্রহী আলবেনিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NmSSIzA7TcN0pJt8/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা ইউনূস এই প্রস্তাবকে স্বাগত জানিয়ে বলেন, তরুণ ও উদ্যমী কর্মশক্তির কারণে বাংলাদেশ আলবেনিয়ার অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধিতে অবদান রাখতে সক্ষম। তিনি আলবেনীয় সরকারকে ভিসা প্রক্রিয়া সহজ করার আহ্বান জানান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d07b588075a666dd0b8f83006298c111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিটনেসবিহীন ও কালো ধোঁয়াযুক্ত বাসের বিরুদ্ধে বিআরটিএ’র অভিযান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/17uN3bBYfXO6VEM5/</link>
      <description><![CDATA[বিআরটিএ চেয়ারম্যান আবু মমতাজ সাদ উদ্দিন আহমেদের নির্দেশনায় এবং ডিএমপি ট্রাফিক বিভাগের সহযোগিতায় এ অভিযান পরিচালিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e60a467523bd29baeb9ccada8d2c3da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্যাচ মিস ও বাজে সিদ্ধান্তই কাল হলো, আক্ষেপ কোচ সিমন্সের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/1pGl0KRZAIhl8xNp/</link>
      <description><![CDATA[কোচের মতে, ব্যাটিংয়ে ছক্কার দিক থেকে বাংলাদেশ এগিয়ে থাকলেও উইকেট হারাতে হয়েছে ভুল সিদ্ধান্তে। শ্রীলঙ্কার বিপক্ষে জেতা ম্যাচের তুলনায় পাকিস্তানের বিপক্ষে ব্যাটারদের সিদ্ধান্ত ছিল একেবারেই খারাপ। তিনি মনে করেন, ইনজুরিতে বাইরে থাকা অধিনায়ক লিটন দাসকে মিস করেছে দল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:50:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbb897fabcacd9d1c2ad482c83f6d6de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইসরায়েলকে দখলকৃত পশ্চিম তীর সংযুক্ত করতে ‘দেবেন না’ ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/nBf2XpucbmmqG9pi/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, ‘আমি পশ্চিম তীরকে ইসরায়েলের সঙ্গে সংযুক্ত হতে দেব না। কোনোভাবেই নয়। এটা ঘটতে যাচ্ছে না। আমি অনুমতি দেব না। কথা বলেছি কি বলিনি সেটা বিষয় নয়—ইসরায়েল পশ্চিম তীর দখল করতে পারবে না। যথেষ্ট হয়েছে, এখন থামার সময়।‘]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55819e4a2aa1f77b9d327ab51e78f8b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঝিনাইদহে জীববৈচিত্র্য সংরক্ষণে সচেতনতামূলক সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nnRDe8wDgFgdC5aL/</link>
      <description><![CDATA[ঝিনাইদহে মাটি, পানি, বায়ু, শব্দদূষণ, প্লাস্টিক বর্জ্য ব্যবস্থাপনা ও জীববৈচিত্র্য সংরক্ষণে জনসচেতনতামূলক সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:48:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9955f5de08d18d47a5e2af22bb72f788</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WjlLr8nvJ1XpEG85/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীতে টাইফয়েড ভ্যাকসিন বিষয়ক কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:46:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3905d12537d8b074a0a572fdedb245ba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RH8K6u2T8O67BsC9/</link>
      <description><![CDATA[কুড়িগ্রামের ফুলবাড়ীতে ধরলা নদীর ভাঙন রোধে টেকসই বাঁধ নির্মাণের দাবিতে মানববন্ধন অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7677f51e731ebc9a2ba8d07716fa4a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ সমাবেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MZL01an8Q2WSNYmB/</link>
      <description><![CDATA[যশোর পৌরসভার কর বৃদ্ধির প্রতিবাদসহ ছয় দফা দাবিতে বিক্ষোভ সমাবেশ করেছে পৌর নাগরিক কমিটি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:44:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e3e5cc8377f7508c2929f8569533e5</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>