<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
  <link>https://bonikbarta.com</link>
  <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
  <language>bn</language>
  <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 03:53:40 GMT</lastBuildDate>
  <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>

  <item>
    <title><![CDATA[ধানে ব্যয় বেশি, লাভ কম ভুট্টা, ডাল ও বিভিন্ন বিদেশী  ফল চাষে ঝুঁকছেন কৃষক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nqyfBu3E7BFrnbFJ/</link>
    <description><![CDATA[বাংলাদেশের প্রধান খাদ্যশস্য ধান। দেশের মোট আবাদি জমির প্রায় তিন-চতুর্থাংশেই এ ফসলের চাষ হয়। তবে সেচ, শ্রমিক, সার ও কীটনাশকসহ প্রায় সব ধরনের কৃষি উপকরণের উচ্চমূল্যের কারণে ধান উৎপাদনে কৃষকের ব্যয় ক্রমেই বেড়েছে। বিপরীতে যে মুনাফা পাওয়া যায়, তা অত্যন্ত সীমিত।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">4bb6608d93cc82bdd5884d594c42014c</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সশস্ত্র বাহিনীর অভ্যুত্থান ছিল মুক্তিযুদ্ধে বিজয়ের অন্যতম ভিত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/B1MflOYggdpnC5bY/</link>
    <description><![CDATA[১৯৭১ সালের মার্চের শুরু থেকেই ঢাকার অদূরে জয়দেবপুরে অবস্থানরত দ্বিতীয় ইস্ট বেঙ্গল রেজিমেন্টের বাঙালি সেনাদের কৌশলে নিরস্ত্র করার উদ্যোগ নেয় পাকিস্তান সেনাবাহিনী। ঢাকা ব্রিগেড সদর দপ্তর থেকে তাদের কাছে অস্ত্র জমা দেয়ার নির্দেশ আসে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1b683dddc60bfbe072f0bcc543f2a8d8</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[স্টক এক্সচেঞ্জের সঙ্গে এখনো আস্থার সম্পর্ক গড়ে ওঠেনি —ডিএসই চেয়ারম্যান]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/v9eRn92lVg5UTnfC/</link>
    <description><![CDATA[পুঁজিবাজারে স্টক এক্সচেঞ্জের ভূমিকা গুরুত্বপূর্ণ হলেও প্রতিষ্ঠান ও বিনিয়োগকারীদের সঙ্গে এখনো কাঙ্ক্ষিত আস্থাভিত্তিক সম্পর্ক পুরোপুরি গড়ে ওঠেনি। তবে বিদ্যমান সংস্কৃতি পরিবর্তনের মাধ্যমে আরো কার্যকর, স্বচ্ছ ও দায়িত্বশীল ভূমিকা নিশ্চিত করতে ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জ (ডিএসই) নিরলসভাবে কাজ করে যাচ্ছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">689639571484999abb17254761b79068</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রেডিও-টেলিভিশনের অগ্নিঝরা ১৯৭১]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/JJ2OA15lgN7s5Jdw/</link>
    <description><![CDATA[১৯৭১ সালের মুক্তিযুদ্ধের গল্প কেবল যুদ্ধক্ষেত্রে বন্দুকের গর্জনেই লেখা হয়নি; এ গল্প রঙিন হয়ে আছে রেডিও তরঙ্গের ফিসফিসে, গোপন সম্প্রচারের আওয়াজে এবং এক টেলিভিশন পর্দার সাহসী ঝলকে, যা নিপীড়নের বিরুদ্ধে বিদ্রোহের ঘোষণা দিয়েছিল।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">51c11446ad203b017e81f05f70806038</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সঞ্চয় ভেঙে উৎসবের কেনাকাটা করছে মার্কিনরা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/KcGdTsiv8OLVbo2m/</link>
    <description><![CDATA[থ্যাংকস গিভিং ডে থেকে শুরু হয়ে নববর্ষ পর্যন্ত প্রায় দেড় মাস সময়কে যুক্তরাষ্ট্রে উৎসবের মৌসুম ধরা হয়। এবার লম্বা এ ছুটির মৌসুমে মার্কিনদের অনেকেই উপহার কিনতে সঞ্চয় ভাঙছেন। ছাড় বা কম দামের পণ্য খুঁজছেন ক্রেতাদের বড় একটি অংশ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">095228c1c89fa1d97c1de8a44a0b19c9</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[মুক্তিযুদ্ধের বয়ানে রাষ্ট্রের ইতিহাস আসে, কৃষকের কথা আসে না]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/5Cx3GsXi65SddBds/</link>
    <description><![CDATA[একাত্তরের মুক্তিযুদ্ধ মূলত সংঘটিত হয়েছে দেশের গ্রামে গ্রামে। এ যুদ্ধে সবচেয়ে বেশি ক্ষতিগ্রস্তও হয়েছে গ্রামের বেশির ভাগ মানুষ। তাদের পালিয়ে থাকতে হয়েছে। কেননা বাড়িতে নিরাপত্তার অভাব ছিল।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">3f9d7929d642bfdfd25cc8cea7598daa</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রিটার্নিং কর্মকর্তার অনুমতি ছাড়া ধর্মীয় অনুষ্ঠান নয়]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YAJBS51owhyDOOrc/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন সামনে রেখে নির্বাচন কমিশন (ইসি) ধর্মীয় প্রচার কার্যক্রমে নিয়ন্ত্রণ আরোপ করেছে। আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি ভোট গ্রহণ শেষ না হওয়া পর্যন্ত অনুমতি ছাড়া কোনো ওয়াজ মাহফিল বা ধর্মীয় অনুষ্ঠান আয়োজন করা যাবে না মর্মে সাংবিধানিক এ প্রতিষ্ঠান স্বরাষ্ট্র ও ধর্ম মন্ত্রণালয়ের সচিবদের কাছে চিঠি পাঠিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:54 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2b043e76ca02b2c3fcfc932a88896f99</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[যুদ্ধের শেষদিকে যুক্তরাষ্ট্র ও চীনের ভূমিকায় হতাশ হন ইয়াহিয়া খান]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CU3cTwfQAaqNf9S3/</link>
    <description><![CDATA[পূর্ব পাকিস্তানে যে তাদের অবস্থা খুব একটা সুবিধাজনক নয় সেটা হয়তো তখন প্রেসিডেন্ট ইয়াহিয়া খান অনুমান করতে পারছিলেন। তাই শেষ মুহূর্তে একটা ভিন্ন কৌশলে পরাজয় এড়ানোর সুযোগ খুঁজেছিলেন তিনি।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:28 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">739315b302d4f67648a84cc934c7e4d0</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সম্ভ্রমের বিনিময়ে দেশ পেয়েছি স্বাধীন দেশে মিলেছে অবজ্ঞা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5YAabaAYL5GWWXjv/</link>
    <description><![CDATA[বার্ধক্যে শরীরে রোগ বাসা বেঁধেছে। ডায়াবেটিস, হৃদরোগ, কোমরব্যথায় এখন কাতর রণাঙ্গনের বীর নারী রিভা বেগম (৭০)। এই বয়সেও ব্যাংক ঋণের বোঝা তার কাঁধে। মুক্তিযোদ্ধা ভাতা থেকে মাসে ব্যাংক ঋণের কিস্তির টাকা কেটে নেয়া হয়।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">182d0b93805eb04dd7adde004ca2b3dc</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রাজশাহীর পবায় তিন দিনব্যাপী বিজয় মেলা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hAnRPFFpMnkvFEjj/</link>
    <description><![CDATA[বিজয়ের মাস ডিসেম্বরকে ঘিরে রাজশাহীর পবায় শুরু হয়েছে তিন দিনব্যাপী বিজয় মেলা। গতকাল সকালে উপজেলা পরিষদ চত্বরে মেলা উদ্বোধন করেন উপজেলা নির্বাহী কর্মকর্তা আরাফাত আমান আজিজ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7c6c8eef86ddd8e4d6be3df68a4c4f19</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রফতানি স্থবিরতায় বাণিজ্য ঘাটতি বেড়েছে প্রায় এক বিলিয়ন ডলার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/Mp2NWod3aWqBZJYE/</link>
    <description><![CDATA[টানা চার মাস ধরে দেশের রফতানি আয় কমছে, বিপরীতে বাড়ছে আমদানি ব্যয়। আমদানি ও রফতানির বিপরীতমুখী এ প্রবৃদ্ধিতে চাপ তৈরি হয়েছে বৈদেশিক বাণিজ্যে। চলতি অর্থবছরের প্রথম চার মাসে বাণিজ্য ঘাটতি বেড়েছে প্রায় ১ বিলিয়ন ডলার।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">eb42331e6fbeabdf44fc860d8654e206</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[স্কয়ার টেক্সটাইলসের ৩২ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/4kG2fTj88BL4QR5u/</link>
    <description><![CDATA[স্কয়ার টেক্সটাইলস পিএলসি ৩০ জুন ২০২৫ সমাপ্ত অর্থবছরের আর্থিক প্রতিবেদন অনুযায়ী শেয়ারহোল্ডারদের জন্য ৩২ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন করেছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">4c6e0c5dd2be3a39a47945ad52f05366</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[দিনে মিলবে ১৫ মিলিয়ন ঘনফুট গ্যাস]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/NaCwUa3t73e8leFw/</link>
    <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ার তিতাস গ্যাস ফিল্ডে নতুন একটি কূপ খননকাজ শুরু হয়েছে। গতকাল তিতাস গ্যাস ফিল্ডের নতুন এ কূপ খনন শুরু করেছে বাংলাদেশ গ্যাস ফিল্ডস কোম্পানি লিমিটেড (বিজিএফসিএল)।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2bb00b61ebcfeaf49239345c4d8d38d0</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[হাতীবান্ধায় উন্মুক্ত কৃষি ঋণ বিতরণ করল প্রাইম ব্যাংক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/fwYtGBSaLUu3ZMDy/</link>
    <description><![CDATA[লালমনিরহাটের হাতীবান্ধায় উন্মুক্ত কৃষি ঋণ বিতরণ কর্মসূচি পালন করেছে প্রাইম ব্যাংক পিএলসি। এ উপলক্ষে সম্প্রতি উপজেলার ডাকবাংলো মাঠে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">6cae41baac0c366abada1d107aa57eda</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংকের অনুদান পেল ঢাকা ন্যাশনাল মেডিকেল কলেজ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/R6cLVzDFRO8JTBDR/</link>
    <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংক পিএলসি তার করপোরেট সামাজিক দায়বদ্ধতা (সিএসআর) কার্যক্রমের আওতায় ঢাকা ন্যাশনাল মেডিকেল কলেজকে ৮ লাখ টাকা অনুদান দিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7a056cf49ec74569cd53b6738bc8e33d</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আকিজ ফার্মেসির প্রথম ফ্ল্যাগশিপ আউটলেট বনানীতে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/q8SF0waxDwUbaRyo/</link>
    <description><![CDATA[রাজধানীর বনানীতে শিল্পগ্রুপ আকিজ রিসোর্সের অঙ্গপ্রতিষ্ঠান আকিজ লাইফকেয়ারের রিটেইল ফার্মেসি চেইন ‘আকিজ ফার্মেসি’র প্রথম ফ্ল্যাগশিপ আউটলেট চালু করা হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">57a6dd1cb4489cc9fd043de7fee5f29c</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[এডিএন টেলিকমের ২২তম এজিএম অনুষ্ঠিত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/TfVFH7JSN9HFhZW5/</link>
    <description><![CDATA[এডিএন টেলিকম লিমিটেডের ২২তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হয়েছে। সম্প্রতি হাইব্রিড পদ্ধতিতে এ সভার আয়োজন করা হয়। এতে সভাপতিত্ব করেন পরিচালনা পর্ষদের চেয়ারম্যান আসিফ মাহমুদ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">b6b913af1c212b0dc4f7a9ee70071bc1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে বাস্তুচ্যুতি ও শরণার্থী ইস্যু নিয়ে বই প্রকাশ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/TyvtkwP6eZ4YZZoM/</link>
    <description><![CDATA[নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে (এনএসইউ) ব্লুমসবেরি পাবলিশিং প্রকাশিত ‘ডিসপ্লেসমেন্ট অ্যান্ড রিফিউজি ইস্যুজ ইন সাউথ এশিয়া: আনকভারিং দ্য কনটেস্টেড রিয়ালিটিজ’ শীর্ষক একটি গ্রন্থের প্রকাশনা ও আলোচনা]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5547705e10757d316e6fa2e6710492fe</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[কাপ্তাই হ্রদে পানি কমছে, কর্ণফুলী বিদ্যুৎ কেন্দ্রের উৎপাদন নামল ৪৬ মেগাওয়াটে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/oJcgbKSBNj7G2RW6/</link>
    <description><![CDATA[রাঙ্গামাটির কাপ্তাই হ্রদে পানি কমতে থাকায় কর্ণফুলী পানি বিদ্যুৎ কেন্দ্রে উৎপাদন কমছে। দেশের একমাত্র এ জলবিদ্যুৎ কেন্দ্রের পাঁচটি ইউনিট থেকে দৈনিক ২৪০-২৪২ মেগাওয়াট বিদ্যুৎ উৎপাদনের সক্ষমতা থাকলেও বর্তমানে শুধু একটি ইউনিট থেকে উৎপাদন হচ্ছে ৪৬ মেগাওয়াট।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">00795aff13eb9d38c37921b78837b0dc</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিইউএফটিতে দুই দিনব্যাপী জাতীয় অন্ট্রাপ্রেনিউরশিপ এক্সপো]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/9XGcmu41ly0PCdm8/</link>
    <description><![CDATA[বিজিএমইএ ইউনিভার্সিটি অব ফ্যাশন অ্যান্ড টেকনোলজিতে (বিইউএফটি) দুই দিনব্যাপী জাতীয় অন্ট্রাপ্রেনিউরশিপ এক্সপো ২০২৫ (২.০) উদ্বোধন করা হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">95221ccd7b0ec5358cf62a9502fd1e2e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সাফল্যের তিন বছর উদযাপন করল গ্রামীণফোন একাডেমি]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/yUnYhLlnd8HAurrs/</link>
    <description><![CDATA[সাফল্যের তিন বছর উদযাপন করল গ্রামীণফোনের ফ্রি অনলাইন লার্নিং প্লাটফর্ম গ্রামীণফোন একাডেমি।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">e64444a339743f09e230967377c02c26</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[পাঁচ মাসে এডিপি বাস্তবায়ন হার ১১.৭৫%]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ip76fQJFm3HuyEPz/</link>
    <description><![CDATA[চলতি ২০২৫-২৬ অর্থবছরের জুলাই-নভেম্বরে বার্ষিক উন্নয়ন কর্মসূচি (এডিপি) বাস্তবায়নে কিছুটা গতি এলেও তা এখনো আশানুরূপ নয়। অর্থবছরের প্রথম পাঁচ মাসে এডিপি বাস্তবায়ন হার ১১ দশমিক ৭৫ শতাংশ, যা গত পাঁচ অর্থবছরের একই সময়ের তুলনায় সর্বনিম্ন।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">34c0f1140852912ba1cc7ff387fa4036</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিজয় দিবস ঘিরে সেন্ট মার্টিনে বেড়েছে পর্যটক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TH5agUTXbh76tPXt/</link>
    <description><![CDATA[বিজয় দিবস ও বছরের শেষ দিকে সরকারি ছুটি থাকায় দেশের একমাত্র প্রবাল দ্বীপ সেন্ট মার্টিনে পর্যটকের চাপ বেড়েছে। এরই মধ্যে ১৫-৩১ ডিসেম্বর পর্যন্ত কক্সবাজারের সেন্ট মার্টিন নৌপথে চলাচলকারী জাহাজগুলোর প্রায় সব টিকিট অগ্রিম বিক্রি হয়ে গেছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7987b62edafba18631920d9488fd7c0f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সপ্তাহজুড়ে দেশের সর্বনিম্ন তাপমাত্রা পঞ্চগড়ে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BoLUO0qi9D9p7W1Q/</link>
    <description><![CDATA[হিমালয়ের নিকটবর্তী জেলা পঞ্চগড়। স্বাভাবিকভাবেই অঞ্চলটিতে আগেভাগেই শীতের দেখা মেলে। এবার অগ্রহায়ণের শেষ ভাগে এসে উত্তরের এ জেলায় শীতের তীব্রতা দেখা দিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">f2fa94a5430fc86c1f73baddd87278c5</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় দুই পক্ষের সংঘর্ষে আহত ২০]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SZMoQpNFqIsw90y9/</link>
    <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ার সরাইলে দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। এতে উভয় পক্ষের অন্তত ২০ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">a897dd144798d6897f7f32133b43d222</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[২০২৬ ও ২০২৭ সালে শুধু চীন ও ভারতে বাড়বে কয়লার চাহিদা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/SCBtDQRXtjuw2iWG/</link>
    <description><![CDATA[বিদ্যুচ্চালিত গাড়ি (ইভি), শীতাতপ নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা ও ডাটা সেন্টারের ব্যবহার বাড়ায় বিশ্বজুড়ে বিদ্যুতের চাহিদা ক্রমেই বাড়ছে। তবে একই সঙ্গে নবায়নযোগ্য জ্বালানির দিকে ঝুঁকছে অনেক দেশ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2cd62bd2f464c2339140c97ae3934d91</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিজয় দিবস আজ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/amcKWCHZhoJ8MHBT/</link>
    <description><![CDATA[স্বাধীনতার ৫৪ বছর পূর্ণ হলো আজ। বিজয় দিবস আজ। বাঙালি জাতির হাজার বছরের শৌর্য ও বীরত্বের এক অবিস্মরণীয় গৌরবময় দিন।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">013b793d48de851e867ef3acafe830c9</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সাংবাদিকদের কল্যাণে সব উদ্যোগ নেবে সরকার —তথ্য উপদেষ্টা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qAjE7UzytBXCHHeo/</link>
    <description><![CDATA[তথ্য ও সম্প্রচার মন্ত্রণালয়ের নবনিযুক্ত উপদেষ্টা সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান বলেছেন, ‘সাংবাদিকদের পেশাগত ও সামাজিক কল্যাণ নিশ্চিত করতে সরকার প্রয়োজনীয় সব ধরনের উদ্যোগ নেবে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">74398f088df28484cf97b203de58448d</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[হাজারের বেশি গ্রেফতার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MpVeLRShNfklrOyD/</link>
    <description><![CDATA[শরিফ ওসমান বিন হাদি ঢাকায় গুলিবিদ্ধ হওয়ার পর অবৈধ অস্ত্র উদ্ধার করাসহ আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি নিয়ন্ত্রণে ও ফ্যাসিস্টদের দমনে অপারেশন ডেভিল হান্ট ফেজ-২ শুরু করেছে সরকার।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">dd88abba0ef7ea26e6d81402ba3a00f6</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[পুলিশ কমিশন অধ্যাদেশ কার্যত লোক দেখানো: টিআইবি]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aOctJQ0tphuBWbo8/</link>
    <description><![CDATA[স্বচ্ছ ও জবাবদিহিমূলক পুলিশ ব্যবস্থা গঠনের দীর্ঘদিনের জনদাবিকে উপেক্ষা করে অন্তর্বর্তী সরকার প্রণীত পুলিশ কমিশন অধ্যাদেশ, ২০২৫ কার্যত লোক দেখানো ও অর্থহীন বলে মন্তব্য করেছে ট্রান্সপারেন্সি ইন্টারন্যাশনাল বাংলাদেশ (টিআইবি)।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5cb3ef766dacf92698eb89378cb2650e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[হাদির মস্তিষ্ক ছাড়া অন্য অঙ্গগুলো নিয়ন্ত্রণযোগ্য নেয়া হলো সিঙ্গাপুরে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C3jptrbDZ2E9hp7K/</link>
    <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান বিন হাদিকে উন্নত চিকিৎসার জন্য সিঙ্গাপুর নেয়া হয়েছে। গতকাল বেলা ২টার কিছু আগে ঢাকার হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দর থেকে তাকে বহনকারী এয়ার অ্যাম্বুলেন্স সিঙ্গাপুরের উদ্দেশে উড্ডয়ন করে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">d730b25654b035673718fe3258cb54ec</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিদেশে চিকিৎসার খরচ বহন করবে অর্থ মন্ত্রণালয় —অর্থ উপদেষ্টা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YPF6ZFPIPCrPH4oW/</link>
    <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক গুলিবিদ্ধ শরিফ ওসমান হাদির বিদেশে চিকিৎসার জন্য প্রয়োজনীয় অর্থ সরকার বহন করবে। অর্থ মন্ত্রণালয়ের নিজস্ব বাজেট থেকে এ টাকা দেয়া হচ্ছে বলে জানিয়েছেন অর্থ উপদেষ্টা ড. সালেহউদ্দিন আহমেদ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1345f6228ba8c26199c12b983332af5f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ব্যর্থ হলে পদত্যাগ করতে হবে স্বরাষ্ট্র, আইন ও পররাষ্ট্র উপদেষ্টাকে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qDOmRXAuMCwEC1uD/</link>
    <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান হাদিকে হত্যাচেষ্টার ঘটনায় জড়িত প্রত্যক্ষ হামলাকারী ও পরিকল্পনাকারীদের গ্রেফতারসহ তিন দফা দাবি জানিয়েছেন ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদের (ডাকসু) ভিপি সাদিক কায়েম।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">6b37907244bec25631c7a416be43c8a4</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নভেম্বরে ৫২৬ সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ হারান ৫০৭ জন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j0K55dK2EpGbFd9T/</link>
    <description><![CDATA[দেশে গত নভেম্বরে ৫২৬টি সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ হারিয়েছেন অন্তত ৫০৭ জন। আহত হয়েছেন ৮৯৯ জন। এর মধ্যে মোটরসাইকেল দুর্ঘটনায় নিহত হয়েছেন ২০১ জন এবং আহত ১৭১;]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">fd80a139324ff38fb67b9f3ec39ca2dc</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[হাদিকে গুলির ঘটনা নির্বাচনে বিঘ্ন সৃষ্টির ষড়যন্ত্রের অংশ —তারেক রহমান]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DFJlSYmWHvMTvOg8/</link>
    <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করার ঘটনাটি নির্বাচনে বিঘ্ন সৃষ্টির ষড়যন্ত্রের অংশ বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">82704d764ee3ff3fed968dbaeef03c3a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আনিস আলমগীরের বিরুদ্ধে সন্ত্রাস দমন আইনে মামলার নিন্দা সম্পাদক পরিষদের]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7ktIhvqPqcN1FdgV/</link>
    <description><![CDATA[সুনির্দিষ্ট অভিযোগ ছাড়াই সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে ডিবি কার্যালয়ে ডেকে নিয়ে সন্ত্রাসবিরোধী আইনে মামলা দায়েরের ঘটনায় তীব্র নিন্দা জানিয়েছে সম্পাদক পরিষদ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">ff765511f3697396406743490a71c640</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সাংবাদিক আনিস আলমগীর পাঁচদিনের রিমান্ডে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vraTPEzrmABVpvlS/</link>
    <description><![CDATA[উত্তরা পশ্চিম থানার সন্ত্রাসবিরোধী আইনের মামলায় সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে জিজ্ঞাসাবাদের জন্য পাঁচদিনের রিমান্ডে পাঠিয়েছেন আদালত।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">9a1faae12d24a61e1920f4215c38ec6e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[দুদিনের ব্যবধানে হিলিতে পেঁয়াজের দাম কমেছে কেজিতে ৩০-৩৫ টাকা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fJ6OJJNw0OnETEME/</link>
    <description><![CDATA[দিনাজপুরের হিলি স্থলবন্দরে দুদিনের ব্যবধানে পাইকারিতে (ট্রাকসেল) পেঁয়াজের দাম কমেছে কেজিতে ৩০-৩৫ টাকা। ভারত থেকে আমদানি বাড়ায় মসলাপণ্যটির দাম কমেছে বলে জানিয়েছেন ব্যবসায়ীরা।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">948313dbf2730edabb372f1123592648</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[অত সুশীলতা করে লাভ নেই, এবার লাশ পড়লে লাশ নেব]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/79CILJ6LRaUvlhvu/</link>
    <description><![CDATA[জুলাই আন্দোলনকারীদের ওপর কোনো আক্রমণ হলে পাল্টা আক্রমণে যাওয়ার হুঁশিয়ারি দিয়ে অন্তর্বর্তী সরকারের সদ্য সাবেক উপদেষ্টা মাহফুজ আলম বলেছেন, ‘আমাদের গায়ে হাত দেয়া যাবে না।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">cfb30585c97645726c54a14fb893fca1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ওসমান হাদিকে গুলির ঘটনা বিচ্ছিন্ন, মাঝেমধ্যে দু-একটা খুনখারাবি হয়]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u53RBTlS0JpLJQRS/</link>
    <description><![CDATA[‘হাদিকে গুলির ঘটনা বিচ্ছিন্ন। মাঝেমধ্যে দু-একটা খুনখারাবি হয়। নির্বাচন এলে এ ধরনের ঘটনা ঘটতেই থাকে।’ নির্বাচনের আগে আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতির অবনতি হয়নি—এমনটা বোঝাতে গিয়ে গতকাল এক অনুষ্ঠানে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন এ কথা বলেন।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">89d1aad98d28694d86166311904d6ec4</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিজয় দিবসে দুই দিনব্যাপী বিজয় উৎসব]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/Z1ihBBKSr76SNFfK/</link>
    <description><![CDATA[মহান বিজয় দিবস উপলক্ষে সংস্কৃতিবিষয়ক মন্ত্রণালয়ের উদ্যোগে এবং বাংলাদেশ শিল্পকলা একাডেমির ব্যবস্থাপনায় শুরু হয়েছে দুই দিনব্যাপী বিজয় উৎসব। স্বাধীনতার গৌরবময় এ সময়ে শ্রদ্ধা ও কৃতজ্ঞতায় স্মরণ করা হচ্ছে দেশের লাখো বীর শহীদকে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1fa9e44b3bd1c61d2ac2677e98005278</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভালুকের কারণে উত্তর-পূর্ব জাপানে প্রায় ৩০% প্রতিষ্ঠানের কার্যক্রম ব্যাহত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/a4rjsn3UAVkHz9sz/</link>
    <description><![CDATA[ভালুকের আক্রমণে চলতি বছর ব্যবসায়িক কার্যক্রম ব্যাহত হওয়ার তথ্য দিয়েছে উত্তর-পূর্ব জাপানের প্রায় ৩০ শতাংশ কোম্পানি। ভালুকের আক্রমণ ও লোকালয়ে প্রাণীটির দেখা যাওয়ার ঘটনা বেড়ে যাওয়ার প্রেক্ষাপটে এ বিষয়ে অনলাইনে জরিপ পরিচালনা করে টোকিও শোকো রিসার্চ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">91543dbefc27232b1652e18dcc5562e5</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[প্রিমিয়ার ব্যাংক বন্ডের ১০% কুপন রেট ঘোষণা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/yEZNYQG4bZNohllc/</link>
    <description><![CDATA[প্রিমিয়ার ব্যাংক পারপেচুয়াল বন্ডের (পিআরইবিপি বন্ড) ট্রাস্টি চলতি বছরের ২৭ ডিসেম্বর থেকে আগামী বছরের ২৬ জুন পর্যন্ত অর্ধবার্ষিকের জন্য ১০ শতাংশ কুপন রেট ঘোষণা করেছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">29dd88eb242e240398c6862833ddfb09</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ম্যাকসন্স স্পিনিংয়ের লোকসান বেড়েছে আড়াই গুণ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/JZ4VqAGzsvWcGTv2/</link>
    <description><![CDATA[ম্যাকসন্স স্পিনিং মিলস পিএলসির সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে লোকসান বেড়েছে ২ দশমিক ৫৫ গুণ। আলোচ্য হিসাব বছরে বিনিয়োগকারীদের জন্য কোনো লভ্যাংশ ঘোষণা করেনি কোম্পানিটির পর্ষদ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7958f7304c66685dc6cdd6fb2e167c5f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালসের ১২০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/KOMkNfRE8LKBp6XU/</link>
    <description><![CDATA[স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালস পিএলসি তার ৩০ জুন ২০২৫ সমাপ্ত অর্থবছরের আর্থিক প্রতিবেদন অনুযায়ী, শেয়ারহোল্ডারদের জন্য ১২০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন করেছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">04af801bd1e089406bc4d03266f65763</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিডি ল্যাম্পসের ঋণমান ‘‌এএ মাইনাস’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/g7frsqe1U1mDbWvg/</link>
    <description><![CDATA[প্রকৌশল খাতে তালিকাভুক্ত বাংলাদেশ ল্যাম্পস (বিডি ল্যাম্পস) পিএলসির সার্ভিল্যান্স রেটিং দীর্ঘমেয়াদে ‘‌এএ মাইনাস’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘‌এসটি-২’।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">89e59617f38b9a15d05f9a3ccf210b00</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[‘পুষ্পা ২’-এর রেকর্ড ভাঙল ‘ধুরন্ধর’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/ghdvt26nj7Jqg1Ix/</link>
    <description><![CDATA[বক্স অফিসে নতুন ইতিহাস গড়ল রণবীর সিং অভিনীত সিনেমা ‘ধুরন্ধর’। আদিত্য ধর পরিচালিত সিনেমাটি মুক্তির পর থেকেই দারুণ সাড়া ফেলেছে।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">827636feb58aff2414093f680f53cb39</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[যুক্তরাজ্যে অক্টোবরে বাণিজ্য ঘাটতি কমে ২৬৬০ কোটি ডলার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/l12lexa1jlaZ36U9/</link>
    <description><![CDATA[যুক্তরাজ্যে অক্টোবরে বাণিজ্য ঘাটতি কমে দাঁড়িয়েছে ১ হাজার ৯৯০ কোটি পাউন্ড বা ২ হাজার ৬৬০ কোটি ডলারের সমপরিমাণে, যা আগের মাসের তুলনায় কম। তবে তা পূর্বাভাসের তুলনায় বেশি।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">856e722fb4a6fd48b24660b766094c5f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[শান্তিপূর্ণ গণতান্ত্রিক রূপান্তর ও উন্নত অর্থনীতি হোক আগামীর প্রতিশ্রুতি]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/aK23M8sAV1rXOYxs/</link>
    <description><![CDATA[পৃথিবীর মানচিত্রে স্বাধীন বাংলাদেশের অভ্যুদ্বয়ের দিন আজ, ১৬ ডিসেম্বর। ১৯৭১ সালের এই দিনে পাকিস্তানি দখলদার সেনাবাহিনীর নিঃশর্ত আত্মসমর্পণের মধ্য দিয়ে সমাপ্তি ঘটে দীর্ঘ নয় মাসের রক্তক্ষয়ী মুক্তিযুদ্ধের। বিজয় লাভ করেন বাংলাদেশের আপামর জনসাধারণ।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">10141d8ab976af13419be7c587f44cc2</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নাগরিকের রাষ্ট্র ও শান্তিপূর্ণ গণতান্ত্রিক উত্তরণ সবার প্রত্যাশা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/9P7lLBtg3w9ZhQT7/</link>
    <description><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়ায় সশস্ত্র সংগ্রামের মাধ্যমে স্বাধীন হওয়া একমাত্র দেশ বাংলাদেশ। স্বাধীনতার ঘোষণাপত্র অনুযায়ী, ‘বাংলাদেশের জনগণের জন্য সাম্য, মানবিক মর্যাদা ও সামাজিক ন্যায়বিচার প্রতিষ্ঠা’র লক্ষ্য নিয়ে বাংলাদেশ এগোনোর কথা।]]></description>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2ef9723d9b8137c037467c441fe99404</guid>
  </item>
</channel>
</rss>