<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 14:43:48 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>মির্জা ফখরুলের হাতে ফুল তুলে দিলেন সারজিস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ct52WLRUiZHz80Er/</link>
      <description><![CDATA[গুলশানে বিএনপি চেয়ারপার্সনের কার্যালয়ে গিয়ে শুভেচ্ছা জানান এনসিপির মুখ্য সংগঠক সারজিস আলমের নেতৃত্বে একটি প্রতিনিধি দল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:08:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84801f66465a5eaeb3db9fb78c1180ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় পরীক্ষামূলকভাবে স্বয়ংক্রিয় ট্রাফিক সিগন্যাল চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EPXWgylldSU87ZL5/</link>
      <description><![CDATA[সাতটি মোড়ে নতুন স্বয়ংক্রিয় সিগন্যাল ব্যবস্থা চালু করা হয়েছে। প্রকল্পের আওতায় ধাপে ধাপে রাজধানীর ২২টি মোড়ে এ ব্যবস্থা চালুর পরিকল্পনা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:07:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63d2acb1e46f096e7fffebd8f89b5bd9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাকসু নির্বাচন ভন্ডুলের চেষ্টা করলে কঠোর ব্যবস্থা: ডিএমপি কমিশনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Tcsa1GZqQNzS0V6A/</link>
      <description><![CDATA[ডাকসু নির্বাচনকে নিরাপদ ও নির্বিঘ্ন করতে সরকারের সকল সংস্থার সমন্বিত প্রচেষ্টা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। আমরা সকলে মিলে কাজ করে একটি সুষ্ঠু ও শান্তিপূর্ণ নির্বাচন নিশ্চিত করতে সক্ষম হবো।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:52:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da95b8c09f857dee9f923c45a6c802a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পিলখানা হত্যাকাণ্ড নিয়ে ‘৩৬ আওয়ার্স অব বিট্রেয়াল’ প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JWpUryEW1Zbqcb88/</link>
      <description><![CDATA[২০০৯ সালের ফেব্রুয়ারিতে বিডিআর হত্যাকাণ্ড সংঘটিত হয়। যেখান থেকে উত্থান ঘটে ফ্যাসিবাদের, যেখান থেকে শুরু পরাধীনতার ১৬ বছরের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:50:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a71e66f3fc464d06e1d253922c43c03</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঠাকুরগাঁওয়ে পুকুরে ডুবে দুই শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MaODWdDKu7QSM82x/</link>
      <description><![CDATA[নিহতরা হলেন কৃষ্ণপুর গ্রামের কাস্টম কার্মকর্তা হাসান জাহিদ সাদ্দামের মেয়ে সাউদা তাবাসসুম ও সাদ্দামের ভাগনি সদর উপজেলার উত্তর ঠাকুরগাঁও এলাকার আহসান আলীর মেয়ে আয়শা সিদ্দিকা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:45:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2b8d86838209a558234c156497c3454</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাওয়াল জাতীয় উদ্যানে বনভূমি পুনরুদ্ধার: ৬১টি অবৈধ স্থাপনা উচ্ছেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0tlfTz9PcA7DLdwo/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুর জেলা প্রশাসনের সহযোগিতায় সেনাবাহিনী, বিজিবি, র‍্যাব, পুলিশ এবং বন বিভাগের সমন্বিত অভিযানে বাহাদুরপুর মৌজার সিএস দাগ নং ২৫৪, ২৬৭ এবং ৩০৩-এর প্রায় এক একর সংরক্ষিত বনভূমি পুনরুদ্ধার করা হয়। অভিযানে মোট ৪৮ জন জবরদখলকারীর অবৈধভাবে নির্মিত ভবন, দোকানপাটসহ ছোট বড় ৬১ টি স্থাপনা উচ্ছেদ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d24bfaabb66c14146f66de4129f279</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এফবিসিসিআই ও সাউথইস্ট ইউনিভার্সিটির মধ্যে সমঝোতা চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/sHF0Wv4WYX9L36tJ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:44:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1994d650324b58f6fcf9cad98ac52bcf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘বিশ্ব অর্থনীতিতে গুরুতর বিপদ ডেকে আনবে ফেডে ট্রাম্পের প্রভাব বিস্তারের চেষ্টা’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/rLf1tpdQnN11J7im/</link>
      <description><![CDATA[ফরাসি সম্প্রচারমাধ্যম রেডিও ক্লাসিককে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে ক্রিস্টিন লাগার্দে বলেন, মার্কিন প্রেসিডেন্ট যদি ফেডের চেয়ার জেরোম পাওয়েল বা গভর্নর লিসা কুককে অপসারণ করেন, তবে তা ’মার্কিন অর্থনীতি ও বিশ্ব অর্থনীতির জন্য অত্যন্ত গুরুতর বিপদ’ হয়ে দেখা দেবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">121c2a762a44acb3458d3ba1df80b0a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পর্যটন মেলা শুরু হচ্ছে ৩০ অক্টোবর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/O8neBdOb9qzcuky3/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (১ সেপ্টেম্বর) রাজধানীর ইন্টারকন্টিনেন্টাল হোটেলে সংবাদ সম্মেলনে এ তথ্য জানানো হয়। সংবাদ সম্মেলনে সভাপতিত্ব করেন টোয়াবের সভাপতি মো. রাফেউজ্জামান। মেলার প্রস্তুতি তুলে ধরেন টোয়াবের পরিচালক (বাণিজ্য ও মেলা) তাসলিম আমিন শোভন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:53:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52d273fa81b0b528766efd2e7bb79d39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সব বিভাগীয় শহরে ফাইভজি সেবা চালু করল গ্রামীণফোন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rWVig5U3uu2mUVh6/</link>
      <description><![CDATA[আজ সোমবার (১ সেপ্টেম্বর) গ্রামীণফোনের প্রধান নির্বাহী ইয়াসির আজমান কোম্পানির অফিসিয়াল ফেসবুক পেজে এ ঘোষণা দেন। তিনি জানান, এটি বাংলাদেশের স্মার্ট নেশন হওয়ার পথে এক নতুন অধ্যায়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:52:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d2a0b15314b483e59f351e7026208da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রমিকের মানবাধিকার নিশ্চিত না হলে পোশাক রফতানি ব্যাহত হতে পারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C1HYm2ijx3TvHfgR/</link>
      <description><![CDATA[কর্মশালায় জানানো হয়, ইউরোপীয় ইউনিয়নভুক্ত দেশগুলোর নতুন আইন অনুযায়ী, সরবরাহ চেইনের সঙ্গে যুক্ত আমদানি ও রফতানিকারকসহ সব পক্ষকে জবাবদিহিতার আওতায় আনা হবে। এর ব্যত্যয় ঘটলে এসব পণ্য জোটভুক্ত দেশগুলোতে প্রবেশ করতে দেয়া হবে না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:52:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f69e0b196915c803809a7d3693bccb0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্র কোনো নির্দিষ্ট রাজনৈতিক দল বা নির্বাচনী ফলাফলের পক্ষে নয়: জ্যাকবসন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ghnhqRdLULiToqTm/</link>
      <description><![CDATA[আমরা আশা করি, সেই নির্বাচন শান্তিপূর্ণ ও নিরাপদ পরিবেশে অনুষ্ঠিত হবে এবং তা একটি সফল গণতান্ত্রিক সরকার প্রতিষ্ঠায় সহায়ক হবে, যা বাংলাদেশের জনগণের আশা-আকাঙ্ক্ষার প্রতিফলন ঘটাবে।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:35:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c96beffc5c0e2ed8d3d703a0ab4773c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অংশগ্রহণ করলেই ন্যূনতম ৬ কোটি ৪৫ লাখ টাকা!</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/XY80ahdRhbkxYBKc/</link>
      <description><![CDATA[এবার চ্যাম্পিয়ন দল পাবে ৪৪ লাখ ৮০ হাজার ডলার (প্রায় ৫৪ কোটি ৪৫ লাখ টাকা)। ২০২২ বিশ্বকাপের চ্যাম্পিয়ন অস্ট্রেলিয়া পেয়েছিল ১৩ লাখ ২০ হাজার ডলার (প্রায় ১৬ কোটি টাকা)। এবার রানার্সআপ দল পাবে ২২ লাখ ৪০ হাজার ডলার (প্রায় ২৭ কোটি টাকা), যা আগে ছিল ৬ লাখ ডলার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:11:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3bf7b8c7e5b496615bda842ae90801f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্বর্তী সরকারের বাকি ছয় মাস মেয়াদে কী কী সংস্কার হবে জানি না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hwdqsZuGn11In07s/</link>
      <description><![CDATA[কী সংস্কার করা হবে তা আমরা জানি না। এই বিষয়ে স্পষ্ট তথ্য কারো কাছেই নেই। প্রশ্ন হলো—এখন কোন সংস্কারগুলো বাস্তবায়ন করা জরুরি? অধ্যাপক ইউনূসের ঘোষণা অনুযায়ী যদি ফেব্রুয়ারিতে নির্বাচন হয়, তবে প্রশ্ন হচ্ছে, আগামী ছয় মাসে কোন কোন সংস্কার বাস্তবায়ন করা হবে? ছয় মাস আগেই সংস্কার কার্যক্রম শুরু হলে পর্যাপ্ত সময় পাওয়া]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4e1aca6a7aa31dd72d1d10e9df123e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএইউএফটিতে মানসম্মত শিক্ষা প্রসারে কলেজ অধ্যক্ষদের ভূমিকা নিয়ে গোলটেবিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PxPUERixagnLJdj3/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:55:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e13fa2da32e2a08c271e666c0a875943</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাতির আক্রমণে ক্ষতিগ্রস্তদের দ্রুত ক্ষতিপূরণ দেয়া হবে: পরিবেশ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FU85BAUuo0nhxOKG/</link>
      <description><![CDATA[পরিবেশ উপদেষ্টা বলেন, হাতির টিকে থাকার জন্য সময়োপযোগী উদ্যোগ নিতে হবে। এজন্য স্থানীয়দের মধ্য থেকে দক্ষ ব্যক্তিদের নিয়ে এলিফ্যান্ট রেসপন্স টিমকে আরো সক্রিয় করতে হবে। তাদের ওয়াকিটকি ও প্রয়োজনীয় সরঞ্জাম দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:55:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60aea5b4a65f31956214699d2c962937</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথম বর্ষের শিক্ষার্থীদের ভোটার তালিকায় অন্তর্ভুক্তির দাবিতে ছাত্রদলের বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5EnjkBIxEPQc2mr3/</link>
      <description><![CDATA[শাখা ছাত্রদলের প্রচার সম্পাদক মো. আর-রাফি খান বলেন, আমরা রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয় ছাত্রদল দৃঢ়ভাবে জানাতে চাই—২০২৪-২৫ শিক্ষাবর্ষের নবীন শিক্ষার্থীদের রাকসুতে ভোটাধিকার নিশ্চিত করতে হবে। একইসাথে নারী শিক্ষার্থীদের হেনস্তা ও পরিকল্পিতভাবে মব সৃষ্টি করে শিক্ষাঙ্গনের পরিবেশ নষ্টের যেকোনো অপচেষ্টা আমরা ঐক্যবদ্ধভাবে প্রতিহত করবো।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:54:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b96bfaba77b07f009717328f8019841</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছড়িয়ে পড়া গুজবে কান না দিতে প্রধান উপদেষ্টার প্রতি সেনাপ্রধানের অনুরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EHfl4bWASviQkEhy/</link>
      <description><![CDATA[বিবৃতিতে বলা হয়, প্রধান উপদেষ্টা সেনাবাহিনীর ভূমিকা সুসংহত করার প্রয়োজনীয়তার ওপর জোর দেন, যার মধ্যে একটি সুস্পষ্ট কমান্ড কাঠামো এবং নির্বাচন পর্যন্ত আগামী মাসগুলোতে সব বাহিনীর ঘনিষ্ঠ সমন্বয় অন্তর্ভুক্ত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:50:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3a4f84aca3e84e99463f78c52bd8d22</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাচদের ১০৩ রানে অলআউট করেছে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/QOGXqEOwJ5bypayV/</link>
      <description><![CDATA[আজ বাংলাদেশ একাদশে এসেছে একটি পরিবর্তন। পেস বোলার শরিফুল ইসলামের জায়গা নিয়েছেন আরেক পেসার তানজিম হাসান সাকিব। নেদারল্যান্ডস দলে একটি পরিবর্তন। টিম প্রিঙ্গলের জায়গায় এসেছেন সিকান্দার জুলফিকার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eea684e6fdc9023cab7236f0f65d366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রায় সব ফিলিস্তিনি পাসপোর্টধারীর ভিসা অনুমোদন স্থগিত করেছে যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HWL6Ob823qIKIdcF/</link>
      <description><![CDATA[নাম অপ্রকাশিত রাখার শর্তে সংশ্লিষ্ট কর্মকর্তারা নিউইয়র্ক টাইমসকে জানিয়েছেন, ভিসা অনুমোদন স্থগিত করায় এখন ফিলিস্তিনিরা চিকিৎসা, বিশ্ববিদ্যালয়ে পড়াশোনা বা ব্যবসায়িক কাজে যুক্তরাষ্ট্রে যেতে পারবেন না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd3bbb39e8ffcb31b8cce41337c4afc2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‎ নিজস্ব ভবন স্থানান্তরিত হলো লক্ষ্মীপুর পৌরসভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1MPHQqHm7cfrR3Ii/</link>
      <description><![CDATA[‎গত ৩ বছর ধরে ভাড়া ভবনে পৌরসভার কার্যক্রম পরিচালনা করা হয়েছে। এতে প্রতি মাসে দেড় লাখ টাকা ভাড়া বাবদ মোট ব্যয় হয়েছে ৫৪ লাখ টাকা। নিজস্ব ভবনে পৌর সভার কার্যক্রম শুরু হওয়ায় বছরে ১৮ লাখ টাকা লাভ হবে বলে জানিয়েছেন পৌর প্রশাসক জসিম উদ্দিন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b0a18ec2ad624f03b6c99e2277c8ece</guid>
    </item>
    <item>
      <title>`রংধনু গ্রুপের হোটেল ইউনিক রিজেন্সিসহ ৩৩ কোটি টাকার সম্পদ জব্দ'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7ItmIjWZETvAiFSn/</link>
      <description><![CDATA[বনানী ১৭ নম্বর রোডে ৬ শতাংশ ২ ছটাক জমির ওপর নির্মিত ৯ তলা ভবনসহ হোটেল ইউনিক রিজেন্সি ও সমবায় ব্যাংক বাংলাদেশ লিমিটেডের কাছে জামানত হিসেবে রাখা ৩৩ কোটি ৮১ লক্ষ টাকার সন্ধান পায় সিআইডি। পরবর্তীতে আদালতের নির্দেশে সিআইডি ওই হোটেল ক্রোক করে আর টাকা অবরুদ্ধ করে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b2d67edf4fc77142e82f615251a1aec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাইকোর্টের রায় স্থগিত, ডাকসু নির্বাচনে বাধা নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Kw8uJnOHAJHoecMn/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদ (ডাকসু) নির্বাচন আগামী ৩০ অক্টোবর পর্যন্ত স্থগিত করে দেয়া হাইকোর্টের রায় স্থগিত করেছেন চেম্বার আদালত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a8721568612aa4748d2f52fc91dd0f3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেব্রুয়ারির জাতীয় নির্বাচন অনুষ্ঠানই এখন প্রধান চ্যালেঞ্জ: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/f25y82NdkiSDoHFP/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, এখন যে চ্যালেঞ্জ আমাদের সামনে রয়েছে সেটি হচ্ছে আগামী ফেব্রুয়ারি মাসে যে নির্বাচন অনুষ্ঠানের কথা আছে সে নির্বাচন অনুষ্ঠান সুষ্ঠভাবে করতে সর্বতোভাবে সহযোগিতা করা, সাহায্য করা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:41:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c19bdb8a0346f4cbc009c1d51e2e632</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমিরের বাসায় জরুরি বৈঠক, পিআর পদ্ধতিতে নির্বাচনে ‘দৃঢ়’ জামায়াত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/V4tvFQfJZm9uY4DY/</link>
      <description><![CDATA[এতে আরো বলা হয়, আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচনের আগে সব রাজনৈতিক দলের জন্য সমান সুযোগ নিশ্চিতকরণ এবং পিআর পদ্ধতিতে নির্বাচন আয়োজনের বিষয়ে জামায়াতের দৃঢ় অবস্থান পুনর্ব্যক্ত করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:32:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da18fee861f3327c5ad1028cd0bcf352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাতক্ষীরা সীমান্ত দিয়ে ১৪ বাংলাদেশীকে হস্তান্তর করলে বিএসএফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/woHfm6g7iYNSbUti/</link>
      <description><![CDATA[সাতক্ষীরা সদর উপজেলার তলুইগাছা সীমান্তের জিরো পয়েন্টে পতাকা বৈঠকের মাধ্যমে তাদের বিজিবির কাছে হস্তান্তর করা হয়। পরবর্তীতে গতকাল (৩১ আগস্ট) রোববার রাতে সাতক্ষীরা সদর থানায় তাদের হস্তান্তর করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:31:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c20ff1a9f6165ae15b4186463567faa6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রাক-নিকার সচিব কমিটি গঠন করে প্রজ্ঞাপন জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ks7mMdGDfenIpcYR/</link>
      <description><![CDATA[মন্ত্রিপরিষদ সচিবকে সভাপতি করে কমিটিতে সদস্য হিসেবে রয়েছেন — জননিরাপত্তা বিভাগের সচিব, জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের সচিব, ভূমি মন্ত্রণালয়ের সচিব, অর্থ বিভাগের সচিব, স্থানীয় সরকার বিভাগের সচিব, গৃহায়ণ ও গণপূর্ত মন্ত্রণালয়ের সচিব, মন্ত্রিপরিষদ বিভাগের সচিব (সমন্বয় ও সংস্কার) ও বিষয় সংশ্লিষ্ট সচিব। মন্ত্রিপরিষদ বিভাগের অতিরিক্ত সচিব (সমন্বয়) সদস্য-সচিব হিসেবে থাকবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:27:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1757e969018e7d06e792b01b1469c619</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাচোলে ট্রেনের ধাক্কায় শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gih0Ri3f0yqONgfU/</link>
      <description><![CDATA[শিশুটি বাড়ির পাশে রেললাইনে খেলছিল। এসময় রাজশাহী থেকে রহনপুরগামী পূণর্ভবা-মল্লিকা ট্রেনের ধাক্কায় ছিটকে পড়ে গুরুতর আহত হয় সে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:27:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c86d6ea7c5032f48bbdf8398384ae2dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দ্বিজেন শর্মা পরিবেশ পদক পেলেন রাঙামাটির সবুজ চাকমা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hh8PFUgGaUQ46dKl/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:26:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca0970ca0dc969bd435f0d0f11152281</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রপতি ও প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে সেনাপ্রধানের সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mL0eGY9tgJVRypbI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:00:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef6e79a068cddd5db0a340a0547cdab2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাকসু নির্বাচন স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ig10IRcBl1AY2u7J/</link>
      <description><![CDATA['নিষিদ্ধ ঘোষিত ছাত্রলীগের সঙ্গে যুক্ত থাকায় ডাকসু নির্বাচনে ২৮ জনের প্রার্থিতা ট্রাইব্যুনাল বাতিল করেছে। এস এম ফরহাদ ২০২২ সালের নভেম্বরে ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের সমাজকল্যাণ ইন্সটিটিউটের ছাত্রলীগের কমিটিতে যুগ্ম-সাধারণ সম্পাদক থাকা সত্ত্বেও তার প্রার্থিতা বাতিল করা হয়নি।']]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ea4d369ffc886bb07ee6730369b2488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোয়ার্টার ফাইনালে জোকোভিচ-সাবালেঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/acXlE0KEMxxMRVDK/</link>
      <description><![CDATA[৩৩টি উইনার আর ১২টি এইচ পেয়ে তিনি ম্যাচটি জিতে জোকোভিচ। কোনো ‘ডাবল ফল্ট’ ছিল না। আর্থার অ্যাশ স্টেডিয়ামে তাকে এগিয়ে রেখেছে সার্ভ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:49:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ab70f3e487b9fef7b5b990825d94ce5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিষ্ঠাবার্ষিকীর র‌্যালি বাতিল, খাল-নালা পরিষ্কার করবে বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xSejMmlionM8ydV5/</link>
      <description><![CDATA[রিজভী বলেন, সকাল থেকে রাজধানীর বিভিন্ন এলাকায় বিএনপির নেতাকর্মীরা স্বেচ্ছাশ্রমে নালা পরিষ্কার করবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:48:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fe07b5079f94dd15926409dbc521a4d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যবসা বাণিজ্যের জন্য লেভেল প্লেয়িং ফিল্ড নিশ্চিত করতে চাই— বাণিজ্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WMSqNE15wSIqL3rQ/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, আমরা একটি দক্ষ ট্রেড রেজিম চাই, যার মাধ্যমে আমাদের জাতীয় অর্থনীতির ব্যাপক উন্নতি ঘটবে এবং যা সম্পদের সুষম বন্টনের ক্ষেত্রেও বড় প্ল্যাটফর্ম হিসেবে কাজ করবে। আমরা অবশ্যই ট্যাক্স ফাঁকি কমাতে চাই একই সঙ্গে দক্ষতার বিকাশ চাই।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:47:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19c0de34dfbe5a4be90b1b7c3d6f5d03</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাল ঢাকায় আসবেন টিআই চেয়ারপারসন ফ্রাঁসোয়া ভ্যালেরিয়াঁ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/w5C2U6fhTGvAHGVC/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে তার নেতৃত্বে টিআই সেক্রেটারিয়েটের উদ্যোগে ব্যবসায়িক শুদ্ধতার অংশ হিসেবে জি-২০ পর্যায়ে আর্থিক নিয়ন্ত্রণ ও দুর্নীতিরোধ বিষয়ক অধিপরামর্শ কার্যক্রম শুরু হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:45:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa4e188d54f9716e91747a9a8925b6ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআইইউবিতে টেকসই উন্নয়ন লক্ষ্য বাস্তবায়নে সেমিনার অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/426ZinxZJi43i9QX/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:36:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a3a1b802bdcbb9ae8e66106ee81e01</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'মানুষ-হাতির সহাবস্থান নিশ্চিতে দ্রুততম সময়ে ক্ষতিপূরণের উদ্যোগ নেয়া হবে'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eBJXGy8TeTV149WB/</link>
      <description><![CDATA[পরিবেশ উপদেষ্টা বলেন, হাতির টিকে থাকার জন্য সময়োপযোগী পদক্ষেপ নিতে হবে। এজন্য স্থানীয়দের মধ্য থেকে দক্ষ ব্যক্তিদের নিয়ে এলিফ্যান্ট রেসপন্স টিমকে আরো সক্রিয় করতে হবে এবং তাদের ওয়াকিটকি ও প্রয়োজনীয় সরঞ্জাম দিতে হবে। একই সঙ্গে হাতির খাদ্যোপযোগী গাছ লাগানো জরুরি বলে উল্লেখ করেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:35:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00db328693ed64d89fc3fddabf14a1d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিইসির সঙ্গে একান্ত বৈঠকে মার্কিন ভারপ্রাপ্ত রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uLPQdRjQXVTWljAt/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার প্রধান নির্বাচন কমিশনারের সঙ্গে বৈঠকে বসছেন মার্কিন দূতাবাসের এ কর্মকর্তা]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:23:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d58d8eb892e2fd759f1fd52fe9883b10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে ভয়াবহ ভূমিকম্প: মৃতের সংখ্যা ৮০০ ছাড়াল, আহত ২,৫০০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XoQ5q4oHWBl5H2GX/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি ভারি বৃষ্টির কারণে সৃষ্ট ভূমিধসে প্রধান সড়কগুলো বন্ধ হয়ে গেছে, এবং যোগাযোগ ব্যবস্থা ভেঙে পড়ায় উদ্ধার ও ত্রাণ তৎপরতা আরো জটিল হয়ে পড়েছে। দুর্যোগ ব্যবস্থাপনা কর্তৃপক্ষের মুখপাত্র জানান, কুনারের বহু গ্রাম সম্পূর্ণ ধ্বংস হয়ে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:20:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f87940ea3cd9be6791ac4d8f929b518d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগ সংস্থাগুলোর একীভূতকরণে উচ্চ পর্যায়ের কমিটি গঠন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tucp2Pow3o5YWR5R/</link>
      <description><![CDATA[আট সদস্যের কমিটিতে আহ্বায়ক করা হয়েছে শিল্প উপদেষ্টা আদিলুর রহমান খানকে। কমিটিতে সদস্যসচিব করা হয়েছে বিডা ও বেজা’র নির্বাহী চেয়ারম্যান আশিক চৌধুরীকে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:19:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4e595792ec3c5873c21a5d335e7f7e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রিটিশ রেকর্ড ১২৫ মিলিয়ন পাউন্ডে ইসাককে নিচ্ছে লিভারপুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/FIxEqgjSD8C2tjTF/</link>
      <description><![CDATA[ইসাককে কেনার পর লিভারপুলের খরচ পৌঁছবে ৪১৬ মিলিয়ন পাউন্ডে। চলতি দলবদলে তারা কিনেছে হুগো একিতিকে, মিলোস কেরকেজ, জেরেমি ফ্রিমপং, গিওর্গি মামারদাশভিলি, আরমিন পেকসি ও জিওভানি লিওনিকে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:02:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f73f48e8be9fe326a87b39fa98c7472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাল আরো ৭ রাজনৈতিক দলের সঙ্গে বৈঠক প্রধান উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZfP4lHb1UMucEifo/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:27:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a380c2987294caaf95c9bb4efbe74e1b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীতে আগুনে পুড়েছে জামায়াতের দলীয় কার্যালয়সহ কয়েকটি দোকান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bhmGTT8xlLp9jR19/</link>
      <description><![CDATA[রাত ১২ টার পর বাজার থেকে হঠাৎ ধোঁয়া ও আগুনের শিখা বের হতে দেখে আশপাশের লোকজন ছুটে আসে।  প্রাথমিকভাবে আগুন নিয়ন্ত্রণে নেয়ার চেষ্টার পাশাপাশি দ্রুত ফায়ার সার্ভিসকে খবর দেয় তারা। পরে কালুখালী ফায়ার সার্ভিসের একটি ইউনিট প্রায় ৩০ মিনিট চেষ্টা চালিয়ে আগুন নিয়ন্ত্রণে আনে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:23:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fff8f546799271515cdf960d935a587</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যায্যতাভিত্তিক সমাজে চরম দারিদ্র্য থাকতে পারে না—পরিকল্পনা উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ed7OwoTmWmMngzFs/</link>
      <description><![CDATA[পরিকল্পনা উপদেষ্টা বলেন, আমরা ব্যয়ের পাশাপাশি আয়ের দিক থেকেও পিছিয়ে আছি। যাদের জীবনধারণের জন্য ন্যূনতম উপায় নেই, তাদের স্বাস্থ্যসেবা আর স্কুল দিয়ে লাভ কী? আগে জীবনধারণের জন্য ন্যূনতম উপায় থাকতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:18:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38c09f0779af8a925a3dacd8b1e3ff05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকাশে উড়োজাহাজ, কিন্তু শৌচাগার বন্ধ! যাত্রীদের অবর্ণনীয় দুর্ভোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uY8A6a233FVJJvLD/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার বালি থেকে অস্ট্রেলিয়ার ব্রিসবেনগামী এক ফ্লাইটে গত বৃহস্পতিবার এ ঘটনা ঘটে। বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স ৮ উড়োজাহাজটি ডেনপাসার থেকে ব্রিসবেনের উদ্দেশ্যে ছেড়ে যায়। শুরু থেকেই একটি শৌচাগার অকেজো ছিল। যাত্রা শুরু হওয়ার কিছুক্ষণের মধ্যেই একে একে সবগুলো শৌচাগার বিকল হয়ে পড়ে। ছয় ঘণ্টার যাত্রার শেষ তিন ঘণ্টায় ভয়াবহ এক পরিস্থিতি মোকাবেলা করতে হয়েছে যাত্রীদের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">598112cdbd7e93013f5b0489270e3541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জরাজীর্ণ অবকাঠামো ও চিকিৎসক সংকটে ভুগছে শরণখোলা উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lxuflX0RqLszu1II/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে ৫০ শয্যার এ হাসপাতালে চিকিৎসক কর্মরত আছেন মাত্র চারজন। অনুমোদিত ১৯ জন চিকিৎসকের মধ্যে ১১ জন নিয়োগপ্রাপ্তির পর থেকে আজ পর্যন্ত কখনই যোগদান করেননি। যে চারজন কর্মরত আছেন, তাদের মধ্যে দুজন চলে গেছেন ট্রেনিংয়ে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:47:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dd695d96469aed313ac50c76a5429d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের কোথাও কোথাও বজ্রসহ বৃষ্টি বা ভারি বর্ষণের পূর্বাভাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZUJQdTjbVGsvSsmm/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:34:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98638b95786664c645b0382a19e35507</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরুল হক নুরের শারীরিক অবস্থার খোঁজ নিতে ঢামেকে নৌপরিবহন উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mcAUANI0i1SSKls3/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা মেডিকেল কলেজের পরিচালক ব্রিগেডিয়ার জেনারেল মো. আসাদুজ্জামান উপদেষ্টাকে জানান, আহতদের চিকিৎসা কার্যক্রম পর্যবেক্ষণের জন্য একটি বিশেষায়িত মেডিকেল বোর্ড গঠন করা হয়েছে। তাদের সর্বোচ্চ মানের উন্নত ও আধুনিক চিকিৎসা সেবা নিশ্চিত করতে সরকারের পক্ষ থেকে সার্বক্ষণিক মনিটরিং করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:22:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be1f8e73c541c6eec632bb12870fbaed</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোল্যান্ডে জার্মান আগ্রাসন: দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের সূচনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/sdMdT5yRbnLPMBoB/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:06:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f658a60cf576c19c864cde2739306dbe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বিশ্ববিদ্যালয়ের পরিস্থিতি স্বাভাবিক, যৌথ বাহিনী মোতায়েন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OF3jnZ4kqbcbmpeR/</link>
      <description><![CDATA[চবির ভারপ্রাপ্ত পরীক্ষা নিয়ন্ত্রক অধ্যাপক মমতাজ উদ্দিন আহমদ বলেন, আজকের সকল ক্লাস ও পরীক্ষা বন্ধ থাকবে সেটা গতকালই বিশ্ববিদ্যালয়ের ফেসবুক পেইজে জানানো হয়েছিল। ক্যাম্পাস জুড়ে নিরাপত্তা ব্যবস্থা জোরদার করা হয়েছে। বিশ্ববিদ্যালয়ের প্রশাসনিক কাজ চলছে। শাটল ট্রেনও চলাচল করছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:03:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9ed3d31b1fcbb343f47dad18fec21ae</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>