<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 15:41:13 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>টেকনাফে অপহৃত ৩৯ জন উদ্ধার, ২ মানবপাচারকারী আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vIY5fH5CWocKEtYM/</link>
      <description><![CDATA[একটি সংঘবদ্ধ মানবপাচারকারী চক্র মালয়েশিয়ায় পাচারের প্রলোভন দেখিয়ে এবং মুক্তিপণ আদায়ের উদ্দেশ্যে নারী-পুরুষ ও শিশুসহ কয়েকজনকে পাহাড়ে জিম্মি করে রেখেছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:52:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7854041c46b8dc124a13c90e010858a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শান্তিপূর্ণভাবে বিজয়া শোভাযাত্রা ও প্রতিমা বিসর্জনের জন্য ধন্যবাদ জানাল ডিএমপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JPg5nMOeOavS5Fmu/</link>
      <description><![CDATA[বিসর্জনের আগে মহানগর পূজা উদযাপন কমিটির আয়োজনে বিজয়া শোভাযাত্রায় অংশ নেয় হাজারো হিন্দু ধর্মাবলম্বী। সকালে সিঁদুর খেলা শেষে দুপুর থেকে ঢাকেশ্বরী জাতীয় মন্দির থেকে শুরু হয়ে ওয়াইজ ঘাটে গিয়ে বিসর্জন শোভাযাত্রা শেষ হয়। এ শোভাযাত্রা ও প্রতিমা বিসর্জন উপলক্ষে ডিএমপি সাধারণ নিরাপত্তার পাশাপাশি ট্রাফিক পুলিশ মোতায়েন করেছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:44:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c192335e62536d4ee334b0664bd90ba0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউএনজিএ সফরে গণতন্ত্র ও মানবিক সংহতির অঙ্গীকার তুলে ধরেছেন অধ্যাপক ইউনূস: প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yub3JObvp4CC4yoU/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাপক ইউনূস গত সপ্তাহে নিউইয়র্কে ইউএনজিএ-র উচ্চপর্যায়ের অধিবেশনে বাংলাদেশের প্রতিনিধিদলকে নেতৃত্ব দেন। সেখানে তিনি আন্তর্জাতিক সম্প্রদায়কে উদ্দেশ্য করে বক্তব্য দেন, বিশ্বনেতাদের সঙ্গে দ্বিপাক্ষিক বৈঠক করেন এবং গণতন্ত্র, মানবিক নেতৃত্ব ও ভবিষ্যৎ অর্থনৈতিক সহযোগিতা নিয়ে বাংলাদেশের দৃষ্টিভঙ্গি উপস্থাপন করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:42:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4845250f461d887c7799fa2bd8f75a4a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুন্দরবনে বনদস্যুদের থেকে জিম্মি থাকা ৪ জেলে উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5Imw9GKLN1pXIw7c/</link>
      <description><![CDATA[জাহাঙ্গীর বাহিনীর সদস্যরা জেলেদের ১০ দিন ধরে জিম্মি করে রেখে মুক্তিপণ আদায়ের উদ্দেশ্যে নির্যাতন করছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:39:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1180b735ac120e85090a3a7bafe14cfe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিগগিরই আসনভিত্তিক একক প্রার্থীকে ‘গ্রিন সিগন্যাল’ দেয়া হবে: সালাহউদ্দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QUasAJoiZQqtNdgy/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি একটি বৃহৎ গণতান্ত্রিক, উদার নৈতিক রাজনৈতিক দল।প্রত্যেকটি আসনে আমাদের একাধিক যোগ্য প্রার্থী রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ecd3b740347380ee96d2f54c3b6026d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তান ১৫ ওভারে শেষে ১০৬/৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/9PtSmJiorOgPYHTX/</link>
      <description><![CDATA[সিরিজের দ্বিতীয় টি-টোয়েন্টি ম্যাচে টস জিতে বোলিং বেছে নিয়েছে বাংলাদেশ। এ ম্যাচটি জিতলেই ২-০তে সিরিজ নিশ্চিত করবে জাকের আলীর নেতৃত্বাধীন দল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98a889b48f105e34c4aca9071c176896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াতের নির্বাচনী প্রস্তুতি শেষ: গোলাম পরওয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YLKYrQTGxTdUhNwA/</link>
      <description><![CDATA[ফ্যাসিস্ট আমাদের গর্তে ঢোকাতে চেয়েছিল, আল্লাহ তাআলা তাদের গর্তে দিয়ে ইসলামী আন্দোলনকে মর্যাদার আসনে বসিয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:59:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c3232486f521a96092d4366a3b0a9b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাঁপাইনবাবগঞ্জে নাচোলে সড়ক দুর্ঘটনায় মসজিদের ইমাম নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/doO7I6A1UFMGbOim/</link>
      <description><![CDATA[খালিদ মুসাব্বির মোটরসাইকেল চালিয়ে একটি মসজিদের জুম্মার নামাজ পড়াতে হাটবাকইল যাচ্ছিলেন । হামিদপুর এলাকায় চাঁপাইনবাবগঞ্জ থেকে আসা একটি বাসের সঙ্গে তার মোটরসাইকেলের মুখোমুখি সংঘর্ষ হয়। এতে মাথায় আঘাত পেয়ে ঘটনাস্থলেই মারা যান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:49:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f3c6c420ea298e2398373a227a94798</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজীপুরে ডাম্প ট্রাকের চাপায় শিশুসহ ৩ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uiJil16aAZfSkryg/</link>
      <description><![CDATA[যাত্রীবাহী সিএনজিটি দেওপাড়া চত্বর এলাকায় পৌঁছালে বিপরীত দিক থেকে আসা একটি ডাম্প ট্রাক সেটিকে চাপা দেয়। এতে সিএনজি দুমড়ে-মুচড়ে গিয়ে ঘটনাস্থলেই দুইজন মারা যান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:48:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">127d0f3faa6644007e0040f5594bd71e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নে আইনগত কোনো বাধা নেই: অ্যাটর্নি জেনারেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a93HsCwZ2UR6HG4H/</link>
      <description><![CDATA[তবে যারা আওয়ামী লীগের নির্দেশে অপরাধের সঙ্গে জড়িত ছিলেন, সরকার তাদের অপরাধ বিবেচনায় নিয়ে আইনগত সিদ্ধান্ত নিবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:45:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c2e6a9d9ca47f01ad2647d40be1c08c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহমদ রফিক পূর্ববর্তী গবেষকদের অস্পষ্টতা দূর করেছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/JsB8yDdGR3ekRx0A/</link>
      <description><![CDATA[আহমদ রফিক আজীবন এ আন্দোলনের চেতনা—অসাম্প্রদায়িকতা, মানবিকতা ও জাতীয় ঐক্যের আদর্শ—ধরে রেখেছেন। তিনি কখনো আদর্শ থেকে বিচ্যুত হননি। তার লেখালেখি, কবিতা, রবীন্দ্র ও নজরুল গবেষণাতেও এ চেতনার প্রতিফলন রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:43:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eca4c2d1b482d8b17fae803b3e2e447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আখাউড়ায় ট্রেন থেকে বিপুল পরিমাণ ভারতীয় পণ্য জব্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LaIz6IAC024VmyxV/</link>
      <description><![CDATA[জব্দ করা পণ্যের মধ্যে রয়েছে, ২৭০ কেজি বাসমতি চাল, ১০২ কেজি কিসমিস, ৩৩৭ কেজি ফুচকা। এসব পণ্যের মূল্য প্রায় সাড়ে পাঁচ লাখ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:28:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94c03fb9dfe301167dd6d1a8f8ad762c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কিল নয়, মানসিকতা বদলাতে হবে : সোহান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/RjeoSNF1RQisGoiV/</link>
      <description><![CDATA[সিরিজের দ্বিতীয় টি-টোয়েন্টিতে আজ শুক্রবার আবার মাঠে নামছে দুই দল। জয় পেলে সিরিজ নিশ্চিত করবে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:28:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32da2b63758e13ee3ba99e665fc56555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভে উত্তাল পাকিস্তান শাসিত কাশ্মীর, নিহত ৯</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oqP5mqEPm0ERXexM/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি নিয়ন্ত্রণে রাখতে মোবাইল ও ইন্টারনেট সেবা বন্ধ করে দিয়েছে প্রশাসন। পাশাপাশি অতিরিক্ত পুলিশ ও আধাসামরিক বাহিনী মোতায়েন করা হয়েছে, যা নিয়ে আপত্তি জানিয়েছে এজএএসি। এরইমধ্যে আইনশৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনীর সঙ্গে একাধিকবার সংঘর্ষে জড়িয়েছে বিক্ষোভকারীরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:45:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bcb0059776164e67c158e3024a5fe61</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহমদ রফিকের কর্ম ভবিষ্যৎ প্রজন্মের জন্য অনুপ্রেরণার উৎস হয়ে থাকবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iznaqUH8mCS0oOYS/</link>
      <description><![CDATA[তার কর্ম ও আদর্শ ভবিষ্যৎ প্রজন্মের জন্য অনুপ্রেরণার উৎস হয়ে থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:41:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ea08a42d6b9f0d602c514892ceed292</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ আফ্রিকাকে ১০ উইকেটে হারাল ইংল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/CUM1zbShaHVaUqdC/</link>
      <description><![CDATA[ইংল্যান্ড ও দক্ষিণ আফ্রিকা উভয়েরই এটা প্রথম ম্যাচ। আজ পর্যন্ত তিন ম্যাচ জয় পেয়েছে ভারত, অস্ট্রেলিয়া, বাংলাদেশ ও ইংল্যান্ড। কলম্বোয় শনিবার অস্ট্রেলিয়ার মুখোমুখি হবে শ্রীলংকা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16b04c44c6a682512205f479294a9bd9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে আরো ২৬৩ জন হাসপাতালে ভর্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/P29XjSelEhbueGK4/</link>
      <description><![CDATA[গত ২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি রোগীর মধ্যে বরিশাল বিভাগে (সিটি করপোরেশনের বাইরে) ৫৬ জন, চট্টগ্রাম বিভাগে (সিটি করপোরেশনের বাইরে) ৬৪ জন, ঢাকা বিভাগে (সিটি করপোরেশনের বাইরে) ৩৫ জন, ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশনের ৫৬ জন, ঢাকা দক্ষিণ সিটি করপোরেশনের ৩৫ জন ও ময়মনসিংহ বিভাগে (সিটি করপোরেশনের বাইরে) ১৮ জন রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f54aee461a3903f3e8d1f07deb80c645</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিম্নচাপ দুর্বল হয়ে স্থল নিম্নচাপে পরিণত, সমুদ্রবন্দরে ৩ নম্বর সতর্কতা সংকেত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FKEwDCTEO4em1Rur/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা, ফরিদপুর, মাদারীপুর, খুলনা, বরিশাল, পটুয়াখালি, নোয়াখালি, কুমিল্লা, চট্টগ্রাম এবং কক্সবাজার অঞ্চলগুলোর ওপর দিয়ে দক্ষিণ বা দক্ষিণ-পূর্ব দিক থেকে ঘণ্টায় ৪৫ থেকে ৬০ কিলোমিটার বেগে দমকা অথবা ঝড়োহাওয়াসহ অস্থায়ীভাবে বৃষ্টি অথবা বজ্রসহ বৃষ্টি হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57895d70c342397f30ad4105f56eece4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ বছর পর সরাসরি ফ্লাইট চালু করতে যাচ্ছে ভারত ও চীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/evUDvKS4cpHRD4wA/</link>
      <description><![CDATA[২০২০ সালে হিমালয়ের লাদাখ সীমান্তে দুই দেশের সেনা সংঘর্ষের পর  সরাসরি ফ্লাইট বন্ধ হয়ে যায়। গত এক বছর ধরে দীর্ঘ আলোচনার পর তা আবারো চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে দিল্লী ও বেইজিং।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a96b5094ec0caa6c26a6527c25d1b011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহমদ রফিক—ভাষা ও সংস্কৃতির আলোকিত পথিকৃৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/egfRzW2fgJTx2mzs/</link>
      <description><![CDATA[ভাষা আন্দোলনের তাত্ত্বিক বিষয় তাকে আকর্ষণ করেছিল। লিখেছেন ভাষা আন্দোলনের লিফলেট। ছিলেন ভাষা আন্দোলনে সংগঠকের ভূমিকায়। ১৯৫২ সাল, তখন আহমদ রফিক ছিলেন তৃতীয়বর্ষের ছাত্র। সে সময় ফজলুল হক হল, ঢাকা হল এবং মিটফোর্ডের ছাত্রদের সঙ্গে সংযোগ রক্ষা করে চলার কাজ করেছেন তিনি। পাশাপাশি নিয়মিত ছিলেন সভা-সমাবেশেও। ১৯৫৪ সালে ঢাকা মেডিকেল কলেজের আন্দোলনকারী ছাত্রদের মাঝে একমাত্র তার নামে গ্রেপ্তারি পরোয়ানা জারি হয়। ভাষা আন্দোলনে সম্পৃক্ততার জেরে এমবিবিএস শেষে তাকে ইন্টার্নশিপ করতে দেয়া হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:53:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ba2045f0284edfe40b312cc186b7b8f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহমদ রফিকের কর্মময় জীবন সবসময় প্রেরণা জোগাবে: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZDQrqBNwB0JAbiVp/</link>
      <description><![CDATA[আমি আহমদ রফিকের মৃত্যুতে তার বিদেহী আত্মার মাগফেরাত কামনা করছি এবং শোকসন্তপ্ত পরিবারবর্গ, আত্মীয়স্বজন, ভক্ত, গুণগ্রাহী ও শুভানুধ্যায়ীদের প্রতি জানাচ্ছি গভীর সমবেদনা।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:52:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca6260a992e347156e1c66af91e2a3b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইসলামী ব্যাংকের অফিশিয়াল ফেসবুক পেজ হ্যাকড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WWhwasEw58fkas7p/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকটির জনসংযোগ বিভাগের প্রধান নজরুল ইসলাম গণমাধ্যমকে জানান, ভোরে আমাদের ফেসবুক পেজটি হ্যাক হয়েছে। আমরা সেটি উদ্ধারের চেষ্টা করছি। আশা করছি, দ্রুততম সময়ের মধ্যে এটা উদ্ধার করা সম্ভব হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:00:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">338bf03eaf4f4b190419008206d320e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার অভিমুখে আরো ১১ নৌযান পাঠাল ফ্রিডম ফ্লোটিলা কোয়ালিশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9YenHloi6CFBjq03/</link>
      <description><![CDATA[২৫ সেপ্টেম্বর ইতালির ওত্রান্তো বন্দর থেকে ইতালি ও ফ্রান্সের পতাকাবাহী দুটি নৌযান গাজামুখী যাত্রা শুরু করে। পরে ৩০ সেপ্টেম্বর কনসায়েন্স নামের আরেকটি জাহাজ তাদের সঙ্গে যোগ দিয়েছে। অল্প সময়ের মধ্যে এ জাহাজগুলো থাউজ্যান্ড মাদলিনস টু গাজা নামের আরো ৮-জাহাজের বহরের সঙ্গে মিলিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:38:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f60058d1d3447f6e39f45466fbb0f595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সপ্তাহব্যাপী যৌথ বাহিনীর অভিযানে সারা দেশে আটক ৬৯</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/s2LXHsWCwQ28zCJb/</link>
      <description><![CDATA[সপ্তাহব্যাপী অভিযান চালিয়ে চিহ্নিত সন্ত্রাসী, অস্ত্র ব্যবসায়ী, শিশু পাচারকারী, জুয়ারী, নিষিদ্ধ সংগঠনের সদস্য, মাদক ব্যবসায়ী ও মাদকাসক্তসহ মোট ৬৯ জন অপরাধীকে হাতেনাতে গ্রেফতার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c433959c09058e0525cefcf54c651e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধ্যরাত থেকে ইলিশ ধরায় ২২ দিনের নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xayJkewml431m5gW/</link>
      <description><![CDATA[বরগুনা জেলা মৎস্য কর্মকর্তা মো. মহসীন জানান, ‘বরগুনার বিষখালী, বুড়ীশ্বর ও বলেশ্বরসহ ৪০টি পয়েন্টে ২২ দিন ইলিশ ধরা, বিক্রি ও পরিবহন নিষিদ্ধ থাকবে। কেউ আইন অমান্য করলে ভ্রাম্যমাণ আদালতের মাধ্যমে ব্যবস্থা নেয়া হবে। নৌ-পুলিশ ও কোস্টগার্ডের টহল জোরদার থাকবে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57dcc3ec24336b806604eb0f6370b7c2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী পাঁচদিন বৃষ্টির পূর্বাভাস, বন্যা-ভূমিধসের শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/O3qm0Yi8U14Xq0Si/</link>
      <description><![CDATA[টানা বৃষ্টিতে বিপর্যস্ত হয়ে পড়েছে জনজীবন। এরই মধ্যে কয়েকটি নদ-নদীর পানি বেড়েছে। তৈরি হয়েছে জলাবদ্ধতা। এমনকি প্লাবিত হয়েছে উপকূলীয় অঞ্চল। এ ছাড়া পাহাড়ি এলাকায় ভূমিধসের শঙ্কাও দেখা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52ee29fd0ee9ff08a55f0712ecc80c42</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুমুদ ফ্লোটিলার শেষ নৌযান ম্যারিনেটকেও আটক করল ইসরায়েল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MdzOnLvwTF9kl78l/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার প্রথম প্রহরের কিছু আগে অর্থাৎ ভোর ৪টার দিকে নৌযানটির লাইভ ভিডিও ফিডে দেখা যায়, ভূমধ্যসাগরে নৌযানটিকে গাজার দিকে নিয়ে নিচ্ছেন ক্রুরা। তাদের পেছন দিক থেকে সূর্য উঠছে। লাইভ জিও ট্রাকার বা অবস্থান শনাক্ত করা ওয়েবসাইটের তথ্য বলছে, নৌযানটি শেষ খবর পাওয়া পর্যন্ত গাজা জলসীমা থেকে ৪৩ নটিকাল মাইল বা ৮০ কিলোমিটার দূরে ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:37:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eceb313370eab0b760544f5ef37f1fab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাইক্রো-চিটিং: ছোট ছোট আচরণে ভাঙছে বিশ্বাসের দেয়াল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/NH62SXwQeAxut2nO/</link>
      <description><![CDATA[দাম্পত্য সম্পর্কে থাকার পরেও কাউকে ইঙ্গিতপূর্ণ মেসেজ দেয়া বা কারো সঙ্গে ইঙ্গিতপূর্ণ আচরণ করাকে মাইক্রো চিটিং বলে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:09:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fc92b1f0034a8d5cbb560eb5434adc8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহমদ রফিক: ভাষা আন্দোলন ও রবীন্দ্রগবেষণায় অগ্রণী নাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oH6Gk8qLeFwRgIAf/</link>
      <description><![CDATA[তিনি শুধু ইতিহাসের গুরুত্বপূর্ণ ঘটনায় অংশগ্রহণকারী নন, ছিলেন আন্দোলনের এক নির্ভরযোগ্য সাক্ষী এবং এই ইতিহাস নির্মাতাদের একজন। পাশাপাশি ভাষা আন্দোলন নিয়ে বিস্তৃত গবেষণা করেছেন। বাঙালি গৌরবময় ইতিহাস সংরক্ষণে রেখেছেন অমূল্য অবদান। তিনি রবীন্দ্রনাথকে নিয়েও গভীর গবেষণা করেছেন, যা গবেষক ও পাঠক সমাজে ব্যাপকভাবে সমাদৃত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">919469bdb9bf28cd444a247a61e4604c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাষাসংগ্রামী আহমদ রফিকের মৃত্যুতে ঢাবি উপাচার্যের শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kCeHA40bMxhzxcwd/</link>
      <description><![CDATA[উপাচার্য বলেন, মহান ভাষা আন্দোলনে তিনি অসামান্য ভূমিকা পালন করেছিলেন। ভাষা আন্দোলনে তার এ অবদান জাতি চিরদিন শ্রদ্ধার সঙ্গে স্মরণ করবে। তিনি ভাষা আন্দোলনের ইতিহাস, কবিতা ও প্রবন্ধসহ শতাধিক গ্রন্থ রচনা করেছেন। তার এসব লেখা নতুন প্রজন্মকে প্রেরণা জোগাবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:36:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cbb2bf8909ef0b42a87f98cd5d7dc20</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাষাসংগ্রামী আহমদ রফিকের মৃত্যুতে সমাজকল্যাণ উপদেষ্টা ও শিল্পকলা একাডেমির মহাপরিচালকের শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NzShvCuvZb2sJfgJ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:49:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c949dcd6d516e29728c3ddeaf988333</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজামুখী সুমুদ ফ্লোটিলা আটকের ঘটনায় তীব্র নিন্দা বাংলাদেশের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ToFgCTxiqF9QWoJF/</link>
      <description><![CDATA[বিজ্ঞপ্তিতে অবিলম্বে আটক মানবিক সহায়তাকারী ও কর্মীদের নিঃশর্ত মুক্তি, তাদের নিরাপত্তা ও কল্যাণ নিশ্চিত করার দাবি জানিয়েছে বাংলাদেশ সরকার। পাশাপাশি ইসরায়েলকে গাজা ও পশ্চিম তীরের অবৈধ দখলদারত্বের অবসান, আন্তর্জাতিক মানবিক আইন মেনে চলা এবং গাজার ওপর গণহত্যামূলক যুদ্ধ ও মানবিক অবরোধ বন্ধ করার আহ্বান জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">302fed61c1689798b0945e439d5c5115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছুটির দিনে ঢাকার বাতাস ‘সহনীয়’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5r0mkLnamQnDoKoH/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বে বায়ুদূষণে শীর্ষ শহরগুলোর তালিকার আজ ২৪তম স্থানে রয়েছে ঢাকা। এদিন সকাল ১০টায় এয়ার কোয়ালিটি ইনডেক্সে এ শহরের বাতাসের মান ছিল ৭১, যা সহনীয় পর্যায়ের বাতাসের নির্দেশক।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:42:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5d1951a91978103fb5f2f3bc7f2f84</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা যুদ্ধ: শিগগিরই ট্রাম্পের প্রস্তাবের জবাব দেবে হামাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zPajqBkt6um51nHy/</link>
      <description><![CDATA[গাজায় যুদ্ধ বন্ধের লক্ষ্য নিয়ে ট্রাম্পের প্রস্তাব নিয়ে আলোচনা করছে হামাস- এমনটা জানিয়ে নাজ্জাল বলেন, সময় আমাদের ঘাড়ের ওপর তলোয়ার হয়ে ঝুলছে- এমন কোনো চাপ মাথায় নিয়ে আমরা আলোচনা করছি না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:12:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5795241544fa20c004896f2509d30750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলার উপকূলের কাছে মার্কিন যুদ্ধবিমান, তীব্র নিন্দা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5hq5I22xBoBwGl3a/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় সময় বৃহস্পতিবার দেশটির প্রতিরক্ষামন্ত্রী জেনারেল ভ্লাদিমির পাদ্রিনো জানান, অন্তত পাঁচটি এফ-৩৫ যুদ্ধবিমান ক্যারিবীয় সাগরে ভেনেজুয়েলার সীমান্তের কাছাকাছি উড়তে দেখা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:32:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10f0fd9b2a470ad8ede7a61a7201ce4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূর্বাচল ৩০০ ফুট সড়কে ফুটওভার ব্রিজের দাবিতে বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bm6Rk7aL7SbNyIIN/</link>
      <description><![CDATA[নারায়ণগঞ্জের রূপগঞ্জে পূর্বাচল ৩০০ ফুট সড়কে ট্রাফিক ব্যবস্থাপনা বাস্তবায়ন এবং মস্তুল ও পিংক সিটি এলাকায় ফুটওভার ব্রিজ নির্মাণের দাবিতে বিক্ষোভ করেছেন স্থানীয় বাসিন্দারা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:07:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d969495996bf3b79ed4efa12e068a7b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থ-স্বর্ণালংকার লুট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kPALDqn6VvZ7RAaF/</link>
      <description><![CDATA[সাতক্ষীরা শহরে সাংবাদিক ও ব্যাংক কর্মকর্তার বাড়িতে চুরির ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:05:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e62007a970da1ead93eda31de61b1c4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পর্যটক নিখোঁজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zGhZYnJmSV6Dj3K3/</link>
      <description><![CDATA[বান্দরবানের লামা উপজেলায় মাতামুহুরী নদীতে গোসলে নেমে নিখোঁজ হয়েছেন এক পর্যটক।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:04:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95c711fda9f6c7e3cf27c623ef68dc9b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৌকাবাইচ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/f6VtFVP20eKJJsGc/</link>
      <description><![CDATA[দুর্গা পূজায় পটুয়াখালীর দশমিনায় ঐতিহ্যের নৌকাবাইচ অনুষ্ঠিত হয়েছে। গতকাল দুপুরে উপজেলার নিবারণ কবিরাজ বাড়ির দীঘিতে এ প্রতিযোগিতা অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:03:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30141ce3768bec6aa342dde8494c1762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাগডাশ অবমুক্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3YDmlz0wZTK2DzDP/</link>
      <description><![CDATA[নাটোরের নলডাঙ্গায় কৃষকের জালে আটকে পড়া একটি বাগডাশ উদ্ধার করেছেন পরিবেশকর্মী ও স্থানীয়রা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:02:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4a165c80f42d50d6fad151f90e0112</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেকনাফে পাহাড়ে বন্দি নারী-শিশুসহ ২১ জনকে উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0lS6sBuFDolS6JiO/</link>
      <description><![CDATA[কক্সবাজারের টেকনাফে বাহারছড়ার পাহাড়ে বন্দি অবস্থায় নারী ও শিশুসহ ২১ জনকে উদ্ধার করেছে কোস্টগার্ড ও নৌবাহিনী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:01:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">babb3604a0ad267ca0a90a9f49bc084f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রত্যক্ষ বিদেশী বিনিয়োগের পরিবর্তনশীল গতিপ্রকৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/OAZ5wSHk9lDrN9tb/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের সংরক্ষণবাদী বাণিজ্যনীতি সংবাদ শিরোনামে আধিপত্য বিস্তার করলেও বৈশ্বিক উৎপাদন প্রক্রিয়াকে প্রভাবিত করার ক্ষেত্রে কেবল এ শক্তিই একমাত্র নিয়ামক নয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f489d68535d831cfa911495373a5d7f8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাটোরে বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেস ট্রেনে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PViy2DDz56DMQ4la/</link>
      <description><![CDATA[পঞ্চগড় থেকে রাজশাহীগামী বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেস ট্রেনের একটি বগিতে অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed568506b77991af7a9575febdd844b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঘোড়াঘাটে আবাদের চার মাসেও ফুল আসেনি গাছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oLcib72wcy3eryXV/</link>
      <description><![CDATA[বারি-১২ একটি উচ্চফলনশীল, রোগ-প্রতিরোধী ও লবণাক্ততা সহনশীল বেগুনের জাত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:58:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e1e05be2981f45ea077207f00e427f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ে ২৭ টন প্রক্রিয়াজাত চায়ের হদিস মিলছে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/InFyYCpuxlaSk1L2/</link>
      <description><![CDATA[পঞ্চগড়ে নিলামবাজারে একটি ব্রোকার হাউজের ক্যাটালগে উত্তরা গ্রিন টি ইন্ডাস্ট্রিজের দেয়া ২৭ টনের বেশি প্রক্রিয়াজাত চায়ের হদিস মিলছে না।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:56:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f657aafc1611443384ccdec5c1da90d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধ্যরাত থেকে নদ-নদীতে ইলিশসহ সব ধরনের মাছ আহরণে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RYQD7kouq0twsWZV/</link>
      <description><![CDATA[প্রজননের সময় হলে সাগর থেকে পদ্মা-মেঘনাসহ আশপাশের নদ-নদীতে চলে আসে ইলিশ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:53:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9ce3f2f565c37f8bada01593a2712bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেনীতে বিদ্যুতের খুঁটিতে বাসের ধাক্কায় নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ot9rxnljS0sclFEI/</link>
      <description><![CDATA[ফেনীতে যাত্রীবাহী বাস নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে বিদ্যুতের খুঁটির সঙ্গে ধাক্কা লেগে তিনজন নিহত হয়েছেন। আহত হয়েছেন অন্তত ২০ জন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:51:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcd80d3c37cb12bc46f40177783d03d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষক দিবসে স্বপ্নদলের নাটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/9iso30mNbzluUKJP/</link>
      <description><![CDATA[‘বিশ্ব শিক্ষক দিবস ২০২৫’-এ নাটক মঞ্চস্থ করছে স্বপ্নদল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22ad68076f06b6ddee5a4143191d6d44</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামীকাল থেকে নতুন কুঁড়ির বিভাগীয় অডিশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/LmKMyGFOiinpYbms/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ টেলিভিশনের (বিটিভি) শিশু-কিশোর অন্বেষণ প্রতিযোগিতা ‘নতুন কুঁড়ি’।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:42:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">121500ba227cd2ff961907f054858cf5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রযুক্তির মাধ্যমে একটি সৃজনশীল সংস্কৃতি তৈরি করতে চান জেমস ক্যামেরন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/XDSYFtreJdBP9oxR/</link>
      <description><![CDATA[জেমস ক্যামেরন আধুনিক সিনেমার সবচেয়ে প্রভাবশালী নির্মাতাদের অন্যতম।]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:39:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f97427aa1e3422be9c5995dd9cf3687</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>