<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
  <link>https://bonikbarta.com</link>
  <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
  <language>bn</language>
  <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 22:12:09 GMT</lastBuildDate>
  <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>

  <item>
    <title><![CDATA[বন্ডের অব্যবহৃত অর্থ চলতি মূলধন হিসেবে ব্যবহারের সিদ্ধান্ত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/DhCh3Rm2PqqPea8V/</link>
    <description><![CDATA[আশুগঞ্জ পাওয়ার স্টেশন কোম্পানি লিমিটেড (এপিএসসিএল) বন্ড ইস্যুর মাধ্যমে উত্তোলিত অর্থের অব্যবহৃত অংশ চলতি মূলধন হিসেবে ব্যবহারের সিদ্ধান্ত নিয়েছে। এ-সংক্রান্ত বিষয়টি বার্ষিক সাধারণ সভায় (এজিএম) অন্যান্য এজেন্ডার সঙ্গে উপস্থাপন করা হবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">da881c4f7f605907400610599ac20d2e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[শুধু ট্রাইব্যুনাল গঠনে কি মন্দ ঋণ কমবে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/IcPSlpfvMYZbRmIL/</link>
    <description><![CDATA[ওপরের প্রশ্নটির সোজা উত্তর—কমবে না। অতীতেও সংসদে মন্দ ঋণগ্রহীতাদের তালিকা প্রকাশিত হয়েছে। যে অর্থমন্ত্রী এটি করেছেন তাকে পরবর্তী নির্বাচনে দলের হেরে যাওয়ার জন্য দায়ী করা হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1b20c7799a9d3a67714fe06862a8ed37</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রাষ্ট্রীয় গ্যারান্টি ছাড়াও উন্মুক্ত দরপত্রে সৌরবিদ্যুতে ব্যয় কমছে বিপিডিবির]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZOdDT9vYSMZJhJFq/</link>
    <description><![CDATA[দেশে সৌরবিদ্যুতের উৎপাদন বাড়াতে ৯১৮ মেগাওয়াট সক্ষমতার ১২টি বিদ্যুৎ কেন্দ্র ট্যারিফ অনুমোদন দেয়া হয়েছে। গত ৯ ডিসেম্বর সরকারি ক্রয়সংক্রান্ত উপদেষ্টা কমিটিতে অনুমোদন পাওয়া এসব বিদ্যুৎ কেন্দ্রের উৎপাদন খরচ বিগত সময়ের চেয়ে কমেছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">a581d8de9a4e60bf53ebaec133c6453b</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[দেশে তিন বছরে দারিদ্র্য বাড়তে পারে ২ দশমিক ৫ শতাংশ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AUm3lKhbcBbFetwj/</link>
    <description><![CDATA[বাংলাদেশে ২০০০ সালে দারিদ্র্যের হার ছিল ৪৮ দশমিক ৯ শতাংশ। এক দশক পর ২০১০ সালে দারিদ্র্যের হার কমে দাঁড়িয়েছে ৩১ দশমিক ৫ শতাংশ। ২০২২ সাল পর্যন্ত দারিদ্র্যের হার ১২ দশমিক ৮ শতাংশ কমে ১৮ দশমিক ৭ শতাংশ হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">f44ff79d8d19cc1ab9cd7c1b20226e17</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সাবের হোসেন চৌধুরীর প্রভাব এখনো অটুট]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BQpYeD16Lqj1D7AE/</link>
    <description><![CDATA[পণ্যভর্তি কনটেইনার পরিবহন করা হয় কনটেইনারবাহী জাহাজে। ২০২০ সাল থেকে কনটেইনারবাহী জাহাজে সাবের হোসেন চৌধুরীর কর্ণফুলী গ্রুপ বিনিয়োগ করে আসছে। সে বছরের জুনে কর্ণফুলী গ্রুপের সহযোগী প্রতিষ্ঠান এইচআর লাইনস কনটেইনার জাহাজ পরিচালনার ব্যবসা শুরু করে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">c0e64bfeced78cb9e841f24c8b04c828</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[পর্যাপ্ত বরাদ্দ থাকলেও মুন্সিগঞ্জে সরকার নির্ধারিত দামে সার পাচ্ছেন না আলুচাষীরা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o02s6o7Fy7dPvTRD/</link>
    <description><![CDATA[কৃষিপণ্যের উৎপাদন বাড়াতে সার একটি অপরিহার্য উপাদান। তবে অতিরিক্ত সার ব্যবহার মাটির উর্বরতা নষ্ট করে, পরিবেশ দূষণ ঘটায় ও খরচ বাড়ায়। কালোবাজারি ও সিন্ডিকেট নিয়ন্ত্রণে বিভিন্ন ধরনের সারের দাম নির্ধারণ করে দিয়েছে সরকার।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">0d35a38c40a425dd489830015257d136</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ঈদে আসছে চার নায়িকার কোর্টরুম ড্রামা ‘ট্রাইব্যুনাল’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/ugQSIumkuCqp5jlY/</link>
    <description><![CDATA[সত্য ঘটনা অবলম্বনে নির্মিত হচ্ছে রায়হান খানের নতুন সিনেমা ‘ট্রাইবুনাল’। এরই মধ্যে সিনেমাটির প্রায় ৭৫ শতাংশ শুটিং সম্পন্ন হয়েছে। বাকি অংশের কাজ ও পোস্ট-প্রডাকশন শেষ করে আগামী রোজার ঈদে সিনেমাটি মুক্তির পরিকল্পনা রয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">de8d3dc9b32b11ffdacaa2976f81b92a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও রেকর্ড মুনাফা করবে বৈশ্বিক এয়ারলাইনস খাত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/QDEKdog7jIYqfePC/</link>
    <description><![CDATA[বৈশ্বিক এয়ারলাইনস খাত একাধিক চ্যালেঞ্জের মধ্য দিয়ে পার করছে চলতি বছর। এসব সংকটের কিছু আগামী বছর অব্যাহত থাকবে বলে জানিয়েছে এয়ারলাইনস সংস্থাগুলোর সংগঠন ইন্টারন্যাশনাল এয়ার ট্রান্সপোর্ট অ্যাসোসিয়েশন (আইএটিএ)।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">693146598cb9ffb377f65b52e3078c20</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে প্রায় এক-তৃতীয়াংশ শিশু প্রতিদিন এআই চ্যাটবট ব্যবহার করে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/Tr1zv6XXfWc3qkv9/</link>
    <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রায় এক-তৃতীয়াংশ কিশোর-কিশোরী প্রতিদিন এআই চ্যাটবট ব্যবহার করছে। তাৎক্ষণিক তথ্য ও দৈনন্দিন কাজে নানা সহায়তা পাওয়ায় তরুণদের মধ্যে চ্যাটজিপিটির মতো চ্যাটবট জনপ্রিয় হয়ে উঠেছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">e3857f04377bd149655ad7cd35da107e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[এনবিআরের রাজস্বের জোগান বেশির ভাগই আসে ভ্যাট থেকে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8dtNHh6aafybFqZy/</link>
    <description><![CDATA[জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের (এনবিআর) সদস্য (কর প্রশাসন ও মানবসম্পদ ব্যবস্থাপনা) জিএম আবুল কালাম কায়কোবাদ বলেছেন, ‘প্রতি বছর এনবিআর রাষ্ট্রকে যে পরিমাণ রাজস্বের জোগান দেয়, তার বেশির ভাগই ভ্যাট থেকে আসে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:41:37 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">41e9f5a05a9a5853ced5160c800fdede</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বাংলাদেশী ৩২ জেলেকে ফেরত দিয়েছে ভারত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LA5rJ9DkinL59367/</link>
    <description><![CDATA[ভারতের কারাগারে থাকা বাংলাদেশী ৩২ জেলেকে ফেরত দিয়েছে দেশটির কোস্টগার্ড। মঙ্গলবার বাংলাদেশের কোস্টগার্ডের কাছে তাদের হস্তান্তর করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:41:29 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">c70de72bfe0bc35d31b02269eb390bb0</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রাজশাহীতে ৩০ ফুট গভীর গর্তে পড়ে গেছে শিশু]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OhBuUFhE1wKBwhKk/</link>
    <description><![CDATA[রাজশাহীর তানোরে পরিত্যক্ত গভীর নলকূপের ৩০-৩৫ ফুট গর্তে পড়ে গেছে সাজিদ নামে দুই বছর বয়সী একটি শিশু। গতকাল উপজেলার কোয়েলহাট পূর্বপাড়া গ্রামে এ ঘটনা ঘটে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:41:20 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1e71cbbf384ab05f3791f849bce82165</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভ্যাট আহরণ হলেও অনেক সময় সরকারের কোষাগারে পৌঁছায় না]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/F85uPAobi75xvUDT/</link>
    <description><![CDATA[দেশের অর্থনৈতিক উন্নয়নের জন্য ভ্যাট একটি আধুনিক ব্যবস্থা। অন্যান্য কর ব্যবস্থা নিয়ে বিতর্ক থাকলে ভ্যাট ও আয়কর নিয়ে তা নেই। তবে বাংলাদেশের জিডিপির তুলনায় ভ্যাট অনেক কম।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">0cad83a43b3c0aa761f109a6bd3139a2</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নাসির সিনটেক্স গ্রুপের উদ্যোগে পরিবেশবান্ধব টেকস‌ই গৃহ নির্মাণবিষয়ক সেমিনার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/NzRQhB3Begzmkrq1/</link>
    <description><![CDATA[নাসির সিনটেক্স গ্রুপের উদ্যোগে ‘আর্কিটেকচার ফর গ্রিন লিভিং’ শীর্ষক একটি সেমিনার অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">ddf511686e96248e30fda34a55528e80</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[কেডিএস অ্যাকসেসরিজের ৩৪তম এজিএম অনুষ্ঠিত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/KX7cwvIioR7By98N/</link>
    <description><![CDATA[কেডিএস অ্যাকসেসরিজ লিমিটেডের ৩৪তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হয়েছে। ভার্চুয়াল প্লাটফর্মে গতকাল এ সভার আয়োজন করা হয়। এতে সভাপতিত্ব করেন কোম্পানির চেয়ারম্যান খলিলুর রহমান।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">40a4a4cb06f546769c59b524dc0174e1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ইউনিয়নপে কার্ড ইস্যু সেবা চালু করল ট্রাস্ট ব্যাংক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/tEczSeZ3pEH4J2PE/</link>
    <description><![CDATA[আধুনিক বৈশ্বিক পেমেন্ট সুবিধা নিশ্চিত করতে ও গ্রাহকসেবার মান উন্নয়নের লক্ষ্যে ট্রাস্ট ব্যাংক পিএলসি আনুষ্ঠানিকভাবে ইউনিয়নপে ব্র্যান্ডেড কার্ড ইস্যু কার্যক্রম শুরু করেছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5292407bc0adf8e862ffaf65e610fc2a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বাফুফের উন্নয়ন সহযোগী হিসেবে যুক্ত হলো বিএসআরএম]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/meImzttWTbhiTp3O/</link>
    <description><![CDATA[বাংলাদেশ ফুটবল ফেডারেশনের (বাফুফে) উন্নয়ন সহযোগী হিসেবে যুক্ত হয়েছে বাংলাদেশ স্টিল রি-রোলিং মিলস (বিএসআরএম)। এ উপলক্ষে গতকাল রাজধানীর মতিঝিলে বাফুফে সদর দপ্তরে আয়োজিত এক অনুষ্ঠানে এ অংশীদারত্ব চূড়ান্ত করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1a96b75ce7843db6e3ebd34f0cd3e5ae</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জাতিসংঘের এমভিআইবিষয়ক বিশেষজ্ঞ প্যানেলে অন্তর্ভুক্ত হলেন ফাহমিদা খাতুন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/gIwGy4Os17PZFacY/</link>
    <description><![CDATA[জাতিসংঘের মহাসচিব কর্তৃক গঠিত মাল্টি-ডাইমেনশনাল ভালনারেবিলিটি ইনডেক্স (এমভিআই) বিষয়ক স্বতন্ত্র বিশেষজ্ঞ প্যানেলের সদস্য হিসেবে অন্তর্ভুক্ত হয়েছেন সেন্টার ফর পলিসি ডায়ালগের (সিপিডি) নির্বাহী পরিচালক ড. ফাহমিদা খাতুন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2049615933b1a7ae05e47b47d0afd1c6</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[মেঘনা ব্যাংকের এএমডি হিসেবে পদোন্নতি পেলেন ছাদেকুর রহমান]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/ZSovFj3ZMLLIMox0/</link>
    <description><![CDATA[মেঘনা ব্যাংক পিএলসির উপব্যবস্থাপনা পরিচালক (ডিএমডি) মো. ছাদেকুর রহমানকে অতিরিক্ত ব্যবস্থাপনা পরিচালক (এএমডি) হিসেবে পদোন্নতি দেয়া হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">489b59d48c20710ec9ed942457bd7dda</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[গ্রাহকদের জন্য এক্সপেরিয়েন্স জোন চালু করল লাফার্জহোলসিম]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/4rwoXeh3g9TNedh1/</link>
    <description><![CDATA[রাজধানীর পূর্বাচলে জলসিঁড়ি আবাসন প্রকল্পে গ্রাহকদের জন্য ‘এক্সপেরিয়েন্স জোন’ চালু করেছে লাফার্জহোলসিম বাংলাদেশ পিএলসি। এ উপলক্ষে মঙ্গলবার এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">e65e3d2b744428dbd7077f02b218fcea</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[২ বিলিয়ন ডলার রেমিট্যান্স সংগ্রহের মাইলফলক অর্জন করল ব্র্যাক ব্যাংক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/23B0FpvtYYrsMNt8/</link>
    <description><![CDATA[২০২৫ সালে রেমিট্যান্স প্রবাহে উল্লেখযোগ্য মাইলফলক অর্জন করেছে ব্র্যাক ব্যাংক পিএলসি। চলতি বছর এরই মধ্যে ব্যাংকটির প্রবাসী আয় ২ বিলিয়ন বা ২০০ কোটি ডলার ছাড়িয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1b07de4dec3be3e922c64d5d04a7eb94</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[প্রাইম ব্যাংকের গ্রাহকরা বিওয়াইডির গাড়ি ক্রয়ে ঋণ নিলে পাবেন বিশেষ সুবিধা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/Ezy2ENtmK22p6eH7/</link>
    <description><![CDATA[এখন থেকে বিওয়াইডির গাড়ি ক্রয়ের জন্য ঋণ নিলে বিশেষ সুবিধা পাবেন প্রাইম ব্যাংক পিএলসির গ্রাহকরা। এ উপলক্ষে সম্প্রতি রাজধানীর তেজগাঁওয়ে বিওয়াইডি ফ্ল্যাগশিপ শোরুমে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7e4ef2f3cd98b5dec0dff197104384f1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বারভিডার ৩২তম এজিএম অনুষ্ঠিত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/G4ZQ1uzozsQHEyLW/</link>
    <description><![CDATA[বাংলাদেশ রিকন্ডিশন্ড ভেহিকলস ইম্পোর্টার্স অ্যান্ড ডিলার্স অ্যাসোসিয়েশনের (বারভিডা) ৩২তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">e4c36f02e06aa65fc6e748a6ebeb8451</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জনপ্রশাসন ও পেশাগত নৈতিকতার সংকট]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/p5WEOi8jKBWPGJ3t/</link>
    <description><![CDATA[রাষ্ট্রযন্ত্র পরিচালনার জন্য যে কর্মকর্তাদের নির্বাচন করা হয়, তাদের মানসিক দৃঢ়তা, দায়িত্ববোধ, আইনের প্রতি আনুগত্য এবং রাষ্ট্রীয় সিদ্ধান্তকে সম্মান করার সক্ষমতাই একটি সুস্থ প্রশাসনের ভিত্তি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">df4e656f5f7955bebbed5bab06c464ce</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ফরেনসিক অডিটের মাধ্যমে সম্পদের প্রকৃত পরিমাণ উদ্ঘাটন করা হোক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/editorial/A6wNTvm6Y4d5yanp/</link>
    <description><![CDATA[প্রতিটি আর্থিক প্রতিষ্ঠানে সাধারণত বছরের নির্দিষ্ট সময়ে ফাইন্যান্সিয়াল অডিট পরিচালনা করা হয়। এটি করার মুখ্য কারণ হলো ব্যালান্সশিটে কোনো ধরনের তথ্যগত অসংগতি রয়েছে কিনা তা যাচাই করে দেখা।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:10 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1e9908f6cd57c610ff215e9a37032bbc</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ইসলামী ব্যাংকের পরিচালনা পরিষদের সভা অনুষ্ঠিত]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/iaGKRavQ4VP7EV6v/</link>
    <description><![CDATA[ইসলামী ব্যাংক বাংলাদেশ পিএলসির পরিচালনা পরিষদের এক সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। রাজধানীর ইসলামী ব্যাংক টাওয়ারে গতকাল এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">d479603c11464a182fde243cbff40083</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বেঙ্গল কমার্শিয়াল ব্যাংক ও এয়ার অ্যাস্ট্রার মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/gdTKnZwk7DWbsabv/</link>
    <description><![CDATA[বেঙ্গল কমার্শিয়াল ব্যাংকের অটোমেটেড চালান সিস্টেম ব্যবহার করে এখন থেকে ভ্যাট, ট্যাক্স ও অন্যান্য রাজস্ব পরিশোধ করবে এয়ার অ্যাস্ট্রা।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">9274329e16eb04406d7489616b9d4b02</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[প্রাথমিকের ৬৫ হাজার ৫০২ প্রধান শিক্ষকের দশম গ্রেড অনুমোদন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5RBh6Ji3tFat9IHK/</link>
    <description><![CDATA[প্রাথমিকের ৬৫ হাজার ৫০২ প্রধান শিক্ষকের পদের বেতন স্কেল ১১তম গ্রেড থেকে দশম গ্রেডে উন্নীতকরণে অনুমোদন দিয়েছে প্রশাসনিক উন্নয়নসংক্রান্ত সচিব কমিটি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">012bb54ab9dbdd51d49c7dfdb730920a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ইতিহাস সুযোগ দিয়েছে কাজে লাগাতে না পারলে জাতি মুখ থুবড়ে পড়বে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/G5UYfFO8kAAOBSVk/</link>
    <description><![CDATA[গণ-অভ্যুত্থান-পরবর্তী আগামী নির্বাচনকে একটি নতুন বাংলাদেশ গড়ার সুযোগ হিসেবে উল্লেখ করে প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ‘এ নির্বাচনকে সুন্দর ও সুষ্ঠুভাবে আয়োজনের মাধ্যমে স্মরণীয় করে রাখতে হবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2e83b43f68c48b18fc746060d52375e4</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আগামী বছরও ঊর্ধ্বমুখী থাকবে স্বর্ণের বাজারদর?]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/YWQEtt7XBJpQdtwZ/</link>
    <description><![CDATA[চলতি বছর স্বর্ণের দামে ঐতিহাসিক উত্থান দেখা গেছে। মূল্যবান ধাতুটির দাম ৬০ শতাংশের বেশি বেড়েছে এবং মূল্যবৃদ্ধিতে রেকর্ড উচ্চতা অতিক্রম করেছে ৫০ বারেরও বেশি। ফলে এখন বিনিয়োগকারীরা হিসাব কষছেন, স্বর্ণের বাজারদরের ঊর্ধ্বমুখী ধারা কি ২০২৬ সালেও বজায় থাকবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">dfd5031b9a33ee2f1e08af2b6dedbf1e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভারত শেখ হাসিনাকে ফেরত না দিলে করার কিছু নেই]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XCO8t7A4c8RVosdo/</link>
    <description><![CDATA[জুলাই অভ্যুত্থানে মানবতাবিরোধী অপরাধের অভিযোগে মৃত্যুদণ্ড পাওয়া সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনাকে দেশে ফেরানোর বিষয়টি ভারতের সিদ্ধান্তের ওপর নির্ভরশীল বলে মন্তব্য করেছেন পররাষ্ট্র উপদেষ্টা তৌহিদ হোসেন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">c83e8c7161827a43182ad877ac0ca45f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সুপ্রিম কোর্ট সচিবালয় উদ্বোধন আজ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dP1WaxlazHTbbDCO/</link>
    <description><![CDATA[সুপ্রিম কোর্ট সচিবালয় উদ্বোধন করা হবে আজ। সুপ্রিম কোর্টের প্রশাসনিক ভবন-৪-এ সচিবালয় উদ্বোধন করার কথা রয়েছে প্রধান বিচারপতি ড. সৈয়দ রেফাত আহমেদের।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">745fadaaeea0e478ce4dd9c809b19150</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আমরা কোনো মেগা প্রকল্পে যাব না, এতে দুর্নীতি হয়]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZN6smLk2x6pjFhcV/</link>
    <description><![CDATA[বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, ‘আমরা কোনো মেগা প্রকল্পে যাব না। মেগা প্রকল্প মানেই মেগা দুর্নীতি। দুর্নীতির লাগাম টেনে ধরতে হবে। রাষ্ট্রের অর্থ জনগণের শিক্ষা, স্বাস্থ্যের উন্নতির পেছনে খরচ করতে হবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">12cdb499e026fe1909e614da5fbe5787</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আন-অফিশিয়াল মোবাইল বিক্রিতে মার্চ পর্যন্ত সময় পাচ্ছেন ব্যবসায়ীরা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uho43o6SIg7Y39yh/</link>
    <description><![CDATA[আগামী ১৬ ডিসেম্বর থেকে ন্যাশনাল ইকুইপমেন্ট আইডেন্টিটি রেজিস্টার (এনইআইআর) সিস্টেম কার্যকরের ঘোষণাকে কেন্দ্র করে গতকাল সন্ধ্যায় রাজধানীর কারওয়ান বাজার এলাকায় সোনারগাঁও হোটেল ক্রসিং আটকে বিক্ষোভ করেন গ্রে মার্কেটের ব্যবসায়ীদের সংগঠন মোবাইল বিজনেস কমিউনিটি বাংলাদেশের (এমবিসিবি) সদস্যরা।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">dbf0dc3f5157dfa01d7905cbd2569307</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভোটে লড়তে উপদেষ্টার পদ ছাড়লেন মাহফুজ আলম ও আসিফ মাহমুদ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XUXqoEZnb1J6OPO6/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে লড়তে অন্তর্বর্তী সরকারের উপদেষ্টার পদ ছেড়েছেন মাহফুজ আলম ও আসিফ মাহমুদ সজীব ভুঁইয়া। রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় উপস্থিত হয়ে গতকাল বিকালে তারা প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের কাছে পদত্যাগপত্র জমা দেন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">38925f5d120d9eafc97b42868eb3b7f1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জাতীয় নির্বাচন ও গণভোটের তফসিল ঘোষণা আজ সন্ধ্যায়]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7lgM3s2EyTixfq7V/</link>
    <description><![CDATA[আগামী ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটের তফসিল আজ সন্ধ্যা ৬টায় ঘোষণা করা হবে বলে জানিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। জাতীয় নির্বাচন ও গণভোটের তফসিল একসঙ্গে ঘোষণা করা হবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:31:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">50af2902cf782f74c3a2ae34ae52ce96</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[প্রাকৃতিক দুর্যোগের কারণে দেশে বাস্তুচ্যুত প্রায় অর্ধকোটি মানুষ বেশি চট্টগ্রাম বিভাগে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dXLrK1psWSz1WF5T/</link>
    <description><![CDATA[বন্যা, ঘূর্ণিঝড়, নদীভাঙনসহ বিভিন্ন প্রাকৃতিক বিপর্যয়ের কারণে দেশে বাড়ছে বাস্তুচ্যুত মানুষের সংখ্যা। বর্তমানে এ সংখ্যা প্রায় অর্ধকোটি। তাদের বেশির ভাগেরই বসবাস গ্রামীণ এলাকায়। সবচেয়ে বেশি বাস্তুচ্যুত মানুষ রয়েছে চট্টগ্রাম বিভাগে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">d1f45f6333f4fff79d2d496ff58c518a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নাহিদ, জারা ও আদীব ঢাকায় আখতার রংপুর, হাসনাত কুমিল্লা সারজিস লড়বেন পঞ্চগড়ে]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4PU5hTHgrDBHMCWd/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের জন্য প্রথম ধাপে ১২৫ আসনে প্রার্থী ঘোষণা করেছে চব্বিশের গণ-অভ্যুত্থানে নেতৃত্ব দেয়া তরুণদের দল জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি)।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">39fb4c79b10a772af94c5df686fc4cda</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রাজস্ব ও মুদ্রানীতি সমন্বিতভাবে দেশে ক্রনি ক্যাপিটালিস্ট তৈরি করেছে —বাণিজ্য উপদেষ্টা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IgKOVQUBK4o90R0A/</link>
    <description><![CDATA[দেশের রাজস্বনীতি ও মুদ্রানীতি সমন্বিতভাবে দেশে ক্রনি ক্যাপিটালিস্ট তৈরি করেছে বলে মন্তব্য করেছেন বাণিজ্য উপদেষ্টা শেখ বশিরউদ্দীন। তিনি বলেন, ‘একটি দেশের অর্থনীতির মূল বুনিয়াদ হলো এসএমই খাত।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">a59cc32dd451cf4855920cdc79e0280d</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[চিকিৎসায় সাড়া দিচ্ছেন খালেদা জিয়া]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3uHJHf2nXl7Nl4fL/</link>
    <description><![CDATA[চিকিৎসায় সাড়া দিচ্ছেন বিএনপি চেয়ারপারসন খালেদা জিয়া। গতকাল তার ব্যক্তিগত চিকিৎসক ডা. এজেডএম জাহিদ হোসেন রাজধানীর এভারকেয়ার হাসপাতালের সামনে সাংবাদিকদের এ তথ্য জানান।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">9ebc49625bebf8bee1b710de5db8b38e</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[আইজিপির সঙ্গে ফ্রান্সের রাষ্ট্রদূতের সৌজন্য সাক্ষাৎ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/A2KNbYfUkqmqVhX4/</link>
    <description><![CDATA[বাংলাদেশ পুলিশের মহাপরিদর্শক (আইজিপি) বাহারুল আলমের সঙ্গে সৌজন্য সাক্ষাৎ করেছেন ফ্রান্সের রাষ্ট্রদূত জঁ-মার্ক সেরে-শারলে। গতকাল বিকালে পুলিশ হেডকোয়ার্টার্সে এ সাক্ষাৎ অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">0b4c2045e4ae1a717355c98c61b108e9</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[মোহাম্মদপুরে মা-মেয়ে হত্যায় সন্দেহভাজন গৃহকর্মী গ্রেফতার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GpUSA3WHM6ay5q4g/</link>
    <description><![CDATA[রাজধানীর মোহাম্মদপুরের শাহজাহান রোডে লায়লা আফরোজ ও তার মেয়ে নাফিসা বিনতে আজিজকে হত্যার ঘটনায় অভিযুক্ত গৃহকর্মী আয়েশাকে গ্রেফতার করেছে পুলিশ।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">13de1d01bead7bcc6b70a1b80f1f1ebe</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বাংলাদেশে মানবাধিকার নিয়ে চ্যালেঞ্জ থাকলেও অগ্রগতি সম্ভব  —যুক্তরাজ্য]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ANac8tAhvAxBT8az/</link>
    <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক মানবাধিকার দিবস উপলক্ষে বাংলাদেশে মানবাধিকার প্রচার ও সুরক্ষায় তাদের অব্যাহত অঙ্গীকার পুনর্ব্যক্ত করেছে যুক্তরাজ্য। গতকাল ঢাকায় ব্রিটিশ হাইকমিশন এক বার্তায় এ কথা জানিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">b0070eff91a08d9083fa754462efe7af</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নতুন রাজনৈতিক জোটের নাম পরিবর্তনের আহ্বান এনডিএফের]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I1noXI0wmr8GJAbt/</link>
    <description><![CDATA[আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে জাতীয় গণতান্ত্রিক ফ্রন্ট (এনডিএফ) নামে একটি নতুন রাজনৈতিক জোটের আত্মপ্রকাশ ঘটেছে। আনিসুল ইসলাম মাহমুদের নেতৃত্বাধীন জাতীয় পার্টি এবং আনোয়ার হোসেন মঞ্জুর জাতীয় পার্টিসহ (জেপি) ১৮টি দল রয়েছে এ জোটে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">3d8d7cd6469b0e0407155957cae834e4</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নির্বাচনে পুলিশ সদস্যদের নিরপেক্ষ থাকতে হবে —ডিএমপি কমিশনার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EaE0xD8BCKtPzV3Y/</link>
    <description><![CDATA[আসন্ন নির্বাচনে সব পুলিশ সদস্যকে শতভাগ নিরপেক্ষতা বজায় রাখা এবং সর্বোচ্চ আন্তরিকতা ও পেশাদারত্বের সঙ্গে দায়িত্ব পালন করার আহ্বান জানিয়েছেন ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশের (ডিএমপি) কমিশনার শেখ মো. সাজ্জাত আলী।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">b775fc8443795ad07ee927be226f6a14</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সুষ্ঠু নির্বাচন আয়োজনের সক্ষমতা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে —দেবপ্রিয় ভট্টাচার্য]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/r7K1unH6S6ByrhkR/</link>
    <description><![CDATA[সেন্টার ফর পলিসি ডায়ালগের (সিপিডি) সম্মাননীয় ফেলো ও নাগরিক প্লাটফর্মের আহ্বায়ক দেবপ্রিয় ভট্টাচার্য বলেছেন, ‘আমার কাছে এমন কোনো জরিপ নেই, যা বলে নির্বাচন হবে না। বরং নির্বাচন এখন অবধারিত।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:30:48 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">6a1f7091a227368d87e394d831cdbb47</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[অ্যালবার্ট ও স্যাম ওয়ার্নারের পরিশ্রম ও দূরদৃষ্টিতে তৈরি হয়েছিল ওয়ার্নার ব্রাদার্স]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/0t35SMBpTt3jgwj8/</link>
    <description><![CDATA[বাগস বানির কোনো এপিসোড শুরু হওয়া বিদ্যমান। শুরুতেই ইংরেজিতে ডব্লিউ বি দুটো অক্ষরের একটা লোগো। লোগোটি ওয়ার্নার ব্রাদার্সের। বেবি লনি টুনসেরও তা-ই। সুপারম্যান, ব্যাটম্যানের অ্যানিমেশন দেখা যাক।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">ac5986adfb28d3568429fbfb7b1ac342</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[নিজস্ব এআই সহকারী ‘মি চ্যাট’ আনছে শাওমি]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/WDXiOAOMSUyeZDID/</link>
    <description><![CDATA[নতুন কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সহকারী ‘মি চ্যাট’ নিয়ে কাজ করছে চীনের শাওমি। ডু জিয়া নামে এক টিপস্টার সম্প্রতি এ তথ্য জানিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">2a060317f127f55e72e7c4361d9ac0ab</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বট, প্রতারণা ও এআইয়ের যুগে ‘ভিত্তিহীন’ তথ্য শনাক্তের কৌশল]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/PFKOxRgjtqZi23ap/</link>
    <description><![CDATA[মিথ্যাচার, ভুয়া ও প্রতারণামূলক তথ্য ছড়ানোর প্রবণতা সমাজে নতুন নয়, তবে ইন্টারনেটের কারণে আজ এসবের প্রভাব ছোট পরিসর থেকে বিশ্বব্যাপী ছড়িয়ে পড়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">0ec525ce485714eb8ba9433b090354b6</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ছয় ব্যক্তি ও এক প্রতিষ্ঠানকে প্রায় ৫ কোটি টাকা জরিমানা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/8EfZKWRlqMP68nsg/</link>
    <description><![CDATA[মিডল্যান্ড ব্যাংক পিএলসির শেয়ারদর কারসাজি ও বিভিন্ন ধরনের সিকিউরিটিজ আইন লঙ্ঘনের দায়ে ছয় ব্যক্তি ও এক প্রতিষ্ঠানকে ৪ কোটি ৯২ লাখ টাকা জরিমানা করেছে বাংলাদেশ সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশন (বিএসইসি)।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">284f53880e1d09edc2e5559a94928602</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সিনেমায় নিয়মিত কাজ করতে আগ্রহী তানজিকা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/skpObheKu0hL0yyF/</link>
    <description><![CDATA[দুই দশকের দীর্ঘ অভিনয় ক্যারিয়ারে বহু নাটক ও সিনেমায় অভিনয় করেছেন তানজিকা আমিন। ২০২৩ সালে আশফাক নিপুনের ওয়েব সিরিজ মহানগর ২-এ মিতু চরিত্রে দর্শকের নজর কেড়েছিলেন তিনি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">f1c41fd7f7bffde0ad52f3a08ba7576c</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[চীনে এনভিডিয়া এইচ২০০ চিপ রফতানিতে যুক্তরাষ্ট্রের অনুমোদন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/mwDdACE16TbDZKuP/</link>
    <description><![CDATA[চীনে এনভিডিয়ার উন্নত কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) চিপ এইচ২০০ রফতানির অনুমতি দিয়েছে যুক্তরাষ্ট্র। তবে প্রতি চালানে আরোপ করা হবে ২৫ শতাংশ ফি। সম্প্রতি যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প এ ঘোষণা দিয়েছেন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">080930d430baccf7c324254f791d19c9</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[স্কয়ার টেক্সটাইলসের ঋণমান ‘‌ডাবল এ প্লাস’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/kq6nzBaT2uYMDBUd/</link>
    <description><![CDATA[আর্থিক প্রতিবেদন অনুসারে, চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) স্কয়ার টেক্সটাইলসের শেয়ারপ্রতি আয় (ইপিএস) হয়েছে ১ টাকা ৬৯ পয়সা, আগের হিসাব বছরের একই প্রান্তিকে যা ছিল ১ টাকা ৯০ পয়সা।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">41deea5498edcae9ebd4c75b26c23e3b</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[মহিনের পরিচালনায় অহনার ‘পতন’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/8Gw8bG110S6UeODd/</link>
    <description><![CDATA[এই সময়ে বেছে অভিনয় করছেন অহনা রহমান। তার সাম্প্রতিক কাজের ধারাবাহিকতায় নাট্যনির্মাতা মহিন খানের রচনা ও পরিচালনায় তৈরি হয়েছে ‘পতন’ শিরোনামের একটি নাটক।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">30f2e60b4393005671704f462a554c3b</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বিশ্বে প্রথম শিশুদের জন্য সোশ্যাল মিডিয়া নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/xIBHwKbK6N0wvqbz/</link>
    <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ায় ১৬ বছরের কম বয়সী শিশুদের জন্য সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার এখন পুরোপুরি বন্ধ। স্থানীয় সময় গতকাল রাত থেকে কার্যকর হওয়া এ নিষেধাজ্ঞাকে কিশোর-কিশোরীদের নিরাপত্তায় বড় পদক্ষেপ হিসেবে দেখা হচ্ছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">99c3cbbbfdcd446f7d47a0d13b464b7f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[পুকুরে ডুবে মৃত্যু]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6WDGvyORrQ9tKe58/</link>
    <description><![CDATA[কুড়িগ্রামের রৌমারীতে পুকুরে ডুবে দুই শিশুর মৃত্যু হয়েছে। গতকাল সকালে উপজেলার জাদুরচর ইউনিয়নের কর্তিমারী এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">283dbcf3038f1b0eeba8d85a07b6569c</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[মতবিনিময়]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ExUzXfFLQZlkXWXW/</link>
    <description><![CDATA[সাংবাদিকদের সঙ্গে মতবিনিময় সভা করেছেন রাজবাড়ীর নবাগত পুলিশ সুপার মোহাম্মদ মনজুর মোরশেদ। গতকাল বেলা সাড়ে ১১টায় পুলিশ সুপার কার্যালয়ের সম্মেলন কক্ষে এ সভা অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">0609788ded28f6ff1885f2df62321c23</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সচেতনতামূলক সভা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zyxSulOWnOIrhy0I/</link>
    <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক মানবাধিকার দিবস উপলক্ষে ঝিনাইদহে বাল্যবিবাহ প্রতিরোধবিষয়ক সচেতনতামূলক সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">9bdade4652b2db1ef7a0c82a3fe6bc9a</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[অস্ত্রসহ গ্রেফতার]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ajeTcln3XDn7VyPN/</link>
    <description><![CDATA[পাবনার ঈশ্বরদীতে দুটি আগ্নেয়াস্ত্রসহ এক যুবককে গ্রেফতার করেছে গোয়েন্দা পুলিশ (ডিবি)।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">c706d49da5853330d1d642cf89467938</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জরিমানা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vl3f8A2msjjHeuV1/</link>
    <description><![CDATA[চট্টগ্রামের বারইয়ারহাট-হেঁয়কো-রামগড় সড়ক প্রশস্তকরণ প্রকল্পে সরকারি অনুমোদন ছাড়াই ১ লাখ ৩২ হাজার ঘনফুট পাহাড় কাটার অভিযোগে জরিমানা করেছে পরিবেশ অধিদপ্তর।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">b6d23864c10f9b3d2690634061ff7713</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[চার্জশিট]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sXUppmQnSifHA1jG/</link>
    <description><![CDATA[ফেনীর মহিপালে বৈষম্যবিরোধী ছাত্র আন্দোলনে ওয়াকিল আহমেদ শিহাব ও টমটমচালক মো. সবুজ হত্যা মামলায় আদালতে চার্জশিট দিয়েছে পুলিশ।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">1d27f2506889a02e8d4587ce120d6f74</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জাতীয় সংসদে সংখ্যানুপাতে প্রতিনিধিত্ব চায় দলিত জনগোষ্ঠী]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vHHWYIXJRpyz5OK1/</link>
    <description><![CDATA[জাতীয় সংসদে সাধারণ ও সংরক্ষিত আসনে সংখ্যানুপাতে প্রতিনিধিত্ব নিশ্চিতের দাবি জানিয়েছে দলিত জনগোষ্ঠী।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">dc8d75fbb4084b6769aa713024609928</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ গেল ১০ জনের]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KVf9BMwOpu3zA0uK/</link>
    <description><![CDATA[মাদারীপুর: জেলার রাজৈরে কাভার্ড ভ্যানচাপায় এক স্বর্ণ ব্যবসায়ীসহ দুজন নিহত হয়েছেন। গতকাল সন্ধ্যায় ঢাকা-বরিশাল মহাসড়কের কালীবাড়ি এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">3e1d59c5696323e3ee0800bb0d9415f6</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[গ্লোবাল হেভি কেমিক্যালসের পর্ষদ সভা আজ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/PQts93M1QDQFYWT7/</link>
    <description><![CDATA[ওষুধ ও রসায়ন খাতে তালিকাভুক্ত গ্লোবাল হেভি কেমিক্যালস লিমিটেডের পর্ষদ সভা আজ বেলা ৩টায় অনুষ্ঠিত হবে। সভায় চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম প্রান্তিকের অনির‍ীক্ষিত আর্থিক প্রতিবেদন অনুমোদন করা হবে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">c6808d22083375bb31ff93c3dab44aad</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[জনপ্রিয়তার শীর্ষে আরিয়ানের সিরিজ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/talkies/GU8pZWNKdlkavuju/</link>
    <description><![CDATA[আরিয়ান খানের সিরিজ ‘দ্য ব্যা***ডস অব বলিউড’। আইএমডিবির জরিপে সিরিজটি আছে জনপ্রিয়তার তালিকায় শীর্ষে। বৈশ্বিক দর্শকের আগ্রহের হিসাব থেকেই এটিকে জনপ্রিয়তম ঘোষণা করা হয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5c49dcc51166d95a01e5ac93fc807c2f</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভারতে ৩৫০০ কোটি ডলার বিনিয়োগের পরিকল্পনা অ্যামাজনের]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/4ShAOTGOjRI64Day/</link>
    <description><![CDATA[২০৩০ সাল পর্যন্ত ভারতের সব ব্যবসায় ৩ হাজার ৫০০ কোটি ডলারের বেশি নতুন বিনিয়োগের পরিকল্পনা জানিয়েছে ই-কমার্স জায়ান্ট অ্যামাজন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">83385db87f01b7ef87b6fffe00d91218</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[চ্যালেঞ্জের মুখে মার্কিন প্রতিরক্ষা স্টার্টআপগুলো]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/ELnTsFJNuB5jmpdH/</link>
    <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিরক্ষা প্রযুক্তি খাতের নতুন কোম্পানিগুলোর সঙ্গে সর্বশেষ এক বছরে দেশটির প্রতিরক্ষা দপ্তর পেন্টাগনের চুক্তি বেড়েছে দ্বিগুণ। তবে দ্রুত বেড়ে ওঠা এসব স্টার্টআপ এখন বড় ধরনের চ্যালেঞ্জের মুখে পড়েছে। খবর রয়টার্স।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">7940f724cbc3c8839f7ada38d0cf0724</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[৩৪৬ ট্রিলিয়ন ডলারে পৌঁছেছে বৈশ্বিক ঋণ]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/Q0Plt3soPRoYBTai/</link>
    <description><![CDATA[চলতি বছরের তৃতীয় প্রান্তিক (জুলাই-সেপ্টেম্বর) নাগাদ নতুন রেকর্ড গড়েছে বৈশ্বিক ঋণ। গবেষণা সংস্থা ইনস্টিটিউট অব ইন্টারন্যাশনাল ফাইন্যান্সের (আইআইএফ) প্রতিবেদন অনুসারে, এ সময়ে বৈশ্বিক ঋণ প্রায় ৩৪৬ ট্রিলিয়ন ডলারে পৌঁছেছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5a90726dff49a9ce72f43ffe89c174b9</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ট্রাম্পের মন্তব্যের পর ছোট আকারের ফিয়াট ইভির ঘোষণা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/YwBmNlauX9FxMRpt/</link>
    <description><![CDATA[ফিয়াট টোপোলিনো নামে ছোট ও পুরোপুরি বিদ্যুচ্চালিত গাড়ি (ইভি) মার্কিন বাজারে আনার ঘোষণা দিয়েছে স্টেলান্টিস। গাড়িটি ঠিক কখন উন্মোচন হবে, জানায়নি ক্রাইসলারের প্যারেন্ট প্রতিষ্ঠানটি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">3999cd2df943efb0824590989c0fc6af</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রেকর্ড ৩৫ লাখ কোটি ডলার স্পর্শ করবে বৈশ্বিক বাণিজ্য]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/international/Q6nSEJPLl68CaPbg/</link>
    <description><![CDATA[বৈশ্বিক বাণিজ্যের সম্মিলিত আকার চলতি বছর রেকর্ড ৩৫ ট্রিলিয়ন বা ৩৫ কোটি ডলার স্পর্শ করবে বলে জানিয়েছে ইউনাইটেড নেশনস কনফারেন্স অন ট্রেড অ্যান্ড ডেভেলপমেন্ট অর্গানাইজেশন (আঙ্কটাড)।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">264b852f9199bdc10a0de7df21417903</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভাঁজযোগ্য ফোনের বাজার দখলে আসছে ‘আইফোন ফোল্ড’]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/scitech/yVDLqdvYy7GbaN6n/</link>
    <description><![CDATA[অ্যাপল আগামী বছর নিজেদের প্রথম ভাঁজযোগ্য আইফোন আনতে পারে বলে ধারণা করা হচ্ছে। স্যামসাং ও গুগলের পর অবশেষে ফোল্ডেবলের বাজারে নামতে চলেছে কুপারটিনোভিত্তিক প্রযুক্তি জায়ান্টটি। খবর ইন্ডিয়া টুডে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">717a7387a2d2d21bdb85c36d55588446</guid>
  </item>
</channel>
</rss>