<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
  <link>https://bonikbarta.com</link>
  <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
  <language>bn</language>
  <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 20:28:22 GMT</lastBuildDate>
  <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>

  <item>
    <title><![CDATA[শান্তিপূর্ণ রাষ্ট্র নাকি দীর্ঘস্থায়ী রাজনৈতিক অর্থনৈতিক অস্থিতিশীলতা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3MfcUVvS0uxBprwM/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন আজ। একই সঙ্গে অনুষ্ঠিত হবে গণভোট ২০২৬। দীর্ঘদিনের কর্তৃত্ববাদী শাসন, ছাত্র-জনতার গণ-অভ্যুত্থান এবং অন্তর্বর্তী শাসনের পর এ ভোটকে তরুণ প্রজন্মের রাজনৈতিক আকাঙ্ক্ষা এবং রাষ্ট্রের সামনের দিনের গতিপথ নির্ধারণের গুরুত্বপূর্ণ সন্ধিক্ষণ হিসেবে বিবেচনা করা হচ্ছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">268efb4ad68b0b7ad3c729313c9ee273</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সবাইকে ভোট দেয়ার, ফল মেনে নেয়ার আহ্বান]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8iKQGAVK0BtnvDBW/</link>
    <description><![CDATA[সবাইকে নির্ভয়ে কেন্দ্রে গিয়ে ভোটাধিকার প্রয়োগ করার আহ্বান জানিয়েছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন। পাশাপাশি গণতান্ত্রিক প্রক্রিয়ায় ভোটের ফল যা-ই হোক, তা মেনে নিতে সবার প্রতি আহ্বান জানিয়েছেন তিনি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:27:18 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">5732b4198e46d8637ab846e78d60608b</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[দেশের সবচেয়ে ব্যয়বহুল এবারের নির্বাচন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LQPwZgDkdaHJl1fG/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের ভোট আজ। প্রশিক্ষণ, ব্যালট ছাপানো ও লজিস্টিক সহায়তা, পরিবহন, আইন-শৃঙ্খলা রক্ষায় অতিরিক্ত জনবল মোতায়েন, প্রযুক্তি ব্যবস্থার সম্প্রসারণ, গণভোট আয়োজন, পোস্টাল ব্যালট ব্যবস্থাপনা ব্যয়ের কারণে এবারের সামগ্রিক খরচ অতীতের সব নির্বাচনকে ছাড়িয়ে গেছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:26:42 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">bc62a7289cace6cba76fcf5672e004f3</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সৈয়দপুর বিমানবন্দরে ৭৪ লাখ টাকাসহ ঠাকুরগাঁও জেলা জামায়াতের আমির আটক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mnfdAzJly9PBA6J2/</link>
    <description><![CDATA[বিপুল পরিমাণ টাকাসহ গতকাল দুপুরে ঠাকুরগাঁও জেলা জামায়াতে ইসলামীর আমির বেলাল উদ্দিন প্রধানকে আটক করে আইন-শৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনীর সদস্যরা।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:25:59 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">cf261a707ba2a53fa185bae9ffa3a8c1</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[উৎস বৈধ হলে নগদ অর্থ বহনে কোনো বাধা নেই]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/16UfqH5dlmobF8RG/</link>
    <description><![CDATA[নির্বাচনের শেষ মুহূর্তে দেশের বেশ কয়েকটি জেলা থেকে নগদ অর্থ উদ্ধারের পর এর বৈধতা নিয়ে প্রশ্ন উঠেছে। তবে আইনে অবশ্য স্পষ্ট বলা আছে নগদ অর্থ পরিবহনে বাধা নেই, যদি সেটার উৎস বৈধ হয়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:25:09 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">fd3cf0f873622db28c449874e08eaf1b</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সকাল থেকেই দলে দলে ভোট কেন্দ্রে আসুন: এনসিপি]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QsMV8h1SJRV5mgNL/</link>
    <description><![CDATA[সবাইকে ভোট দেয়ার আহ্বান জানিয়েছেন এনসিপির নির্বাচন পরিচালনা কমিটির চেয়ারম্যান আসিফ মাহমুদ সজীব ভুঁইয়া। গতকাল দিবাগত মধ্যরাতে দলটির কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে এক সংবাদ সম্মেলনে এ আহ্বান জানান তিনি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:23:50 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">14bb89e638b8dbe650022f29cc940485</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[সন্ধ্যা থেকেই বিমানবন্দরে প্রবাসী কর্মীরা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cBMOY1m2gPxrGbqo/</link>
    <description><![CDATA[জাতীয় নির্বাচন ও গণভোটকে কেন্দ্র করে আজকের নির্ধারিত ফ্লাইটের অনেক বিদেশগামী যাত্রী গতকাল থেকেই হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে ভিড় করেন।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:22:51 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">3bfbd17aeba5ae9c1333f1272d02c8b4</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[রিটার্নিং অফিসে পৌঁছেছে ১০ লাখেরও বেশি পোস্টাল ব্যালট]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/smTk0nF1hndAqI9A/</link>
    <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে প্রবাসী ও দেশের অভ্যন্তরে থাকা ভোটারদের পোস্টাল ব্যালটের মাধ্যমে ভোট দেয়ার পর্ব প্রায় শেষের পথে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:22:25 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">4404f52d6c3e0c70e587856e01f52339</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[দুই সুপার ওভারের জমজমাট ম্যাচ জিতল দক্ষিণ আফ্রিকা]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/sports/sBGeedb8zoHB9uZc/</link>
    <description><![CDATA[স্নায়ুক্ষয়ী এক লড়াইয়ের সাক্ষী হলো আহমেদাবাদের নরেন্দ্র মোদি স্টেডিয়াম। গতকাল ১৮৭ রানের টার্গেটে ব্যাট করতে নেমে ১৯.৪ ওভারে ১৮৭ রানে অলআউট হয় আফগানিস্তান। তাতে ম্যাচটি টাই হয়ে যায়।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:22:01 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">ec16c4a4f8c0fc25de4edad3b8aad3f7</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[ভোটের মাঠে অর্থের ছড়াছড়ি না থামলে সুষ্ঠু নির্বাচন হবে না —ইসলামী আন্দোলন]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mP1AIw7on060ek78/</link>
    <description><![CDATA[ভোটের মাঠে অবৈধ অর্থের ছড়াছড়ি রুখতে না পারলে নির্বাচন সুষ্ঠু হবে না বলে শঙ্কা প্রকাশ করেছে ইসলামী আন্দোলন বাংলাদেশ। একই সঙ্গে এ ধরনের অতীত রাজনৈতিক অপসংস্কৃতি বন্ধে প্রশাসনের পাশাপাশি রাজনৈতিক দলগুলোর প্রতিও আহ্বান জানিয়েছে দলটি।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:21:32 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">fbfc5c4bb1983ea1df99faa0cf074358</guid>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[বাংলাদেশ ব্যাংকের স্টার্টআপ ফান্ডে ২ কোটি ৪১ লাখ টাকা দিল এবি ব্যাংক]]></title>
    <link>https://bonikbarta.com/economy/B0ZEOeY7ZIYGvMwE/</link>
    <description><![CDATA[এবি ব্যাংক পিএলসি সম্প্রতি বাংলাদেশ ব্যাংকের নির্দেশনা অনুযায়ী ‘বাংলাদেশ স্টার্টআপ ইনভেস্টমেন্ট কোম্পানি পিএলসি’ গঠন ও বিনিয়োগ কার্যক্রম পরিচালনার অংশ হিসেবে ২ কোটি ৪১ লাখ টাকা দিয়েছে।]]></description>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:21:02 GMT</pubDate>
    <guid isPermaLink="false">ee895b9434a6522577f68c8a788fba6e</guid>
  </item>
</channel>
</rss>