<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://your-repo.github.io/bb-rss/</link>
    <atom:link href="https://your-repo.github.io/bb-rss/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 15:39:25 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>চীন সফর শেষে রাতে ফিরছেন এনসিপি নেতারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sUPJiHRYCrv4c2rt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:26:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cd82fa6866f723e00544c226a7a27a3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় পার্টি নিষিদ্ধের চক্রান্ত নস্যাৎ হয়ে যাবে: মহাসচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tKxEEhPzylqWBRnR/</link>
      <description><![CDATA[দলের নেতাকর্মীদের উদ্দেশ্যে শামীম হায়দার পাটোয়ারী বলেন, সবাই প্রস্তুত থাকুন। কোনো আঘাত এলে জবাব দিতে হবে। আমরা নিয়মতান্ত্রিক আন্দোলন শান্তিপূর্ণ পরিবেশে করব। প্রয়োজনে সবাইকে ঢাকায় আসতে হবে। জাতীয় পার্টি ব্যান করার চক্রান্ত নস্যাৎ হয়ে যাবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:24:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae3fd0a5a7d0df1c3d2a83b0520c8448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ রিফর্ম ওয়াচ শুরু হচ্ছে কাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jHzCXRP0IYzWC3cb/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12e56efbafa57b7d285961accab03314</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় পার্টির কার্যক্রম স্থগিতে পদক্ষেপ নেয়ার আহ্বান এনসিপির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/625H73OAB8z93wVY/</link>
      <description><![CDATA[এনসিপির জ্যেষ্ঠ যুগ্ম আহ্বায়ক বলেন, ফ্যাসিবাদী আওয়ামী লীগ ও এর দোসর জাতীয় পার্টির মধ্যে পার্থক্য নেই। বিগত তিনটি অবৈধ নির্বাচনকে বৈধতা দিতে জাতীয় পার্টি অংশ নিয়েছিল।  তাদের পোস্টারেও আওয়ামী মনোনীত প্রার্থী লেখা ছিল। তারা সরকারের ফ্যাসিবাদী সরকারের মন্ত্রীও ছিল। তাই তাদের কার্যক্রম স্থগিতের জন্য পদক্ষেপ নিতে আহ্বান জানানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f0e9007381e4332144fbb32fa5fe83</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ম্যাড স্টারস ২০২৫’-এ বাংলাদেশের পপ ফাইভ জিতল গ্র্যান্ড প্রিক্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/nTGgU4SrxoQvTzDy/</link>
      <description><![CDATA[‘ম্যাড স্টারস থেকে বাংলাদেশের হাতে আসা গ্র্যান্ড প্রিক্স দেশের বিজ্ঞাপনশিল্পে নতুন সংযোজন। পপ ফাইভের এই সাফল্য নিঃসন্দেহে দেশের তরুণ ক্রিয়েটিভদের আন্তর্জাতিক বিজ্ঞাপন প্রতিযোগিতায় অংশ নিতে সাহস ও অনুপ্রেরণা দেবে। চাইলে আমরা সবাই ক্রিয়েটিভিটিতে নিজেদের বিশ্বব্যাপী পরিচয় করাতে পারি।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:16:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7439557fcd8e9494cd2c450480d88029</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৯ দিনেও শহীদ তাজউদ্দীন আহমদ নার্সিং কলেজের অচলাবস্থা কাটেনি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/slbn700D5IQXaUYQ/</link>
      <description><![CDATA[দাবি না মানায় গত ১৩ আগস্ট হতে ক্লাশ বর্জন কর্মসূচি শুরু করে বিক্ষুব্ধ শিক্ষার্থীরা। সেদিন দুপুরেই একাডেমিক ও প্রশাসনিক ভবনে তালা ঝুলিয়ে শুরু হয় তাদের 'কমপ্লিট শাটডাউন' কর্মসূচি। শিক্ষার্থীদের দাবি মেনে নেয়ার জন্য প্রতিদিনই তারা একাডেমিক ভবনের সামনে বিক্ষোভ ও সমাবেশ কর্মসূচি পালন করছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:13:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73fbe5b6e4eb0ad4294e73e6fc3ae964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আওয়ামী লীগের মতো জাতীয় পার্টির কার্যক্রমও নিষিদ্ধ চায় জামায়াত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mohG9ZOjh7aFgVho/</link>
      <description><![CDATA[ডা. সৈয়দ আব্দুল্লাহ মো. তাহের সাংবাদিকদের বলেন, জাতীয় পার্টির ব্যাপারে সুস্পষ্ট করে বলেছি, ফ্যাসিবাদী আওয়ামী লীগের কার্যক্রম যেভাবে নিষিদ্ধ করা হয়েছে, তেমনিভাবে জাতীয় পার্টিকেও নিষিদ্ধ করা যেতে পারে। আওয়ামী লীগের সহযোগী হিসেবে কাজ করেছে জাতীয় পার্টি। সুতরাং আওয়ামী লীগের ব্যাপারে যেরকম সিদ্ধান্ত নেয়া হয়েছে, জাতীয়পার্টির ব্যাপারে সেরকম সিদ্ধান্তই নেয়া যেতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89742e831f56207f8b49a026df213fac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুড়িগ্রামে ব্রহ্মপুত্র নদে মাছ ধরতে গিয়ে যুবকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/D1pukz09AHpznI7u/</link>
      <description><![CDATA[নিহত বিপ্লব একই ইউনিয়নের সাতঘরি গ্রামের ছমছেল আলীর ছেলে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:12:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a919fdcdaae4bf61d02fdc1dc6a9a612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের মুরাদপুর শাখার স্থানান্তর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wrCmoU92iXuAiYQE/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:12:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b4736e43171ab3f6fd1cedd34be8534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিসিকের উদ্যোগে মধু মেলা ও মৌচাষ উন্নয়ন বিষয়ক সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/lHwoQ4zpkiOpKqLj/</link>
      <description><![CDATA[অনুষ্ঠানে প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের সিনিয়র সচিব ড. মো. মোখলেসুর রহমান। বিশেষ অতিথি হিসেবে ছিলেন শিল্প মন্ত্রণালয়ের সচিব মো. ওবায়দুর রহমান। এতে সভাপতিত্ব করেন বিসিকের চেয়ারম্যান মো. সাইফুল ইসলাম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:09:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c6a4dece3efe45a30a2c3e93725e68f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরকে দেখতে ঢামেকে স্বাস্থ্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0VJZhzX7WiIvZbTb/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা মেডিকেল কলেজ (ঢামেক) হাসপাতালের নিবিড় পরিচর্যা কেন্দ্রে (আইসিইউ) গণঅধিকার পরিষদের সভাপতি ও ডাকসুর সাবেক ভিপি নুরুল হক নুরের স্বাস্থ্যের খোঁজখবর নিতে গিয়েছেন স্বাস্থ্য উপদেষ্টা নূরজাহান বেগম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:08:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">909f37e40312eaffa4c8ba997af1d73d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেষ ম্যাচে চ্যাম্পিয়ন ভারতকে হারাল রানার্সআপ বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/jWZNPkCiavSDvnJX/</link>
      <description><![CDATA[ম্যাচটি যখন অমীমাংসিতভাবে শেস হতে যাচ্ছিল তখনই প্রীতির গোল। যোগ করা সময়ের পঞ্চম মিনিটে তার গোলে বাংলাদেশের জয় নিশ্চিত হয়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:57:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eab98aa89b38140b3f16796b89e35c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপির ৫১ সদস্যবিশিষ্ট নির্বাহী কাউন্সিল গঠন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zcFj7I90cJJODpyf/</link>
      <description><![CDATA[আগামী তিন মাসের জন্য ৫১ সদস্যবিশিষ্ট ‘নির্বাহী কাউন্সিল’ গঠন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:55:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596ee628f2051b5866a11a3cc59acb5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজায় মানবিক সহায়তা পৌঁছাতে আন্তর্জাতিক বহরে যোগ দিচ্ছেন গ্রেটা থুনবার্গ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BD0yGBTHgRDCamMP/</link>
      <description><![CDATA[আয়োজক সংগঠন গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা জানিয়েছে, রোববার বার্সেলোনা বন্দর থেকে বহরটির যাত্রা শুরু হবে। তাদের মূল লক্ষ্য গাজার মানুষদের জন্য মানবিক সহায়তা পৌঁছে দেয়া ও চলমান গণহত্যা বন্ধ করা। তবে কতগুলো জাহাজ অংশ নিচ্ছে বা যাত্রার সঠিক সময় এখনো প্রকাশ করা হয়নি। সেপ্টেম্বরের মাঝামাঝি সময়ে দলটি গাজায় পৌঁছাবে বলে আশা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:48:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">150bac312a9e458554f5e4f9daefecce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদারীপুরে নারকেল পাড়তে গিয়ে বিদ্যুৎস্পৃষ্টে প্রাণ গেল এক ব্যক্তির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j2oVNLnNLO7UwRfk/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয়রা জানান, সকালে বাড়ির পাশের একটি নারিকেল গাছে ওঠেন আব্দুল হক মুন্সী। গাছ পরিষ্কারের সময় বিদ্যুতের তারে স্পর্শ লাগলে তিনি ছিটকে মাটিতে পড়ে যান। পরে স্থানীয়রা দ্রুত তাকে উদ্ধার করে শিবচর উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্সে নেন। অবস্থার অবনতি হলে তাকে উন্নত চিকিৎসার জন্য ঢাকায় পাঠানো হয়। তবে ঢাকা পৌঁছানোর আগেই পথে তার মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:38:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd7cba8875cad256b55cefb905b1a89d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুরের ওপর হামলার দায় সরকারকে নিতে হবে: উপদেষ্টা আসিফ মাহমুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T5LB4QMvWN9AtLYu/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, নুরুল হক নুর জুলাই অভ্যুত্থানের প্রথম সারির নেতা। তার ওপর এ ধরনের ন্যক্কারজনক হামলার তীব্র নিন্দা জানাই। তার নাকে গুরুতর আঘাত লেগেছে, মস্তিষ্কে রক্তক্ষরণ হয়েছে। সরকারের পক্ষ থেকে নুরের চিকিৎসার দায়িত্ব নেয়া হয়েছে। প্রয়োজনে উন্নত চিকিৎসার জন্য তাকে দেশের বাইরে পাঠানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec3dd617b6b329bb07b36d6b33034869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চূড়ান্ত সম্পূরক ভোটার তালিকা প্রকাশ, দেশে ভোটার এখন ১২ কোটি ৬৩ লাখ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aWYBxyelMI3kRRGb/</link>
      <description><![CDATA[সর্বশেষ তথ্য অনুযায়ী, দেশের মোট ভোটার সংখ্যা দাঁড়িয়েছে ১২ কোটি ৬৩ লাখ ৭ হাজার ৫০৪ জনে। এর মধ্যে পুরুষ ভোটার ৬ কোটি ৪১ লাখ ৪৫৫ জন, নারী ভোটার ৬ কোটি ২২ লাখ ৫ হাজার ৮১৯ জন এবং তৃতীয় লিঙ্গের (হিজড়া) ভোটার রয়েছেন ১ হাজার ২৩০ জন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:03:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d24624f807eb87f4a5653a2958addde</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খুলনায় ফিনিক্স ফাইন্যান্স এন্ড ইনভেষ্টমেন্টস লিমিটেড-এর শাখা উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JXyK7SUDfw4KnRBq/</link>
      <description><![CDATA[খুলনায় উদ্বোধন হয়েছে ফিনিক্স ফাইন্যান্স এন্ড ইনভেষ্টমেন্টস লিমিটেড-এর নতুন শাখা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:37:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">794d5fe3c52dd9c676e79c04dccc66d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হজযাত্রীদের সেবায় ইউসিবির হজ এজেন্সি সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ospe64baakvbzryh/</link>
      <description><![CDATA[হজযাত্রীদের চাহিদা অনুযায়ী উদ্ভাবনী আর্থিক সমাধান ও সর্বোত্তম সেবা প্রদানে ইউসিবি সর্বদা প্রতিশ্রুতিবদ্ধ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3916f21612d77403ca0aafdd7a7c0710</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাপ্লাই চেইন মাইন্ডসেট নিয়ে সাউথইস্ট ইউনিভার্সিটিতে কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JWU5A5dmHRBG5PJt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:35:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24f310e4248226abf9b006d79e4ee678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে আরো ৪ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি ৫৬৮</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NavRJzHRhOZPDATN/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছর এ পর্যন্ত ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়েছেন ৩১ হাজার ৪৭৬ জন। এর মধ্যে ৫৯ দশমিক ৬ শতাংশ পুরুষ ও ৪০ দশমিক ৪ শতাংশ নারী।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:34:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1bd8b2d5d6c3022bca01f5e929f6d3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঠ্যক্রমে সামাজিক ও আচরণগত পরিবর্তনের বিষয় হালনাগাদ করার পরামর্শ ইউজিসি’র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/r7aksJeg1EcDL16D/</link>
      <description><![CDATA[দেশের বিভিন্ন বিশ্ববিদ্যালয়ে স্নাতক পর্যায়ে সিফোরডি'র ওপর তৈরি পাঠ্যক্রম পড়ানো হচ্ছে। চলতি উদ্যোগের মাধ্যমে এই পাঠ্যক্রমে কোন ধরণের সীমাবদ্ধতা রয়েছে কিনা তা চিহ্নিতকরণ, সিফোরডি ও এসবিসি বিষয়ে শিক্ষণে শিক্ষার্থীদের জন্য উপযুক্ত একটি মডেল নির্ধারণ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:22:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1c169caec291a7759b1544060550a30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুশফিকের উত্তরসূরি তিন তারকা ক্রিকেটারকে বগুড়ায় সংবর্ধনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/r8oX59jxCttWp177/</link>
      <description><![CDATA[তিন ক্রিকেটারের মধ্যে বায়েজিদ বোস্তামী অনূর্ধ্ব-১৫ জাতীয় ক্রিকেট দলের অধিনায়ক ও উইকেট কিপার ব্যাটসম্যান হিসেবে দায়িত্ব পালন করেন। একই দলের ক্ষুদে ক্রিকেটার আব্দুর রহমান ইরফান, ওপেনিং ব্যাটসম্যান হিসেবে তার দক্ষতা রয়েছে। আফ্রিদি তারিক লেগ স্পিনার ও ব্যাটসম্যান হিসেবে যে কোন দলের জন্য বাড়তি শক্তি হিসেবে কাজ করে। এই তিনজন ক্ষুদে ক্রিকেটার বগুড়া জেলার কৃতি সন্তান]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:21:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d79d9ad07889902f3697659ce464e432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এক কেন্দ্রীয় নেতাকে বহিষ্কার করল বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8noxStFHUGaJG56k/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দল বিশৃঙ্খলা সৃষ্টিসহ দলের নির্দেশনা অমান্য করে সংগঠনবিরোধী কার্যকলাপে জড়িত থাকার জন্য গঠনতন্ত্রের বিধান মোতাবেক বিএনপি জাতীয় নির্বাহী কমিটির সদস্য উদয় কুসুম বড়ুয়াকে দলের প্রাথমিক সদস্য পদসহ সব পর্যায়ের পদ থেকে বহিষ্কার করা হয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:20:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18d5b359c48c62da33f1f3f9bd606582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রশাসনের সহায়তা না পেয়ে কান্নায় ভেঙে পড়লেন আহত চবির উপ-উপাচার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W5Pyd7ZojX9awHeg/</link>
      <description><![CDATA[ছাত্রলীগের ক্যাডাররা হামলা করেছে। প্রশাসনের সঙ্গে কথা বলার দুই ঘণ্টা পার হলেও কেউ আসেনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7945167174609a74279cecf2ee7bc105</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হিলিতে পৃথক অভিযানে মাদকসহ আটক ৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T4ZkheTXgKh2mcGs/</link>
      <description><![CDATA[গোপন সংবাদের ভিত্তিতে পুলিশের একটি বিশেষ দল উত্তরবাসুদেবপুর গ্রামের শানু বেগমের বাড়িতে অভিযান চালায়। এ সময় সেখান থেকে বিশেষ কায়দায় লুকায়িত অবস্থায় ৫৮০ পিস নেশাজাতীয় এ্যাম্পোল ও ২৯০পিস ট্যাপেন্টাডল ট্যাবলেট উদ্ধার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:00:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c62bfb827d35a794ca761af568fe0b23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্ভুক্তিমূলক নির্বাচনে সব জনগোষ্ঠীর অংশগ্রহণ জরুরি: ইসি সানাউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8vQVoMDE3DsoWuKV/</link>
      <description><![CDATA[ইসি সানাউল্লাহ বলেন, আমরা এ বিষয়ে সচেতন। ৩৬ জুলাইয়ের গণআন্দোলনের পর এখন নির্বাচনে বিশেষ চাহিদাসম্পন্ন মানুষদের অংশগ্রহণের বিষয়টি সামনে এসেছে, যা আগে প্রায়োরিটি লিস্টের অনেক নিচে ছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2ffd9b09396741cafe212bcc6087ca5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই বাইসাইকেল কিক ও চার পেনাল্টির থ্রিলার জিতল পিএসজি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/4mGfeNRX0vR5MtpQ/</link>
      <description><![CDATA[ম্যাচের ৯ মিনিটের মধ্যে ২-০ গোলে এগিয়ে যায় পিএসজি। সপ্তম মিনিটে নেভেস বাইসাইকেল শটে গোল করার পর নবম মিনিটে লক্ষ্যভেদ করেন ব্র্যাডলি বারকোলা। কিছু সময় পর অ্যাক্রোবেটিক শটে আরেক গোল করেন নেভেস (৩-০)। আশরাফ হাকিমির ক্রসে বল নিয়ন্ত্রণে নেয়ার পর বাইসাইকেল শটে গোল করেন ২০ বছর বয়সী পর্তুগিজ তারকা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:40:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e896658bb834443002d2ac72c33eb636</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার আমন্ত্রণে যমুনায় জামায়াতের প্রতিনিধিদল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wYRoVMcW87MniOpG/</link>
      <description><![CDATA[জামায়াতের সঙ্গে বৈঠকের পর সন্ধ্যা ৬টায় জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি) ও সন্ধ্যা ৭টায় বিএনপির প্রতিনিধিদলের সঙ্গে বৈঠক করবেন প্রধান উপদেষ্টা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:39:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45f73809b121229c6e6950b2e6b97391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীদের জন্য ১০০ সংরক্ষিত আসনে সরাসরি নির্বাচন দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KxLnZX491lKo2d5A/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের মুক্তিযুদ্ধ থেকে শুরু করে ২০২৪ সালের গণঅভ্যুত্থান পর্যন্ত সব আন্দোলনে নারীর অবদান ছিল অসামান্য। কিন্তু সংসদে তাদের প্রতিনিধিত্ব এখনো প্রান্তিক পর্যায়ে রয়ে গেছে। বর্তমান ৫০ সংরক্ষিত আসন কার্যত নারীদের অর্থবহ ক্ষমতা দেয় না, কারণ সেগুলো সরাসরি ভোটে নয় বরং দলীয় অনুপাতে বণ্টিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2b52593f19d5b5211b85ee0f1d4e25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ সন্ধ্যায় প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে এনসিপির মতবিনিময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/deeCXxc7jKXru0QA/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিনিধি দলে থাকবেন জাতীয় নাগরিক পার্টির সিনিয়র যুগ্ম আহ্বায়ক আরিফুল ইসলাম আদীব, মুখ্য সংগঠক হাসনাত আব্দুল্লাহ, সিনিয়র যুগ্ম সদস্য সচিব ডা. তাসনিম জারা ও সিনিয়র যুগ্ম মুখ্য সমন্বয়ক আব্দুল হান্নান মাসুদ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:15:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce02c7704851a4b21803884c1fb477ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিরাপত্তাহীন চট্টগ্রাম বিশ্ববিদ্যালয়, আহতদের সারি বাড়ছেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KmhbgwANXEFUhzMN/</link>
      <description><![CDATA[চবি মেডিকেলে কিছুক্ষণ পরপরই আহত শিক্ষার্থীদের আনতে দেখা গেছে। তাদের চিকিৎসা দিতে রীতিমতো হিমসিম খাচ্ছেন কর্তব্যরত চিকিৎসকরা। গুরুতর আহতদের অ্যাম্বুলেন্সে চট্টগ্রাম মেডিকেল কলেজ (চমেক) হাসপাতালে পাঠানো হচ্ছে। সর্বশেষ ৩টা ৩৫ মিনিট পর্যন্ত ক্যাম্পাসের ২ নং গেটের ভেতরের এলাকায় থেমে থেমে সংঘর্ষ চলছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b2f8ec7d8ef12584ef17d0b728e6448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চুক্তিভিত্তিক নিয়োগ পেলেন গোলাম রসুল ও শহিদুর রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EEmwk10BenPu0vsI/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি চাকরি আইন, ২০১৮ এর ধারা ৪৯ অনুযায়ী মো. গোলাম রসুলকে তার অবসরোত্তর ছুটি ও তৎসংশ্লিষ্ট সুবিধাদি স্থগিত এবং অন্য যেকোনো পেশা, ব্যবসা কিংবা সরকারি, আধাসরকারি, বেসরকারি প্রতিষ্ঠান/সংগঠন-এর সঙ্গে কর্মসম্পর্ক পরিত্যাগের শর্তে ১ সেপ্টেম্বর থেকে আগামী ২০২৬ সালের ১৫ মার্চ পর্যন্ত অতিরিক্ত পুলিশ মহাপরিদর্শক পদে চুক্তিভিত্তিক নিয়োগ দেয়া হলো।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:02:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf3fb736d5fb18c546bc197f27ef78c4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন ভাইয়ের দুঃসাহসিক অভিযান: প্রশান্ত মহাসাগরে নৌকায় কাটিয়েছেন ১৪০ দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/7TglHzP6Oz68OXkW/</link>
      <description><![CDATA[তিন ভাইয়ের সমুদ্রযাত্রা শুরু হয়েছিল পেরু থেকে, আর শেষ হয় অস্ট্রেলিয়ার কেইনসে। ৯ হাজার মাইলের (১৪ হাজার ৪৮৪ কিলোমিটার) এ দীর্ঘ যাত্রায় তাদের সঙ্গী ছিল কেবল নিজেদের তৈরি কার্বন ফাইবারের একটি নৌকা, যার নাম ‘রোজ এমিলি’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:01:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78d5595efe9bf8c1c7e3df2e90b79127</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুমিল্লায় মাদক নিয়ে বিরোধের  জেরে  যুবককে কুপিয়ে হত্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pq3BXzAtunfV9d6h/</link>
      <description><![CDATA[মাদক নিয়ে বিরোধের জেরে এ ঘটনা ঘটতে পারে বলে প্রাথমিকভাবে ধারণা করা হচ্ছে। এ ঘটনায় অভিযুক্তদের ধরতে অভিযান চালিয়ে রাতেই অপু নামে এক ব্যক্তিকে গ্রেফতার করা হয়েছে। নিহত মহরমের বিরুদ্ধে হত্যা, চাঁদাবাজি, মাদক ও ছিনতাইসহ বিভিন্ন অপরাধে থানায় অন্তত ১৮টি বেশি মামলা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce21c3f766db9282fc0c29ea4b8b760a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভয়েস অব আমেরিকার প্রায় ৫০০ সাংবাদিককে ছাঁটাইয়ের উদ্যোগ ট্রাম্প প্রশাসনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/djqc4IF3GQLDYkWt/</link>
      <description><![CDATA[ভিওএ-এর মূল সংস্থা এজেন্সি ফর গ্লোবাল মিডিয়ার (ইউএসএজিএম) ভারপ্রাপ্ত প্রধান নির্বাহী কেরি লেক বলেন, এ সিদ্ধান্তের ফলে ফেডারেল আমলাতন্ত্র কমবে, সেবার মান উন্নত হবে ও আমেরিকার জনগণের অর্থ সাশ্রয় হবে। তবে কর্মীদের প্রতিনিধিত্বকারী একটি ইউনিয়ন এই পদক্ষেপকে অবৈধ বলে দাবি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">215320019f191af1f4376b0da498eabe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৮ ঘণ্টার মধ্যে চট্টগ্রাম বিভাগের নিম্নাঞ্চলে স্বল্পমেয়াদি বন্যার শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nEs4cSJFFyn7d3qr/</link>
      <description><![CDATA[ব্রহ্মপুত্র-যমুনা নদ-নদীর পানি আগামী ৫ দিন এবং গঙ্গা-পদ্মার পানি আগামী ৩ দিন পর্যন্ত বৃদ্ধি পেতে পারে, তবে বিপদসীমার নিচ দিয়েই প্রবাহিত হবে, অপরদিকে ৪র্থ ও ৫ম দিন গঙ্গা-পদ্মার পানি স্তিতিশীল থাকতে পারে। সিলেট বিভাগের সুরমা-কুশিয়ারা নদীর পানি আগামী ৩ দিন হ্রাস পেতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:51:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2abba131ac8d588fadd3e14e0e4c2e5b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় ২০ টাকায় মিলবে পাটের ব্যাগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tMyDcfIGGe9cYUiD/</link>
      <description><![CDATA[পলিথিনের বহুল ব্যবহার মাটি, পানি ও জীববৈচিত্র্যের জন্য ভয়াবহ হুমকি তৈরি করছে। বিপরীতে পাটের তৈরি ব্যাগ টেকসই, পুনঃব্যবহারযোগ্য এবং পরিবেশবান্ধব।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2db21fcbb46324bc7bf15348abd63bab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘সময়ের অভাবে গণমাধ্যম সংস্কার প্রতিবেদন জাতীয় ঐকমত্য কমিশনে আসেনি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ScgNc0FVdYutNaKw/</link>
      <description><![CDATA[ড. আলী রীয়াজ বলেন, ‘গণমাধ্যমকে শক্তিশালী ও কার্যকর করতে হলে দুটি বিষয়ে অবিলম্বে সংস্কার প্রয়োজন। স্বাধীনতা এবং পেশাদারিত্ব। স্বাধীনতার প্রশ্নে গণমাধ্যমগুলো কি সত্যিই 'ফোর্থ স্টেট' (চতুর্থ স্তম্ভ) হিসেবে কাজ করতে পারছে? তারা কি ক্ষমতাকে প্রশ্ন করার স্বাধীনতা রাখে?']]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:36:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643dee93d369d8ba144706452046d696</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষার্থী-প্রক্টরসহ আহত শতাধিক, ১৪৪ ধারা জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kWpenOItzrkSKueR/</link>
      <description><![CDATA[শিক্ষার্থীর ওপর গায়ে হাত তোলার ঘটনা জানাজানি হলে আশপাশের বিশ্ববিদ্যালয় শিক্ষার্থীরা ঘটনাস্থলে আসে। এরপর দারোয়ানকে ধরতে গিয়ে শিক্ষার্থীরা ধাওয়া করলে স্থানীয়রা শিক্ষার্থীদের দিকে ইট–পাটকেল মারতে শুরু করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2135e65e6ee922e14f4c258934903c57</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাকসুর কার্যালয়ে ছাত্রদলের ভাঙচুর, অফিসে তালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4eCXTvZoRij5FTRC/</link>
      <description><![CDATA[রোববার সকালে রাকসু নির্বাচন কমিশন অফিসে শাখা ছাত্রদলের সভাপতি সুলতান আহমেদ রাহীর নেতৃত্বে চেয়ার-টেবিল ভাংচুর করা হয়। এরপর নির্বাচন কমিশন অফিসে তালা লাগিয়ে অবস্থান শুরু করে শাখা ছাত্রদলের নেতা-কর্মীরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b14c8a601577f6b3e03def73b0d86cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কৃতি সন্তানদের সম্মাননা দিল নাম্বার ওয়ান ব্র্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wgzwWrYRx9Zl76dN/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:38:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28557c2c377d35ef5fb9fff4982a3f32</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৩ মাসে ঢাকা ও আশপাশে ১৬০৪ অবরোধ : স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DQz0kIIx0L15GFkQ/</link>
      <description><![CDATA[আপনারা তাহলে একটা জায়গা নির্ধারণ করে দেন- এ বিষয়ে দৃষ্টি আকর্ষণ করলে তিনি বলেন, আমরা নির্ধারণ করবো কেন? আমরা তো বলেছি। এটার অনুমতি তো আমাদের কাছে চাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:37:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af57ac8aae0d30f3a3863e05d3e4b56e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন মাস পর আবার সবার জন্য উন্মুক্ত হচ্ছে সুন্দরবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qbLp8UK6qbg2dX70/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিবছর ১ জুন থেকে ৩১ আগস্ট পর্যন্ত তিন মাস সুন্দরবনে পর্যটন ও মাছ ধরা বন্ধ থাকে। এ সময় বনের মাছ, কাঁকড়া ও অন্যান্য প্রজাতির প্রজননকাল হওয়ায় এ সিদ্ধান্ত কার্যকর থাকে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:22:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e3623c7ee86529e682af8705cd85304</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপির সঙ্গে প্রধান উপদেষ্টার বৈঠক সন্ধ্যা সাড়ে ৭টায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pXgJhwCdCaYjZXuS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:20:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57304c972015bde77d54b2ded6b5bb0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউনিয়ন সেনাদের আটলান্টা দখল ও গৃহযুদ্ধের মোড় ঘোরানো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/cKgHq13bHdK33NkP/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:09:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57d3c5e1c857f33010082547a9ea72a8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেত্রকোনায় দু’পক্ষের সংঘর্ষ, সাবেক ইউপি সদস্যসহ নিহত ২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YCGrCvLA5hsJj2BI/</link>
      <description><![CDATA[দুর্বৃত্তরা মৌগাতী ইউনিয়নের সাবেক মেম্বার দুজাহানকে কুপিয়ে জখম করে রাস্তায় ফেলে যায়। এলাকার লোকজন তাকে হাসপাতালে নিয়ে গেলে কর্তব্যরত চিকিৎসক মৃত ঘোষণা করেন। এ ঘটনায় দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষ  সহিংসতায় রূপ নেয়। এক পর্যায়ে প্রতিপক্ষের হামলায় নিহত হয়েছেন একই গ্রামের আব্দুল কাদেরের ছেলে নুর মোহাম্মদ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:07:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2d02dd32405056199c52eb2e1b978d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় রোদ-বৃষ্টির খেলা, মঙ্গলবার পর্যন্ত চলার আভাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NAohgk23UlgYeOS1/</link>
      <description><![CDATA[আগামীকাল সোমবার এবং পরের দিন মঙ্গলবার এই বৃষ্টি থাকতে পারে। এ সময় রাজধানীর আকাশও মেঘলা থাকতে পারে। তবে এটা ঠিক যে এ সময় ভারী বৃষ্টির সম্ভাবনা কম]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:04:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88dc5d9295476025ddd0c353fb055b64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আড়িয়াল খাঁ নদ থেকে বালু উত্তোলনে ঝুঁকিতে শতকোটি টাকার সেতু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rlFZcvn8oAWzQmPP/</link>
      <description><![CDATA[সেতু উদ্বোধনের আগে ড্রেজিং করে শত শত ঘনফুট বালু নয়াবাজার এলাকায় নদের পাড়ে রাখে পানি উন্নয়ন বোর্ড। সেই বালু ও মাটি ট্রাকে করে দিনে-দুপুরে লুট হয়ে যাচ্ছে। এতে ভাঙ্গছে নদের পাড়। অপরদিকে সেতুটির আশপাশে সারারাত ড্রেজার মেশিন বসিয়ে আড়িয়াল খাঁ নদ থেকে শত শত ঘনফুট বালু উত্তোলন করছে একটি চক্র। এই দুই কারণে চরম ঝুঁকিতে রয়েছে সেতুটি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:52:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">212b8f98496b6e21b1531060f5e3de84</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফোনে নুরের খোঁজ নিলেন রাষ্ট্রপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4PH06Kb5fEz8MWlK/</link>
      <description><![CDATA[গণঅধিকার পরিষদের এ নেতা জানান, নুরের দ্রুত আরোগ্য কামনা করে রাষ্ট্রপতি তার ওপর হামলার ঘটনায় তীব্র নিন্দা ও গভীরভাবে দুঃখ প্রকাশ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:36:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf9d8a92c39fac1c127ba1718dbf87d0</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>